<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

	<string-array name="tasty_oli_for_fish">
	<item>Для некоторых рыбных консервов входящее в их состав растительное масло предварительно ароматизируют.</item>
	<item>На 1 л масла берут 35–50 г очищенной и нарезанной на куски петрушки, столько же сельдерея,
        пряностей: майорана и тмина по 1 гр., душистого перца и лаврового листа по 3 г. Овощи кладут непосредственно в масло, а пряности — завязанными в марлевый мешочек.</item>
	<item>Затем масло дважды прогревают: первый раз его греют в течение 30 минут при 75–80 гр.,
        а второй раз — 60 минут при 100 гр. Между первым и вторым прогревом должны пройти одни или двое суток.</item>
	<item>Овощи и пряности вынимают из масла только после второго прогрева, затем масло фильтруют.
</item>
	</string-array>

	<string-array name="tasty_uksus">
	<item>Если вам почему-либо нужно дома приготовить ароматный уксус (его легко и просто купить в
        ближайшем магазине), можем предложить такой рецепт. В обычный столовый уксус положите эстрагон, сельдерей или укроп (100 г на 1 л уксуса); можно добавить антоновское яблоко, нарезанное дольками, листья черной смородины, или липовый цвет, или лавровый лист.</item>
	<item>Плотно закройте посуду с уксусом и дайте ему постоять дней 15. После этого процедите через
        марлю и заправляйте им винегреты, салат, сельдь, форшмак.  </item>
	</string-array>

<string-array name="artishoks">
	<item>В пищу идут только донышки артишоков и основание их листьев, верхушки же листьев несъедобны.
        Приготовлять артишоки следует так: отрезать у них стебель у самого основания и срезать твердые
        части листьев. </item>
	<item>Донышко артишока в том месте, где отрезан стебель, натереть лимоном, чтобы оно не потемнело.
        Ручкой столовой ложки из середины артишоков удалить сердцевину. </item>
	<item>Приготовленные артишоки промыть, сложить в кастрюлю в один ряд, залить горячей водой в
        таком количестве, чтобы вода только покрыла артишоки, посолить и варить в закрытой кастрюле 10–15 минут.</item>
	<item> Готовность артишоков можно определить острием ножа: если нож свободно входит в мякоть
        артишока, он готов. Готовые артишоки переложить на сито донышками вверх, дать стечь воде,
        затем поместить их на блюдо, на которое предварительно положить сложенную конвертом салфетку.</item>
	<item>Артишоки надо класть в один ряд, украсив их веточками зелени. К артишокам подать соус
        яичный с вином или яично-масляный.</item>
	
	</string-array>

<string-array name="abricos_juice">

	<item>Взять совершенно зрелые абрикосы с сочной интенсивно окрашенной мякотью. Плоды промыть и
        удалить из них косточки.</item>
	<item>Полученную мякоть с кожицей нагревать в кастрюле с добавлением небольшого количества
        воды до размягчения плодов. Горячую разваренную массу протереть через обыкновенное сито.
        При этом получается до­вольно густая пюреобразная масса.</item>
	<item>Отдельно приготовить сахарный сироп 15—20%-ной концентрации. Горячий сироп добавить в
        кастрюлю с абрикосовым пюре (на 1 л пюре 1 л сиропа), все тщательно перемешать и подогреть до 80—85°</item>
	<item>Полученный сок с мякотью разлить в стеклянные консервные банки (так как в узкогорлые
        бутылки его трудно залить и в дальнейшем будет трудно выливать). Банки со стеклянными
        крышками сразу укупорить и пастеризовать, а обычные консерв­ные банки с жестяными крышками
        стерилизо­вать прикрытыми, а не закатанными и зака­тать их уже после стерилизации (как
        описано выше).</item>
	</string-array>

<string-array name="arbus_honey">
	<item>Зрелые сладкие арбузы вымыть, разрезать ножом на 2—4 части, выбрать из них мякоть в таз,
        измельчить ее ножом, протереть через сито или дуршлаг. Полученный сок налить в кастрюлю и
        поставить на огонь. </item>
	<item> В начале уваривания на поверхности сока появится красноватая пена. Снять пену, а горячий
        сок процедить через марлю или редкую ткань и снова поставить на огонь для уваривания.</item>
	<item>Уваривание вести при не очень сильном кипении и постоянном помешивании, чтобы сок не
        пригорел. Уваривать надо до тех пор, пока объем сока уменьшится в 5—6 раз. Капля готового
        арбузного меда, взятая из кастрюли, при охлаждении не должна расплываться.</item>
	<item>Сваренный арбузный мед можно хранить и в негерметичной таре, но лучше его сразу в горячем
        виде разлить в консервные стеклянные банки и закатать их крышками.</item>
	</string-array>




	<string-array name="snacks_salat_so_smetanoy">
        <item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску.</item>
        <item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны
            с уксусом.</item>
        <item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в
            салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или
            зеленью петрушки.</item>
        <item>Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
        </string-array>

    <string-array name="snacks_stuffed_eggs">
        <item>Лук мелко нарезать</item>
        <item>Морковь натереть на мелкой терке</item>
        <item>Зелень мелко нарезать.</item>
        <item>Яйца разрезать на две части.</item>
        <item>Вынуть желтки. </item>
        <item>Желтки натереть на мелкой терке.</item>
        <item>На растительном масле обжарить лук.</item>
        <item>Добавить морковь, обжарить.</item>
        <item>Добавить грибы, посолить, поперчить. Жарить около 20–25 минут.  Остудить.</item>
        <item>Грибы с луком и морковью положить в блендер</item>
        <item>Измельчить.</item>
        <item>>Добавить желтки, перемешать.</item>
        <item>Добавить зелень, перемешать.</item>
        <item>Добавить немного майонеза, перемешать,</item>
        <item>Полученной массой нафаршировать половинки яиц.</item>
    </string-array>

    <string-array name="snacks_pate_with_chicken">
        <item> Желатин замочить в 150 мл холодной кипяченой воды и оставить на 1 час. </item>
        <item> Лук мелко нарезать.
        Помидоры нарезать кубиками.  Зелень мелко нарезать.</item>
        <item> Морковь (сырую) натереть на мелкой терке. Сыр натереть на мелкой терке.  </item>
        <item> Обжарить лук на растительном масле до золотистого цвета </item>
        <item> Добавить печень, посолить, жарить до готовности (10–15 минут). Остудить. </item>
        <item> Желатин довести до кипения, но не кипятить.
        Затем немного остудить. Пропустить печень через мясорубку. </item>
        <item> Смешать печень и морковь.  Добавить половину желатина в печеночную массу, перемешать.</item>
        <item> Смешать сыр, помидоры, зелень. Добавить оставшийся желатин в сырную массу, перемешать. </item>
        <item> Выложить половину печени в форму (я использовала форму размером 11×23 см, и высотой
            5 см), разровнять . На печень выложить весь сыр, разровнять.
        На сыр выложить оставшуюся печень, разровнять. Поставить в холодильник на 5–6 часов </item>
    </string-array>


    <string-array name="anchousny_oil">
        <item>Селедку очистить и мякоть, снятую с костей, замочить в холодной воде на 10–12 часов,
            затем пропустить через мясорубку или мелко изрубить ножом.</item>
        <item>Смешать с маслом, придать нужную форму и охладить.</item>
        <item>Сверху можно красиво оформить размягченным сливочным маслом.</item>
    </string-array>

    <string-array name="oranges_or_limes_in_sugar">
        <item>Обмытые апельсины или лимоны нарезать тонкими ломтиками, удалить зер-на, уложить
            рядами в стеклянную банку, пересыпав каждый ряд сахаром.</item>
        <item>В таком виде апельсины или лимоны оставить в теплой комнате на три дня, чтобы сахар
            растворился и образовался сироп.</item>
        <item>Хранить апельсины и лимоны в сахаре нужно в холодном месте. </item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_juice_with_cream">
        <item>Взбить 1/2 яичного желтка (на 1 стакан напитка) с 2 ст. ложками сахару, добавить 1/4
            стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Перемешать, влить в бокал и долить сливками.</item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_drink">
        <item>Смешать 3/4 стакана молока и 1/4 стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Добавить 1 ст. ложку сахару и все это взбить веничком, чтобы образовалась однородная
            масса. Подать в охлажденном виде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="anchovies_or_sparts_with_potatoes">
        <item>Свежесваренный очищенный картофель протереть сквозь решето или сито над салатником и
            уложить горкой.</item>
        <item>У основания горки уложить анчоусы, свернутые колечком, или кильки, очищенные и без
            костей.</item>
        <item>Между ними положить мелко нарезанный зеленый лук.</item>
        <item>Картофель полить приготовленным соусом из масла, уксуса, соли и перца.</item>
    </string-array>

<string-array name="babka_iz_belogo">
	<item>Срезать корки с батона белого хлеба, нарезать его тонкими ломтиками, часть хлеба нарезать кубиками и подсушить. Молоко, сырое яйцо и 2 ст. ложки сахара перемешать и слегка взбить веничком.</item>
	<item>Яблоки очистить от кожуры и семечек, нарезать в виде кубиков и пересыпать сахаром. Форму или сковороду смазать густым слоем сливочного масла. Ломтики белого хлеба смочить взбитой яичной массой и обложить ими дно и боковые стенки формы или сковороды. </item>
	<item>Подсушенные хлебные кубики полить сливочным маслом и перемешать с яблоками. Туда же добавить немного натертой лимонной цедры или ванилина. </item>
	<item>Яблоки, перемешанные с хлебными кубиками, выложить на середину формы, наполнив ее до краев. </item>
	<item>Сверху форму надо также накрыть ломтиками хлеба, смоченного во взбитой яичной массе, и поставить форму на 40–50 минут в духовой шкаф или в печь со средним жаром.</item>
</string-array>

<string-array name="baklajani_s_lukom">
	<item>Баклажаны обмыть, срезать концы, ошпарить, нарезать тонкими ломтиками, посолить, обвалять с обеих сторон в муке и обжарить на масле. </item>
	<item>Репчатый лук нарезать кольцами и тоже обжарить на масле. Готовые баклажаны переложить на блюдо, чередуя их с жареным луком, на сковороду , где жарились баклажаны, положить сметану, томат-пюре, смешать, дать прокипеть и затем этим соусом залить баклажаны.</item>
</string-array>

<string-array name="baklazani_v_smetane">
	<item>Баклажаны очистить, обмыть, нарезать ломтиками, положить в горячую подсоленную воду на 5 минут, затем откинуть на сито или дуршлаг, дать стечь воде, обвалять в муке и обжарить. </item>
	<item>После этого баклажаны положить в кастрюлю, залить сметаной и тушить 30-40 минут. При подаче на стол посыпать зеленью петрушки или укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="baklazani_farsh">
	<item>Баклажаны промыть, срезать концы, сделать вдоль небольшой надрез, через который чайной ложкой удалить семена. </item>
	<item>После этого баклажаны опустить на 5 минут в кипящую подсоленную воду, наполнить подготовленным овощным или грибным фаршем, уложить на сковороду или противень, смазанный жиром, залить сметаной и запекать в духовом шкафу, примерно, 1 час.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_jarenaya">
	<item>Кусок баранины (ножку, почечное место) обмыть, зачистить, посыпать солью и целым куском положить на противень или сковороду; полить баранину 2–3 ст. ложками растопленного масла, поставить в духовой шкаф и жарить до готовности, периодически поливая образовавшимся соком.</item>
	<item>Готовую баранину нарезать ломтиками, уложить на блюдо, прибавить гарнир — картофель отварной с маслом или жареный, а также фасоль в томате или масле, посыпать зеленью петрушки или укропом и полить процеженным соком.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_v_belom_souse">
	<item>Баранину (заднюю часть, грудинку, лопатку) обмыть, положить в кастрюлю и залить кипящей водой, чтобы она только покрыла мясо, кастрюлю накрыть крышкой и поставить на слабый огонь. </item>
	<item>После закипания снять накипь и варить при слабом кипении 1–1 1/2 часа. Через 30–40 минут после начала варки добавить очищенные и промытые овощи и соль. </item>
	<item>Готовую баранину и овощи вынуть из бульона, баранину нарезать тонкими ломтиками, уложить на блюдо, загарнировать отварным картофелем, нарезанными овощами и полить белым соусом, приготовленным на бульоне, полученном при варке баранины.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_zeleni">
	<item>Нарезанную небольшими кусками баранину посолить, посыпать перцем, обжарить на масле, переложить в неглубокую кастрюлю, добавить предварительно замоченную фасоль, 2 1/2 — 3 стакана воды и варить около часа. </item>
	<item>Затем добавить слегка поджаренный лук, нарезанные помидоры и тушить в течение 30–40 минут. При подаче к столу посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_risom">
	<item>Обмытую баранину (грудинку или лопатку) нарубить, удалив из лопатки трубчатые кости, посыпать солью, молотым перцем и обжарить на сковороде.</item>
	<item> После этого куски мяса, не снимая со сковороды, посыпать мелко нарезанным луком и жарить еще несколько минут. </item>
	<item>Обжаренную баранину сложить в неглубокую кастрюлю, залить 2–3 стаканами бульона или воды, добавить томат-пюре и поставить тушить.</item>
	<item> Через 1–1 1/2 часа (молодую баранину через 40–50 минут) после начала тушения положить стакан риса, промытого и проваренного в течение 10 минут в кипящей воде, размешать, накрыть крышкой и тушить еще 30 минут. </item>
	<item>Подать на стол в посуде, в которой баранина готовилась.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_fasoliu">
	<item>Нарезанную небольшими кусками баранину посолить, посыпать перцем, обжарить на масле, переложить в неглубокую кастрюлю, добавить предварительно замоченную фасоль, 2 1/2 — 3 стакана воды и варить около часа. </item>
	<item>Затем добавить слегка поджаренный лук, нарезанные помидоры и тушить в течение 30–40 минут. При подаче к столу посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_tushonaya_s_ovo">
	<item>Баранину хорошо обмыть, нарубить небольшими кусками и, не удаляя костей, сложить в кастрюлю и залить 2–3 стаканами горячей воды.</item>
	<item>Кастрюлю накрыть крышкой и поставить на огонь. Как только вода закипит, добавить 2–3 картофелины, соль и варить 1 час. </item>
	<item>После этого баранину переложить шумовкой в неглубокую кастрюлю; сверху баранины положить очищенную и промытую капусту, нарезанную кубиками морковь, лук, репу и картофель, нарезанные дольками, лавровый лист (1–2 листика), 5–8 горошин перца (или 1/10 шт. стручкового) и 4–5 шт. гвоздики.</item>
	<item>Из бульона вынуть сваренный картофель, протереть его сквозь волосяное сито, соединить с процеженным бульоном, которым залить мясо и овощи, и поставить варить на слабый огонь на 30–40 минут.</item>
	<item>При подаче на стол посыпать сверху зеленью петрушки или укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_smetana">
	<item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску. </item>
	<item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны с уксусом. </item>
	<item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или зеленью петрушки. Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_oil">
	<item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать поперек листьев и сложить в салатник. </item>
	<item>Перед подачей на стол полить приготовленным соусом из уксуса и растительного масла, перемешать и посыпать укропом или зеленью петрушки. </item>
	<item>Можно прибавить свежие огурцы, нарезанные кружочками, а также корочки белого хлеба, натертые чесноком и нарезанные в виде маленьких ромбов и уложенные поверх салата. Подают салат ко всем блюдам из жареного и вареного мяса, а также к жареной рыбе.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_health">
	<item>Обмытые свежие огурцы, сырую морковь и яблоки нарезать тонкой соломкой, а листики салата на 3–4 части каждый. </item>
	<item>Все это перемешать и заправить сметаной, добавив лимонный сок, соль, сахар. </item>
	<item>Сверху салат украсить помидорами, нарезанными ломтиками. Такой салат, благодаря сырым овощам и фруктам, содержит значительное количество витаминов.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_cucumbers">
	<item>Вымытые и очищенные огурцы нарезать тонкими ломтиками, уложить в салатник. </item>
	<item>Перед самой подачей к столу огурцы слегка посолить, посыпать перцем и полить сметаной, смешанной с солью и уксусом. </item>
	<item>Сверху посыпать укропом. Подают салат к мясным и рыбным котлетам, к жареному мясу и рыбе или как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_redis">
	<item>Редиску промыть и нарезать тонкими ломтиками.</item>
	<item>Желток сваренного вкрутую яйца растереть в миске, добавив сметану и соль.</item>
	<item>После этого положить редиску, добавить тонко нарезанный белок яйца и перемешать.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_tomatos_and_cucum">
	<item>Вымытые помидоры и свежие огурцы нарезать тонкими кружочками, посыпать солью и перцем и красиво уложить в салатник.</item>
	<item> К моменту подачи на стол полить уксусом, смешанным с растительным маслом, сверху посыпать укропом или зеленью петрушки.</item>
	<item>Салат можно приготовить из одних огурцов или из одних помидоров. Свежие помидоры можно заменить консервированными. В этот салат по желанию добавляют репчатый лук, нарезанный тонкими кольцами, или мелко нарезанный зеленый лук. Подают салат к мясным и рыбным котлетам, к вареному или жареному мясу и рыбе, а также как отдельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_svekla">
	<item>Сварить или испечь в духовом шкафу свеклу, очистить ее, нарезать соломкой, сложить в миску, посолить, посыпать перцем, прибавить масло, уксус, перемешать и уложить в салатник. </item>
	<item>Сверху посыпать укропом или зеленью петрушки. Подается салат к жареному и вареному мясу. </item>
	<item>Салат из свеклы можно приготовить и с картофелем. В этом случае свеклы и картофеля взять поровну.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_kartof">
	<item>Сваренный картофель очистить от кожуры, нарезать ломтиками, сложить в миску, посолить, посыпать перцем, смешать с уксусом и растительным маслом. </item>
	<item>Затем положить горкой в салатник и посыпать укропом, зеленью петрушки или мелко нарезанным зеленым луком. </item>
	<item>Подается салат к горячему и холодному жареному мясу, телятине, баранине, свинине и рыбе, а также как отдельное блюдо. Особенно вкусен этот салат, если он приготовлен из свежесваренного теплого картофеля.</item>
</string-array>

	<string-array name="salat_iz_krasnokach_kapusti">
		<item>Очистить и обмыть кочан красной капусты, разрезать на четвертинки, вырезать кочерыжку и очень тонко нашинковать острым ножом или на шинковке. </item>
		<item>Потом капусту сложить в кастрюлю, обдать крутым кипятком, накрыть крышкой, дать постоять 20–30 минут, откинуть на сито или дуршлаг; затем облить холодной водой, отжать, сложить в салатник, залить уксусом, посолить, положить сахар, перемешать и дать постоять 20–30 минут. </item>
		<item>В капусту можно прибавить столовую ложку растительного масла. Капусту для этого салата можно не обдавать кипятком, а посыпать солью и перетирать руками до тех пор, пока капуста не станет мягкой и не начнет выделять темный сок; тогда ее нужно отжать и залить уксусом, добавить сахар и перемешать. </item>
		<item>Через несколько минут капуста примет яркую окраску. Этот салат подают к мясу, дичи, домашней птице и рыбе.</item>
	</string-array>


	<string-array name="salat_iz_belokach_kap_s_yablokami">
	<item>Очищенные яблоки нарезать ломтиками, сельдерей нарезать соломкой длиной 4–5 см.</item>
	<item>Очистить и обмыть кочан капусты, удалить кочерыжку, тонко нашинковать, слегка посолить и перетереть руками, чтобы капуста стала мягкой.</item>
	<item>Выделяющийся сок отжать. После этого капусту положить в салатник, залить уксусом, смешанным с сахаром, и в таком виде оставить на 30–40 минут. В капусту хорошо прибавить 1 ст. ложку растительного масла.</item>
	<item>Очищенные яблоки нарезать ломтиками, сельдерей нарезать соломкой длиной 4–5 см; белокочанную капусту подготовить так же, как указано выше; все это перемешать, сложить в салатник, прибавить сахар и полить уксусом.</item>
	<item> Этот салат подают ко всем жареным и вареным мясным блюдам, к жареной и отварной рыбе, на гарнир к холодным мясным и рыбным блюдам, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_kvash_kapusti">
	<item>Квашеную капусту смешать с сахаром и растительным маслом</item>
	<item>Можно прибавить свежие или моченые яблоки, нарезанные ломтиками, салатный сельдерей, бруснику свежую или моченую. Подают этот салат к сосискам, сарделькам, жареной свинине, отварной домашней птице.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_vesna">
	<item>Вымытые фрукты — яблоки, груши, апельсины, мандарины — очистить от кожицы, нарезать дольками (без зерен и сердцевины) и сложить в миску. К моменту подачи на стол фрукты посыпать сахарной пудрой и, слегка посолив, смешать с соусом майонез и лимонным соком. </item>
	<item>Затем все это сложить горкой в салатник и посыпать цедрой с апельсина, нарезанной очень тонкой соломкой. </item>
	<item>Украсить салат можно теми же фруктами, а также вареным черносливом, виноградом и ягодами. В зависимости от сезона, фрукты можно подобрать различные (персики, абрикосы, сваренную айву, а также ягоды — землянику, клубнику и др.), но обязательно в сочетании с яблоками. </item>
	<item>Подается салат к холодному жареному или вареному мясу, телятине, баранине, птице или дичи, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_myasa">
	<item>Мясо вареное или жареное, очищенный вареный картофель и огурцы нарезать ломтиками, сложить в миску, добавив соус майонез, соль и уксус.</item>
	<item>Все это перемешать, сложить в салатник в виде горки и украсить листиками салата, нарезанными огурцами и кусочками мяса.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_s_kolbasoy">
	<item>Нарезать зеленый салат. Колбасу или ветчину, картофель, сельдерей, яблоки и корнишоны нарезать ломтиками, сложить в миску.</item>
	<item>Соус майонез смешать с небольшим количеством горчицы, мелко нарезанной зеленью петрушки и эстрагоном, прибавить уксус и посолить по вкусу.</item>
	<item>Заправить подготовленные продукты соусом, уложить в салатник и, при желании, украсить сверху ломтиками вареной свеклы, яблока и кольцами лука.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_treski_s_hrenom">
	<item>Сваренную холодную треску нарезать кусочками. Очищенный картофель и огурцы нарезать ломтиками.</item>
	<item>В миску положить натертый хрен, добавить соус майонез, соль, уксус, смешать с нарезанной рыбой, картофелем, огурцами и переложить в салатник. </item>
	<item>Салат украсить кусочками огурца, мелко нарезанным зеленым луком, натертым хреном и ветками зелени петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_treski_s_mayonezom">
	<item>Сельдерей, редиску, огурцы и яблоки нарезать соломкой длиной 3–4 см, сложить в миску и поставить в холодное место. </item>
	<item>Сваренную охлажденную рыбу без кожи и костей нарезать на куски по числу порций, сложить в тарелку, облить уксусом и также поставить в холодное место. </item>
	<item>Перед тем как подать к столу, овощи слегка посолить, смешать с 2–3 ст. ложками соуса майонез и уложить на листики салата, отсушенного на салфетке; поверх овощей положить куски рыбы и залить оставшимся майонезом. Можно разнообразить вкус салата, изменив набор овощей.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_seldi">
	<item>Очищенную сельдь нарезать кусочками, а овощи и яблоки — тонкими ломтиками. </item>
	<item>Приготовить соус; для этого желток сваренного вкрутую яйца растереть с солью, горчицей и маслом, причем масло надо подливать небольшими порциями, чтобы соус получился густой. Потом прибавить уксус. </item>
	<item>Перед подачей на стол нарезанные продукты смешать с соусом и мелко нарезанным луком и зеленью петрушки или укропом. </item>
	<item>Салат поместить в салатник и украсить ломтиками свеклы, сельди и яичным белком.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_fasoli">
	<item>Фасоль, предварительно замоченную, сварить, откинуть на сито и охладить. Одновременно отварить морковь и нарезать кубиками, а очищенный сельдерей тонко нашинковать соломкой.</item>
	<item>Прибавить промытый, нарезанный зеленый салат и все это перемешать. Затем положить в салатник горчицу, соль, сахар, все это растереть, постепенно подливая растительное масло, а затем и уксус.</item>
	<item>Подготовленные продукты положить в салатник, перемешать, сделать из них горку и украсить ее листьями салата, морковью и, по желанию, ломтиками яблок.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_ovoschey">
	<item>Вареный картофель, яблоки, огурцы, морковь очистить, нарезать ломтиками, кубиками или соломкой, сложить в миску, прибавить квашеную шинкованную капусту. </item>
	<item>Горчицу, соль, перец, сахар растереть с маслом и развести уксусом. Перед тем как подать к столу, овощи смешать с приготовленным соусом, уложить в салатник, украсить ломтиками свеклы, посыпать зеленым луком и укропом. </item>
	<item>Можно украсить винегрет также свежими огурцами и помидорами. Винегрет получается более вкусным, если его заправить соусом майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_fruktov_i_ovoshey">
	<item>Очищенные яблоки, груши, картофель, морковь, огурцы нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить горошек, нарезанный сельдерей и листики зелени петрушки.</item>
	<item> При подаче на стол продукты слегка посолить, посыпать сахаром и смешать с соусом майонез и лимонным соком. Винегрет сложить в салатник, украсить ломтиками апельсина, дольками мандарина и зеленым салатом.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pertsa_s_kartofelem">
	<item>Очищенные картофель и сваренное вкрутую яйцо нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить перец, нарезанный на части, посолить, перемешать и поместить горкой в салатник.</item>
	<item>Горку обложить кантиком из мелко нарезанного лука, украсить дольками яйца и посыпать укропом</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_krasnohack_kapusti">
	<item>Половинку некрупного кочана краснокочанной капусты нашинковать.</item>
	<item>Обжарить на растительном масле, помешивая, без крышки, до мягкости. Посолить и поперчить капусту. Остудить.</item>
	<item>Чеснок очистить и измельчить (я натираю на терке). Смешать капусту с йогуртом и чесноком.</item>
	<item>Добавить лимонный сок и, при необходимости, еще соли.</item>
	<item>И вот уже на столе отличный зимний салатик. Благодаря тому, что капусту мы немного притушили, он не требует трудоемкого разжевывания. Чеснок с лимоном придает приятную пикантность.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_morsk_kapusta_izumitelniy">
	<item>Открыть банку с морской капустой, слить воду.</item>
	<item>Нарезать луковицу мелкими кубиками, нарезать кубиками чернослив. Измельчить орехи.</item>
	<item>Соединить все ингредиенты. Заправить майонезом (сметаной).  Подавать, украсив по усмотрению. Приятного аппетита!</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_fruits">
	<item>Вымытые фрукты — яблоки, груши, апельсины, мандарины — очистить от кожицы, нарезать дольками (без зерен и сердцевины) и сложить в миску.</item>
	<item> К моменту подачи на стол фрукты посыпать сахарной пудрой и, слегка посолив, смешать с соусом майонез и лимонным соком. </item>
	<item>Затем все это сложить горкой в салатник и посыпать цедрой с апельсина, нарезанной очень тонкой соломкой. </item>
	<item>Украсить салат можно теми же фруктами, а также вареным черносливом, виноградом и ягодами. </item>
	<item>В зависимости от сезона, фрукты можно подобрать различные (персики, абрикосы, сваренную айву, а также ягоды — землянику, клубнику и др.), но обязательно в сочетании с яблоками. Подается салат к холодному жареному или вареному мясу, телятине, баранине, птице или дичи, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_pertsa">
	<item>Очищенные картофель и сваренное вкрутую яйцо нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить перец, нарезанный на части, посолить, перемешать и поместить горкой в салатник.</item>
	<item>Горку обложить кантиком из мелко нарезанного лука, украсить дольками яйца и посыпать укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_s_myasom">
	<item>Очищенные огурцы и картофель нарезать тонкими ломтиками. Мясо нарезать маленькими кусочками. </item>
	<item>Все сложить в миску и смешать с соусом майонез, солью, перцем, горчицей и мелко нарезанным зеленым луком.</item>
	<item>Винегрет поместить горкой в салатник, украсить ломтиками свеклы, дольками сваренного вкрутую яйца, а также, по желанию, листиками салата, а затем посыпать укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_pomi_i_ogur">
	<item>На круглый кусочек поджаренного хлеба положить полукруглый ломтик помидора и такой же ломтик свежего огурца. </item>
	<item>Помидор и огурец должны составить полный круг. </item>
	<item>Середину кружка украсить соусом майонез и кружочком красной редиски.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_ikroi">
	<item>На кружочек белого поджаренного хлеба положить круглый ломтик сваренного вкрутую яйца. </item>
	<item>В центре этого ломтика сделать маленькую горку из зернистой, паюсной или кетовой икры. </item>
	<item>По краям яичного ломтика сделать ободок из масла.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_sirom">
	<item>На хрустящую звездочку из поджаренного хлеба положить тонкий ломтик сыра такой же формы, покрыв его в середине небольшой горкой масла, смешанного с томатной пастой; сверху засыпать тертым сыром.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_kilkoy">
	<item>На кружочек поджаренного ржаного хлеба положить кружок помидора, на него — кружок крутого яйца, а сверху — анчоус, или кильку без костей, или ломтик сельди. </item>
	<item>Вокруг кильки сделать ободок из майонеза, выложить на кильку также «пуговку» майонеза и украсить листиками зелени или кусочком помидора и каперсами.</item>
	<item> Если бутерброд делается с сельдью, покрыть ее майонезом в виде решетки.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_sardinami">
	<item>На ломтик поджаренного хлеба овальной формы положить кусочек сардины без костей, покрыть майонезом, в который можно добавить 1/2 ст. ложки вареного протертого шпината или томатной пасты. </item>
	<item>Сверху положить половину ломтика лимона без кожи и зерен.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_semgoy">
	<item>На овальный ломтик хлеба положить кусок семги, один конец ее подогнуть, украсить маслом, черной икрой, листиками зелени петрушки и кусочком огурца.</item>
</string-array>

<string-array name="seld_s_garnirom">
	<item>Перед тем как готовить сельдь, если она очень соленая, ее надо вымочить в воде или в некрепком настое чая в течение 3–4 часов. </item>
	<item>Сельди, очищенные от кожицы и костей (филе), можно вымачивать в холодном молоке: оно придает сельдям нежный вкус.</item>
	<item>Очистка сельди производится следующим образом. Отрезать край брюшка, головку и хвост, выпотрошить, сделать надрез вдоль спинки и снять кожу с обеих сторон. Отделить мясо от хребтовой кости, срезав ножом реберные кости с каждой половины. Половинки сельди сложить вместе и нарезать.</item>
	<item>После этого кусочки сельди переложить с доски на тарелку или лоток, приставить вымытую голову (без жабер) и хвост.</item>
	<item>Подготовленную и уложенную на тарелку или лоток сельдь можно гарнировать свежими огурцами, помидорами, корнишонами, солеными грибами (рыжиками или груздями), вареной свеклой, картофелем, морковью, луком зеленым или репчатым, каперсами и вареными яйцами. </item>
	<item>Все гарниры должны быть аккуратно и красиво нарезаны в виде кружочков, ломтиков, кубиков, или мелко порублены. </item>
	<item>Укладывать гарнир следует симметрично по обе стороны сельди. Лук репчатый положить поверх сельди кольцами. Перед подачей на стол полить сельдь и гарнир заправкой.</item>
	<item>Заправка для сельдей из масла и уксуса. 2-З ст. ложки уксуса смешать с солью, сахаром и перцем (по вкусу), прибавить 1–1 1/2 ст. ложки растительного масла.</item>
</string-array>

<string-array name="seld_rublenaya">
	<item> Филе хорошо вымытой и очищенной сельди мелко нарубить, смешать с маслом и протереть сквозь сито. </item>
	<item>Затем сложить в чашку и маленькой лопаткой или ложкой хорошо выбить. Для вкуса можно прибавить мускатный орех. </item>
	<item>Подготовленную сельдь сложить на селедочный лоток, придать ей форму рыбки, приставить голову и хвост, а затем обложить ломтиками очищенных яблок и украсить ветками зелени петрушки. </item>
	<item>Очень вкусна сельдь, протертая с маслом с добавлением яблока, натертого на терке. Приготовленную таким способом сельдь можно подавать на стол в масленке или положить на ломтики хлеба, поджаренные на масле.</item>
</string-array>

<string-array name="seld_s_kartofelem_i_maslom">
	<item>Подготовленную и уложенную на блюдо сельдь обложить свежими огурцами, нарезанными кружочками, и украсить ветками зелени петрушки. </item>
	<item>Отдельно подать свежесваренный очищенный картофель и сливочное масло.</item>
</string-array>

<string-array name="ustritsi">
	<item>Раковины устриц обмыть в холодной воде. За 1–2 минуты перед подачей на стол вскрыть раковины специальным ножом, отнять мелкую створку, оставив устрицу нетронутой на глубокой створке, которую тотчас же опустить в холодную подсоленную воду (лучше со льдом), промыть и уложить на блюдо, дно которого устлать ровным слоем мелко наколотого льда.</item>
	<item> К устрицам подать лимон, разрезанный на 2–4 части, или лимонный сок.</item>
</string-array>

<string-array name="bujenina">
	<item>Мясо вымыть и обсушить. Чеснок очистить и нарезать на тонкие пластинки. В куске мяса, при помощи острого ножа сделать надрезы, немного натереть эти разрезы внутри смесью соли и перца и нашпиговать мясо чесноком.</item>
	<item>Приготовить пряную смесь: Чеснок очистить и мелко порубить или пропустить через чесночный пресс. Лавровый лист измельчить. Соединить чеснок, лавровый лист, соль, перец и хорошо перемешать смесь. Натереть мясо приготовленной смесью, положить в кастрюлю и поставить мариноваться (лучше на ночь). Мясо завернуть в фольгу и поставить в духовку.</item>
	<item>Запекать при температуре ~170-180 градусов ~60-90 минут. Готовому мясу дать остыть, затем нарезать тонкими ломтиками. Подавать в холодном виде.</item>
</string-array>

<string-array name="vetchina_v_sire">
	<item>Сыр натереть на мелкой терке. Зелень вымыть, обсушить и мелко порубить. Чеснок очистить и пропустить через чесноковыжималку. Желатин положить в маленькую кастрюлю, залить холодной водой и оставить набухать на 40-60 минут. Кастрюлю с набухшим желатином поставить на слабый огонь. Нагревать, помешивая, до полного растворения желатина, не доводя до кипения. В миску положить сыр, зелень, чеснок, добавить раствор желатина и хорошо перемешать.</item>
	<item>На столе расстелить пищевую пленку и выложить на нее сырную массу. Сверху сырную массу также накрыть пищевой пленкой и раскатать скалкой в пласт, толщиной ~1 см (сырная масса должна быть раскатана ровно по размеру бруска ветчины).</item>
	<item>На раскатанную массу положить ветчину и обернуть ее так, чтобы ветчина оказалась внутри (сырная масса должна довольно плотно прилегать к ветчине).</item>
	<item>Завернуть ветчину в пищевую пленку и убрать в холодильник на ~2-4 часа. При подаче, нарезать ветчину ломтиками. Чтобы нарезать ветчину аккуратными, ровными ломтиками, нужно при отрезании каждого ломтика смачивать нож в горячей воде, а затем насухо вытирать его полотенцем - тогда сыр не будет крошиться и закуска получится более аккуратной.</item>
</string-array>

<string-array name="goryachaya_zakuska_v_bagete">
	<item>Багет разрезать поперек на 3-4 части. Каждую часть разрезать вдоль на 2 половинки. Аккуратно вынуть мякиш из половинок багета, оставляя стенки, толщиной ~1 см.</item>
	<item>Приготовить начинку. Болгарский перец порезать небольшими кубиками и обжарить на растительном масле ~3-4 минуты. Остудить. Ветчину порезать соломкой. Сыр натереть на терке. Зелень вымыть, обсушить и порубить.</item>
	<item>Соединить ветчину, болгарский перец, сыр, зелень и перемешать. Добавить яйцо (возможно, понадобится не все яйцо - масса не должна стать жидкой) и еще раз перемешать. Положить немного сметаны или майонеза, чтобы масса стала вязкой, и еще раз хорошо перемешать.</item>
	<item>В начинку можно также добавить мелко порезанные маринованные огурцы, свежие помидоры, и т.д. Подготовленный багет выложить в смазанную маслом форму и наполнить начинкой.</item>
	<item>Запекать 10-15 минут в нагретой до ~180°С духовке. Подавать в горячем или холодном виде.</item>
</string-array>

<string-array name="goryachaya_zakuska_v_lavashe">
	<item>Помидор вымыть и обсушить. Сыр натереть на терке. Зелень вымыть, обсушить и порубить. Лаваш хорошо сбрызнуть холодной водой и положить на разогретую с растительным или сливочным маслом сковороду так, чтобы края свисали за бортики сковороды. * Если лист лаваша слишком большой - разрежьте его пополам.</item>
	<item>В середину листа лаваша положить кружок помидора. Немного посолить. Сверху на помидор кружок ветчины. Затем разбить сырое яйцо. Посолить, поперчить. Сверху все посыпать тертым сыром и рубленой зеленью.</item>
	<item>Подвернуть края лаваша к центру и жарить до румяной корочки (можно сделать сильно или средне зажаренную корочку по желанию). </item>
	<item>Аккуратно перевернуть ёку на другую сторону, посыпать сверху тертым сыром и жарить еще несколько минут, до румяной корочки. Готовую ёку сразу подавать.</item>
</string-array>

<string-array name="julen_iz_kuritsh">
	<item>Окорочка вымыть, положить в кастрюлю с кипящей водой и довести до кипения. Уменьшить огонь, шумовкой снять пену, положить очищенную целую луковицу, и варить при слабом кипении 40-50 минут. За 15 минут до готовности, положить лавровый лист, посолить и поперчить по вкусу.</item>
	<item>Окорочка вынуть из бульона и остудить. Мясо отделить от костей и нарезать соломкой. Лук очистить и нарезать четвертькольцами. Грибы перебрать, очистить, вымыть и отварить 10 минут (крупные грибы разрезать на несколько частей). Откинуть грибы на дуршлаг и нарезать небольшими кусочками.</item>
	<item>Совет: лесные грибы отваривать необязательно. Их можно нарезать небольшими кусочками и обжарить до готовности. Вместо лесных грибов можно взять шампиньоны. По желанию, жюльен можно приготовить без добавления грибов.</item>
	<item>В сковороде разогреть немного растительного масла, выложить грибы, посолить и обжаривать до испарения жидкости. Когда жидкость испарится, добавить кусочек сливочного масла и обжарить 6-8 минут, периодически помешивая.</item>
	<item>Переложить грибы в миску. В сковороде разогреть сливочное масло вместе с растительным, выложить лук, посолить и поперчить. Обжарить лук до мягкости, периодически помешивая, и снять сковороду с огня.                                                              Совет 1. Лук в жульене играет важную роль. По весу лука берется примерно столько же, сколько и курицы.                                        Совет 2. Жарить лук нужно долго, на медленном огне. Масла должно быть довольно много, чтобы лук не подгорал и не сушился, а медленно томился в масле. Он должен стать очень мягким, практически раствориться в масле.</item>
	<item>К обжаренному луку добавить грибы, курицу и перемешать. Посыпать мукой, перемешать. Добавить сметану, перемешать и вернуть сковороду на слабый огонь. Довести до кипения и готовить 1-2 минуты, помешивая.</item>
	<item>Запекать 5-10 минут до расплавления сыра в заранее нагретой до 180°C духовке.</item>
</string-array>

<string-array name="zakuska_iz_lavasha_s_myasnim_farshem">
	<item>Лук мелко порезать. Морковь натереть на крупной терке. На сковороде с разогретым растительным маслом обжарить лук. Через 3 минуты добавить морковь и жарить до полу готовности моркови. К луку с морковью выложить фарш и жарить, периодически помешивая, 20-25 минут до готовности фарша, посолить, поперчить. Помидоры порезать кружками. Сыр натереть на крупной терке. Листья салата вымыть и обсушить. Майонез смешать с пропущенным через пресс чесноком. Зелень мелко порезать. Лист лаваша развернуть, смазать его майонезом с чесноком, равномерно разложить на нем фарш, не доходя до краев 2-3 см, и посыпать зеленью.</item>
	<item>Второй лист лаваша смазать чесночным майонезом с двух сторон и уложить его сверху на фарш. Разложить по всей поверхности лаваша листья салата, сверху на салат выложить кружки помидоров, и полить помидоры майонезом.</item>
	<item>Накрыть помидоры третьим листом лаваша, слегка смазанным чесночным майонезом с двух сторон.</item>
	<item>Сверху посыпать лаваш тертым сыром и аккуратно свернуть в рулет. Готовый рулет положить в холодильник на 30-60 минут, затем можно нарезать поперек, толщиной 1,5-2 см.</item>
</string-array>

<string-array name="zakuska_s_pechenochnim_pashtetom">
	<item>Перепелиные яйца вымыть и отварить в кипящей, подсоленной воде ~5 минут с момента закипания. Яйца быстро охладить, погрузив в холодную воду и сразу почистить.</item>
	<item>Приготовить печеночный паштет. Куриную печень промыть, обсушить и нарезать кусочками. Лук очистить и порезать мелко или четвертькольцами. На разогретой с растительным маслом (или смеси сливочного с растительным) сковороде обжарить лук ~3-4 минуты до мягкости. Положить к луку печенку и жарить, помешивая, ~5 минут.</item>
	<item>Уменьшить огонь и тушить печень под крышкой до готовности ~10 минут (готовность определяется тем, что в печенке нет прожилок крови). Посолить и поперчить. Готовую печенку охладить и дважды пропустить через мясорубку. В печеночную массу положить размягченное сливочное масло (~60 г) и хорошо взбить массу вилкой или венчиком.</item>
	<item>Если сливочное масло отсекается от паштетной массы, паштет нужно хорошо охладить и еще раз взбить. При помощи перевернутого стакана или другой выемки вырезать из белого хлеба кружки. В небольшом количестве сливочного масла, на разогретой сковороде, обжарить кружки с двух сторон до румяности.</item>
	<item>Снять с огня и охладить. Печеночный паштет положить в кондитерский мешок с насадкой "звездочка" и выдавить на поджаренные кусочки хлеба.</item>
</string-array>

<string-array name="krilishki_v_soevom_souse">
	<item>Крылышки промыть, дать стечь воде и разрезать крылышко на 3 части по суставам.</item>
	<item>Приготовить маринад. В кастрюльку или другую емкость, где будут мариноваться крылья, положить порезанные крылышки, добавить мед (если мед закристаллизовался - растопить его до жидкого состояния), влить соевый соус, добавить мелко порезанный или пропущенный через чесноковыжималку чеснок. Все хорошо перемешать и оставить мариноваться на 2-4 часа, можно на ночь.</item>
	<item>Противень для запекания смазать маслом и выложить на него крылышки в один слой. Запекать на среднем огне до готовности, следя, чтобы крылья не подгорели.</item>
</string-array>

<string-array name="hocol_b_macle">
	<item> Фасоль отварить, затем обжарить на сковороде с маслом до образования румяной корочки, добавить поджаренный лук, соль, перец, все это хорошо перемешать и охладить. Перед подачей на стол посыпать рубленой зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="pashtet_ez_hocole">
	<item>Фасоль отварить, протереть, смешать с поджаренным луком, добавить растительное масло, соль, уксус, перец, все хорошо перемешать, выложить на тарелку и охладить.</item>
</string-array>

<string-array name="ekra_grebnai">
	<item> Икру грибную приготовляют из разных соленых или сухих сваренных грибов. </item>
	<item>Соленые грибы промыть и, дав стечь воде, мелко нарубить, затем нарезать репчатый лук, слегка поджарить его на растительном масле, охладить и смешать с грибами, прибавив немного перца.</item>
	<item>Из сваренных сухих грибов икру приготовляют таким же способом. Для более острого вкуса можно прибавить лимонный сок или уксус, соль и перец, а также посыпать мелко нарезанным зеленым луком.</item>
</string-array>

<string-array name="ekra_ez_baklazana">
	<item>Баклажаны испечь или сварить, снять кожицу, мякоть изрубить, добавить слегка обжаренные лук и помидор, соль, перец, растительное масло и немного уксуса; все это перемешать, проварить на легком огне для удаления излишней влаги и охладить.</item>
</string-array>

<string-array name="ekra_ez_cBekla">
	<item>Свеклу промыть, сварить, очистить от кожуры и пропустить через мясорубку. </item>
	<item>В полученное пюре положить сахар, масло, лимонную цедру и выжать сок лимона . Все это перемешать и поставить в кастрюле на огонь , часто помешивая, чтобы масса не пригорела.</item>
</string-array>

<string-array name="zfleBnoe_cydak">
	<item>Очищенного и вымытого судака нарезать на куски. </item>
	<item>Кости, голову без жабер, зачистки и икру сложить в кастрюлю, прибавить коренья, лук, соль, лавровый лист , залить водой и поставить варить. </item>
	<item>Через 15–20 минут в эту же кастрюлю положить для варки куски судака. </item>
	<item>Когда куски рыбы будут готовы, вынуть их шумовкой, уложить на блюдо в форме целой рыбы, но с небольшими промежутками между кусками, и поставить блюдо в холодное место. </item>
	<item>Получившийся от варки рыбы бульон слить и приготовить 2 2 1/2 стакана желе, т. е. растворить в нем размоченную желатину, вскипятить и процедить через салфетку. </item>
	<item>Каждый кусок судака украсить ломтиками лимона, моркови, нарезанной в виде звездочек, листиком зелени и залить полученным желе в два-три приема, чтобы украшения не сдвинулись с места, а куски судака были залиты желе. </item>
	<item>Блюдо держать в холодном месте, пока желе не застынет. К заливному судаку можно подать красную капусту, картофельный салат, огурцы свежие и соленые, а также соус майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="zalivnoy_sudak">
	<item>Очищенного и вымытого судака нарезать на куски. </item>
	<item>Кости, голову без жабер, зачистки и икру сложить в кастрюлю, прибавить коренья, лук, соль, лавровый лист (1–2 листка), залить водой и поставить варить. </item>
	<item>Через 15–20 минут в эту же кастрюлю положить для варки куски судака. </item>
	<item>Когда куски рыбы будут готовы, вынуть их шумовкой, уложить на блюдо в форме целой рыбы, но с небольшими промежутками между кусками, и поставить блюдо в холодное место. </item>
	<item>Получившийся от варки рыбы бульон слить и приготовить 2 2 1/2 стакана желе, т. е. растворить в нем размоченную желатину, вскипятить и процедить через салфетку. </item>
	<item>Каждый кусок судака украсить ломтиками лимона, моркови, нарезанной в виде звездочек, листиком зелени и залить полученным желе в два-три приема, чтобы украшения не сдвинулись с места, а куски судака были залиты желе. </item>
	<item>Блюдо держать в холодном месте, пока желе не застынет. К заливному судаку можно подать красную капусту, картофельный салат, огурцы свежие и соленые, а также соус майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="zalebnay_ocetrena">
	<item>Кусок осетрины сварить с добавлением кореньев и охладить. </item>
	<item>Из бульона, полученного при варке рыбы, приготовить 3–4 стакана прозрачного желе. </item>
	<item>Готовое и процеженное желе охладить.</item>
	<item>Сваренную рыбу нарезать тонкими кусками, уложить на противень или блюдо так, чтобы вокруг каждого куска оставалось свободное место для желе.</item>
	<item> Куски рыбы украсить листиками зелени петрушки, ломтиками моркови, кружочками свежего огурца, кусочками крабов или раков, каперсами. </item>
	<item>Украшения надо закрепить охлажденным желе, поливая им куски рыбы с ложки. </item>
	<item>После этого в два-три приема куски рыбы залить ровным слоем желе. </item>
	<item>Когда заливное остынет, каждый кусок вырезать концом ножа и, красиво уложив на блюдо, гарнировать с одной или с двух сторон букетами вареной моркови, репы, картофеля, зеленого горошка.</item>
</string-array>

<string-array name="zalebnoy_azyk">
	<item>Свежий язык, сваренный, охлажденный, нарезанный тонкими кусками, залить так же, как осетрину. </item>
	<item>Желе приготовить на бульоне, полученном при варке языка, причем необходимо с бульона снять жир. </item>
	<item>Куски языка до заливки нужно украсить ломтиками вареного яйца, свежего огурца, корнишонов, листиками зелени петрушки. </item>
	<item>Залитые куски вырезать, обводя каждый кусок концом ножа, уложить красиво на блюдо и гарнировать с одной или двух сторон салатом из белой и красной капусты, кружками помидоров и свежего огурца, маринованными вишнями, сливами, виноградом. </item>
	<item>Украсить зеленым салатом и зеленью петрушки. </item>
	<item>Отдельно подать соус «Острый», майонез, соус из сметаны с хреном или хрен с уксусом.</item>
</string-array>

<string-array name="ctyden_ez_cterlyde">
	<item>Очищенную и вымытую стерлядь вытереть насухо салфеткой, нарезать на куски и сварить так же, как судака для заливного.</item>
	<item> После варки куски стерляди выложить в глубокое блюдо или салатник и накрыть салфеткой. </item>
	<item>В бульон положить размоченную желатину и размешивать ее до растворения. </item>
	<item>Осветлив желе паюсной или зернистой икрой так же, как уху, процедить его, охладить и залить им стерлядь. Перед заливкой украсить куски стерляди листиками зелени петрушки, раковыми шейками или кусочками крабов.</item>
</string-array>

<string-array name="klubnichniy_koktail">
	<item>Смешать все ингредиенты. Получившуюся массу взбить.</item>
	<item>Чем больше ягод — тем гуще коктейль. Кто любит более жидкие и пенистые коктейли берите немного клубники и молоко невысокой (!) жирности.</item>
</string-array>

<string-array name="tomatniy_sup_pure">
	<item>В сотейник режим кольцами лук, перец, давим чеснок и в оливковом масле пассируем до появления запаха.</item>
	<item>Добавляем очищенные от кожицы и нарезанные на кусочки помидоры. Тушим все в собственном соку, если сока от помидор не хватает, добавьте полстакана бульона (или воды, или томатного сока). Солим, перчим, добавляем других приправ на ваш вкус.</item>
	<item>Когда все овощи станут мягкими (минут через 15), снимите с плиты и дайте немного остыть. Если есть лишняя жидкость удалите ее (я люблю супы погуще и удаляю почти всю жидкость, вы регулируйте количество жидкости на свой вкус) остальное переместите в блендер. Смешайте все до однородности. Вот и все, суп-пюре готов!</item>
</string-array>

<string-array name="domashnee_morojenoe_iz_kivi">
	<item>Сделать сироп. Смешать 1 стакан воды с сахаром в небольшой кастрюле и довести до кипения. Затем сразу снять с плиты и дать остыть.</item>
	<item>Сделать мороженое-лед. Почистить киви и поместить его в комбайн. Превратив киви в пюре, добавляем сироп и сок лайма. Мешаем в комбайне около 1 минуты. Выливаем смесь в формочки для мороженного и замораживаем в морозильнике.</item>
</string-array>

<string-array name="chayniye_yaytsa">
	<item>Берем нужное вам количество яиц, чуть-чуть бьем по их скорлупе ножом, чтобы были трещинки и кладем в кипящую воду вместе с чайным пакетиком и варим минут 9-15. </item>
	<item>Бить по скорлупе можно и в процессе варке, но нужно делать это аккуратно. </item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_svekli_sira_gr_orehov">
	<item>Отвариваем свеклу до готовности минут 20 (можно порезать пополам). Остужаем ее и натираем на терке в большую миску.</item>
	<item>Давим чеснок (можно натереть на мелкой терке) и равномерно вмешиваем к свекле.</item>
	<item>Натираем на терке сыр и добавляем к свекле. Солим, добавляем майонез (по вкусу), порезанные грецкие орешки. Все тщательно перемешиваем. Пробуем, если все устраивает (салат должен получится чуть терпким и пикантным), то помещаем салат в холодильник на час, два.</item>
</string-array>

<string-array name="tvorojno_mork_zapekanka">
	<item>Отвариваем морковь (можно ее предварительно порезать пополам). Через 15-20 минут, когда морковь будет готова, достаем, охлаждаем и натираем на терке. Если вы любите текстурную запеканку — то на большой, а если более мягкую — то трем на маленькой терке. Складываем натертую морковку в глубокую посуду.</item>
	<item>К потертой морковке добавляем творог, яйца, сахар и соль. Все тщательно перемешиваем.</item>
	<item>Складываем получившуюся смесь в любую форму (предварительно смазанную маслом). Выравниваем ложкой.</item>
	<item>Ставим запеканку в предварительно разогретую духовку на 30-40 минут. Температура запекания 180 градусов..</item>
	<item>Советы: Поглядывайте, чтобы запеканка не подгорела, если она еще не готова, но стала подгорать, выключите плиту и потомите ее в духовке. Кушать запеканку лучше после охлаждения, добавив сметану или взбитые сливки. Я добавила в запеканку несколько размельченных грецких орехов, вкус ее стал более пикантным. Если творог сладкий, то сахар можно не добавлять. Если творог не сладкий, то лучше добавить пару ложек сахара.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pomidorov_i_yaits">
	<item>В салатник выложить смесь из нарезанных небольшими дольками помидоров и яиц. </item>
	<item>Сметану тщательно смешать с солью и рубленой зеленью (если вы любите чесночный соус добавьте раздавленные пол головки чеснока). </item>
	<item>Яйца и помидоры залить полученным соусом. Готовый салат советуем украсить дольками помидоров и зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pomidor_s_brinzoy">
	<item>Помидоры нарезать дольками, перец — соломкой, брынзу натереть на крупной терке.</item>
	<item>Все смешать, посолить, посыпать нарезанной зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="italyanskiy_salat_s_makaronami">
	<item>Отварить макароны, остудить их. Добавить мелко нарезанные огурец, лук, помидоры, тонко порезанную ветчину (колбасу, куру) и нарезанный пластинками сыр.</item>
	<item>Приготовить соус из вышеперечисленных ингредиентов. Залить блюдо соусом, перемешать и подать к столу. Можно при желании украсить салат оливками.</item>
	<item>Советы: Если нет времени или желания готовить соус, его можно заменить на обычный майонез. Салат будет вкусный.      По идее салат должен остыть, но горячий он легко превращается во второе блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofelnoe_pyre">
	<item>Положите очищенный картофель в большую кастрюлю с соленой водой. Накройте кастрюлю крышкой, доведите до кипения и варите, пока картофель не станет мягким (около 20-25 мин.). </item>
	<item>Слейте воду, раздавите картошку. Растопите масло с молоком в маленькой кастрюльке (или нагреть их в микроволновке). Перелейте все в пюре.</item>
	<item>Деревянной ложкой взбивать пару минут. Разогреть, если необходимо, и приправить солью и перцем. Подавать пюре нужно сразу.</item>
</string-array>

<string-array name="garnir_iz_kartofelya_k_blydam_iz_farsha">
	<item>Нарезать картофель кубиками средней величины. Жарить почти до готовности.</item>
	<item>Смешать с морковью, мелко нарезанным луком, пассерованным томат-пюре, тушить до готовности.</item>
	<item>В конце тушения добавить лавр, перец, соль.</item>
</string-array>

<string-array name="garnir_pyre_iz_goroshka_k_kotletam">
	<item>Отварить 450 гр свежего или замороженного горошка до мягкости.</item>
	<item>Положить в кухонный комбайн, добавить 150 гр сметаны и сделать пюре. </item>
	<item>Вернуть в кастрюлю, хорошо приправить и подогреть. Посыпать свежим укропом или петрушкой и подавать.</item>
</string-array>

<string-array name="citrusoviy_desert_s_saharom_i_vinom">
	<item>Очищенные от кожицы и нарезанные кружочками апельсины или мандарины (последние можно разделить на дольки) положить горкой в вазочку, посыпать сахаром и залить вином—розовым мускатом или портвейном.</item>
	<item>Сахарный песок или сахарную пудру можно подать на розетке отдельно. Время приготовления 10 мин.</item>
</string-array>

<string-array name="zapechennaya_kartoshka_v_kojure">
	<item>Тщательно моем молодую картошку, чистим щеточкой (или чистой губкой для посуды). </item>
	<item>Делаем проколы вилкой, кладем на смазанный маслом противень, и запекаем в духовке при температуре 180 градусов в течение часа (если картофель средний и крупный). Обязательно проверяйте ножом готовность картофеля.</item>
</string-array>

<string-array name="zapechenniye_kartofelnie_dolki">
	<item>Тщательно моем молодую картошку, чистим щеточкой. Нарезаем картофель на 4-8 долек, сначала на половинки затем на четвертинки.</item>
	<item>Кладем картофель в кастрюлю, заливаем холодной водой, немного соли, доводим до кипения (с закрытой крышкой) и варим в кипящей воде 2 минуты (с открытой крышкой). </item>
	<item>Сливаем воду (выложив картофель в сито) и даем картофелю немного остыть. Прогреваем духовку до 220C. Застелем противень фольгой и смазываем оливковым маслом. Можно смешать оливковое масло с травами, чесночным порошком, острым перцем и вывалять в нем картофельные дольки. </item>
	<item>Выложить дольки на противень, острым кончиком вверх. Посыпать крупной солью и чёрным перцем. Запекать до зарумянивания 20-25 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="vegetariansky_pinkberry">
	<item>Возьмите обычный или ароматизированный йогурт, на ваш выбор. Смешайте его с сахаром в мороженице.</item>
	<item>Полученную смесь поместите в морозилку для затвердевания.</item>
</string-array>

<string-array name="arahiso_banan_morojenoe">
	<item>Возьмите спелые бананы, нарежьте их на небольшие кусочки и поместите в холодильник на 2 часа. </item>
	<item>После сделайте из них пюре при помощи блендера или кухонного комбайна. В полученное пюре добавьте арахисовое масло и взбейте до необходимой консистенции. </item>
	<item>Блюдо можно подавать сразу или охладить, чтобы получилось застывшее мороженое.</item>
</string-array>

<string-array name="klubnichnaya_pomadka">
	<item>Чтобы приготовить клубничную помадку, необходимо растопить белый шоколад в микроволновке. </item>
	<item>Когда шоколад растает, смешайте его с клубничной глазурью. Если вы желаете получить из клубничной помадки забавные фигурки, поместите её в пресс-формочки.</item>
</string-array>

<string-array name="shokoladnie_tryfeli">
	<item>Вначале взбейте сливочный сыр и растопите шоколад на сковороде или в микроволновке. </item>
	<item>Хорошо перемешайте оба ингредиента в течение 30 секунд. Сформируйте небольшие шарики и поместите их в холодильник на час для затвердевания.</item>
	<item> Затем растопите дополнительную порцию шоколада. Достаньте шоколадные заготовки из холодильника и окуните их по одной в расплавленный шоколад. Шоколадные трюфели готовы.</item>
</string-array>

<string-array name="syrnye_chipsi">
	<item>Сыр чеддер необходимо натереть на тёрке (подойдёт любой другой сыр твёрдых сортов) и выложить на противень, застеленный бумагой для запекания.</item>
	<item>Формируем из него кружочки и выпекаем при температуре 190 градусов в течение 5 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="ovsyanoe_pechenie">
	<item>Овсяные хлопья и очищенные бананы поместите в миску и разомните их до однородной клейкой консистенции. </item>
	<item>Получившуюся массу выложите на противень, формируя круглые печенья, и запекайте при температуре 170 градусов в течение 15 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="biskviti">
	<item>В миске смешайте самовосходящую муку (мука с добавлением разрыхлителя) и молоко. </item>
	<item>Получившейся смесью заполните формочки для выпечки и выпекайте бисквиты при температуре 230 градусов около 20 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="makaruni">
	<item>Смешайте в миске сгущённое молоко с добавлением кокосовой стружки до тех пор, пока смесь не станет липкой. </item>
	<item>Сформируйте небольшие шарики и поджарьте их в течение одной минуты. Готовые кокосовые шарики должны стать подрумяненными.</item>
</string-array>

<string-array name="tyshemiy_kartofel_s_ovowami">
	<item>Картофель, морковь очистить, помыть и нарезать дольками или кубиками.</item>
	<item>Уложив в посуду, посыпать специями и жареным луком, залить соусом и тушить на медленном огне до готовности (около 20 минут). </item>
	<item>При подаче к столу посыпать рубленой зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="gribi_i_kartofel_zapechenniy_v_duhovke">
	<item>Если картофель молодой, то его можно не чистить, просто очень хорошо помыть и почистить щеткой. Грибы помыть, нарезать тонкими пластинками, ошпарить.</item>
	<item>Картошку тонко порезать поперек, но не до конца, чтобы получилась «картофельная гармошка». В картофельные разрезы вложить по кусочку шампиньона. </item>
	<item>«Нафаршированный» картофель уложить в форму для запекания, посыпать укропом. На каждую картофелину положить по маленькому кусочку сливочного масла. Картофель запекать в духовке в закрытой форме около получаса. </item>
	<item>Потом форму открыть, картофель смазать сливочным маслом и запекать до готовности. Перед подачей печеный картофель посолить и посыпать мелко нарубленным чесноком и укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_so_svininoy">
	<item>Сырой картофель нашинковать соломкой, смешать с пропущенным через мясорубку вареным мясом и жареным луком. </item>
	<item>Полученную массу положить на смазанную маслом сковороду, разровнять, посыпать мукой, полить бульоном, сверху посыпать сухарями и тертым сыром.</item>
	<item>Запекать около 20 мин. в хорошо разогретой духовке. Подать на стол с растопленным маслом, добавить зелень по желанию.</item>
</string-array>

<string-array name="suhariki_iz_batona">
	<item>Нарезать батон кубиками, выложить в противень на бумагу для выпечки.</item>
	<item>Выдавить чеснок на хлеб, полить немного маслом, обсыпать порошковым супом или бульонными кубиками. </item>
	<item>Перемешать, поставить в духовку на 15 минут на 180 градусов.</item>
</string-array>

<string-array name="suhariki_iz_hleba">
	<item>Нарезать хлеб кубиками, выложить в противень на бумагу для выпечки.</item>
	<item>Выдавить чеснок на хлеб, полить немного маслом, обсыпать порошковым супом или бульонными кубиками. </item>
	<item>Перемешать, поставить в духовку на 15 минут на 180 градусов.</item>
</string-array>

<string-array name="kuritsa_s_yablokami">
	<item>Курицу промываем под теплой водой.  Посыпаем приправой по вкусу. Отлично подойдет готовая смесь приправ для курицы, однако обратите внимание, что многие из них соль уже содержат, а значит не требуют ее дополнительного добавления в блюдо.                    </item>
	<item>Яблоки моем и чистим, нарезаем тонкими пластинами. К нарезанным яблокам добавляем сахар.</item>
	<item>В пакет для запекания укладываем подушку из яблок, а поверх них – аккуратно кладем курицу. Пакет завязываем, делаем небольшие проколы для воздуха.</item>
	<item>Блюдо выпекаем в духовке 45 – 50 минут при температуре 180 градусов.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_kuritsi_s_chesnokon">
	<item>Для салата можно использовать любую часть курицы (филе, бедра). Мясо необходимо мелко нарезать. Обжарить его до готовности в раскаленном растительном масле. Немного посолить и поперчить. Курицу можно отварить (вместо обжаривания), если вы хотите сделать блюдо более легким и полезным. </item>
	<item>Выложить мясные ломтики на бумажные полотенца, чтобы они впитали лишний жир. Нарезать томаты кусочками среднего размера. Посолить измельченные помидоры. Зубчики чеснока раздавить прессом или натереть на мелкой терке. В миску выложить курицу. Добавить чеснок и томаты.</item>
	<item>Натереть твердый сыр на крупной терке. Выложить его в миску с остальными ингредиентами.</item>
	<item>Добавить майонез. Его количество регулируйте по собственному вкусу.</item>
	<item>Все ингредиенты перемешать лопаткой, чтобы соус равномерно распределился. Блюдо можно подавать порционно или в общем салатнике. Приятного аппетита!</item>
</string-array>

<string-array name="krimskie_chebureki_s_myaom_i_lukom">
	<item>Перемешать фарш с предварительно нашинкованными луком и зеленью. В большую миску насыпать горкой муку, влить по центру конуса подсоленную горячую воду и перемешать до образования однородного заварного теста.</item>
	<item>В другой емкости перемешать масло, яйца и муку с добавлением водки, сахара и соли в однородную смесь. Объединить ее с заварным тестом, хорошо вымесить. Полученный колобок обернуть пленкой и дать постоять полчаса.</item>
	<item>Раскатать сочни для чебуреков, положить по центру фарш и тщательно залепить края, можно использовать для этого вилку. Разогреть в сковороде масло и обжарить крымские чебуреки с мясом и луком до золотистой корочки, с обеих сторон.</item>
</string-array>

<string-array name="burger_s_kuritsoy">
	<item>Окорочок без кости положить между двумя пакетами, отбить кухонным молотком, натереть перцем, солью и другими приправами, выложить на сковороду с небольшим количеством масла и по 5мин с каждой стороны обжарить.</item>
	<item>Нарезать тонкой соломкой морковь и капусту, поперчить и посолить, добавить пропущенный через пресс зубчик чеснока, сбрызнуть овощи уксусом и растительным маслом, слегка посыпать кориандром и сахаром, перемешать и оставить мариноваться.</item>
	<item>Перемешать майонез с аджикой, смазать половинки булочек в месте среза.</item>
	<item>Из одного яйца пожарить глазунью.</item>
	<item>Выложить на нижнюю половинку бургера листья салата и овощи, а также лук, сыр, куриное мясо, затем яйцо, накрыть второй половинкой булочки и подать бургер с курицей и яйцом к столу.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofelynie_palochki_s_sirom">
	<item>Картофель отварить в мундире, очистить, натереть на тёрке или пропустить через мясорубку.</item>
	<item>Добавить яйца, специи, соль, тщательно перемешать.                                                             Добавить к полученной массе просеянную муку, перемешать. Основа для картофельных палочек готова!</item>
	<item>Сыр нарезать "брусочками".  Влажными руками сформировать картофельные палочки, в середину положить сыр, обвалять в панировочных сухарях и обжарить с 4-х сторон на растительном масле до образования золотистой корочки.</item>
	<item> Подавать картофельные палочки можно горячими или тёплыми с вашим любимым соусом.</item>
</string-array>

<string-array name="blini_iz_butilki">
	<item> В бутылку вставляем воронку и засыпаем муку, сахар, соль, заливаем яйца, раст.масло и молоко и закручиваем крышкой.</item>
	<item>А сейчас танцы в припрыжу и потрясыванием бутылки. В бутылке очень удобно размешивать тесто!</item>
	<item> Капаем масло на сковороду. Льем тесто из бутылки. Разливаем тесто по сковороде и печем блины.</item>
	<item>Готово! И не обязательно жарить всё тесто сразу, поставьте бутылку с тестом в холодильник и утром на завтрак приготовьте аппетитные горячие блинчики!</item>
</string-array>

<string-array name="hvorost">
	<item>Замесим тесто. Для этого соединим в миске одно яйцо, соль, сметану и водку. Тщательно перемешаем все ингредиенты.</item>
	<item> Затем постепенно добавим необходимое количество муки, чтобы тесто получилось эластичным и плотным. Накроем тесто полотенцем и оставим ненадолго «отдохнуть».</item>
	<item>Дальше посыплем рабочую поверхность мукой и, вооружившись скалкой, тонко-тонко раскатаем тесто. Помним, что если раскатать тесто недостаточно тонко, то печение не пропечется и в итоге будет твердым и невкусным. Раскатанное тесто нарежем на удлиненные ромбики размером сантиметров 10.</item>
	<item> В середине каждого ромбика сделаем надрез сантиметров 5 и оба кончика теста проденем в этот разрез. </item>
	<item> В глубокую сковородку (если у вас есть чудо-техника в виде фритюрницы, то вам сказочно повезло) нальем 100-150 г растительного масла, поставим на огонь, чтобы оно начало кипеть.</item>
	<item> В кипящее масло опустим несколько заготовок печенья, чтобы оно не соприкасалось друг с другом. Имейте в виду, что хворост увеличится в размере, поэтому не кладите слишком много печенюшек.</item>
	<item>Зарумянивается печенье очень быстро, поэтому следим, чтоб оно не подгорело и, ловко орудуя шумовкой, переворачиваем его с одной стороны на другую, выкладывая готовое печенье на салфетку, чтобы удалить лишнее масло.</item>
	<item> Сверху хворост посыплем сахарной пудрой, смешанной с ванилином.</item>
</string-array>

<string-array name="blinchiki_zavarnie">
	<item>Кефир, яйца, муку, соль, сахар перемешать, слегка взбить венчиком.</item>
	<item>В стакан крутого кипятка бросить 1/2 ч. л. соды, быстро размешать и вылить в тесто, перемешать, дать постоять 5 мин.</item>
	<item> Добавить 2-3 ст. л. масла растительного, перемешать и жарить блины.</item>
	<item>Если печь на раскаленной сковороде, в блинах получается болше дырок.</item>
</string-array>

<string-array name="kartoshka_s_sirom">
	<item>С батона срезать корку и измельчить мякоть.</item>
	<item>Картошку отварить в мундире (очень важно ее не переварить, чтобы не рассыпалась!), почистить и нарезать кружками примерно 1 см толщиной.</item>
	<item> Яйцо слегка взбить вилкой.  Сыр нарезать плоскими кусочками.</item>
	<item> На каждый кружок картошки положить кусочек сыра, сверху накрыть вторым кружком картошки.</item>
	<item> Разогреть в сковороде оливковое масло. Обмакнуть картофельный сэндвич в яйцо. Обвалять в хлебной крошке и обжарить с обеих сторон в разогретом масле.</item>
</string-array>

<string-array name="biskvit_klassicheskiy">
	<item>Отделяем белки от желтков. Начинаем взбивать белки на самой маленькой скорости миксера. Медленно, по одной ложке добавляем сахар и всыпаем ваниль.</item>
	<item>Когда белковая масса станет белой и довольно плотной, так же по ложке добавляем желтки, продолжая при этом взбивать.</item>
	<item>Убираем миксер и начинаем просевать в миску с белками муку, аккуратно вымешивая ложкой по направлению снизу вверх.</item>
	<item>Готовое тесто выливаем в смазанную маслом форму и отправляем в разогретую до 190-200 градусов духовку на 20-25 минут.           Главное правило при выпечке бисквита - не открывать дверцу духовки - иначе опадет. Когда подойдет время, вынимаем форму и переворачиваем бисквит на тарелку (решетку, полотенце) и даем остыть.</item>
	<item>При соблюдении всех правил бисквит получается высоким и очень воздушным.</item>
</string-array>

<string-array name="medovi_biskvit">
	<item>Взбиваем яйца, сахар и мед до плотной белой массы. Не меньше 10 минут. В объеме увеличиться должно раза в 4 примерно! Потом аккуратно всыпаем муку и перемешать снизу вверх.</item>
	<item>Тесто вылить в форму, застеленную бумагой для выпечки. Не забудьте прямо перед выпечкой крутануть в какую-нибудь сторону пару раз (чтобы поверхность была ровной).</item>
	<item>Выпекать в разогретой до 170-180С духовке. Готовность определяем шпажкой. Остужаем в форме.</item>
</string-array>


<string-array name="kurinaya_grudka_pod_smetanno_chesnochnim_sousom">
	<item>Сметану посолить, поперчить, добавить выдавленный через чеснокодавку чеснок, перемешать.</item>
	<item>Куриные грудки выложить в форму для запекания, смазать сметаной с чесноком.</item>
	<item>Сыр натереть на мелкой терке.</item>
	<item>Грудки посыпать сыром, поставить в духовку. Запекать при температуре 180 градусов в течение 45-50 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="yaytsa_po_shatlandski">
	<item>Сварите яйца. Варите не более 4-5 минут.</item>
	<item>Соедините говядину и свинину вместе и сделайте однородный мелко рубленый фарш. Добавьте в фарш сырое яйцо и вымесите. Посолите и добавьте специи. Хорошо перемешайте.</item>
	<item>Разделите получившийся фарш на равные части (6 частей). Из каждой части сделайте овальную лепешку, размером с ладошку и толщиной не больше сантиметра и плотно заверните в них яйца. Образовавшиеся швы лучше делать с напуском и хорошо выравнять.</item>
	<item>Возьмите сковороду или небольшую кастрюлю. Налейте масло и разогрейте на огне. Огонь должен быть средне-сильный. Опустите в кипящее масло котлетки и жарьте до коричневого цвета, часто переворачивая.</item>
	<item>Когда котлетки готовы, выложите их на чистое полотенце (чтобы удалить лишний жир). Подавать котлетки лучше всего с овощами, можно в любом виде: и в холодном и в горячем.</item>
</string-array>

<string-array name="yaytso_v_korzinke_iz_bekona">
	<item>На дно формочки выложите 2 куска салями.</item>
	<item>Духовку нагрейте до 180 градусов. В сковороде на сливочном масле обжарьте грибы около 2 минут, посолите и поперчите. Выложите немного грибов.</item>
	<item>Заверните бекон (2 куска) по формочке. Положите немного сыра.</item>
	<item>Разбейте яйцо. Посолите и поперчите.</item>
	<item>Выпекайте 25-30 минут до готовности яиц (на Ваше усмотрение).</item>
</string-array>

<string-array name="omlet_s_gribami_i_zeleny">
	<item>Взбить яйца и белки в миске среднего размера.</item>
	<item>Разогреть сковороду диаметром 20 см с антипригарным покрытием и поджаривать на ней порезанные тонкими ломтиками шампиньоны до тех пор, пока они не станут мяг-кими. Переложить шампиньоны в небольшую миску, добавить мелко нарезанную петрушку и перемешать.</item>
	<item>Поставить на огонь большую сковороду, влить в нее 1/4 взбитых яиц, чтобы получился тонкий омлетный блинчик, и жарить на среднем огне до золотистого цвета. Так же при-готовить остальные 3 омлетика.</item>
	<item>Омлетики сложить пополам, вложив внутрь начинку из шампиньонов с петрушкой.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_zapechenniy">
	<item>Картофель, нарезанный соломкой, обдайте кипятком, затем воду слейте.</item>
	<item>Выложите в форму для запекания.</item>
	<item>Соедините яйца, сливки и молоко и залейте полученной смесью картофель.</item>
	<item>Сверху обильно посыпьте натертым сыром и поставьте в разогретую духовку на 30 мин.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_s_vetchinoy">
	<item>Картофель в кожуре отварите в подсоленной воде, очистим и нарежем кружками; ветчину мелко порубим.</item>
	<item>Выложим в приготовленную форму слой картофеля и ветчины.</item>
	<item>Сметану перемешаем с яйцами, мукой, тертым сыром (оставьте немного на посыпку), солью и выльем на картофель.</item>
	<item>Сверху уложим слой картофеля, положим кусочек масла и посыплем оставшимся тертым сыром. Запекаем в духовке в течение 40–45 минут.</item>
	<item>Подаем, нарезав на порции. Приятного аппетита :)</item>
</string-array>

<string-array name="hachapuri">
	<item>Сыр илинатереть на крупной терке и смешать вилкой с яйцами. Муку просеять и смешать с разрыхлителем.</item>
	<item>В миску насыпать просеянную муку, сделать в середине углубление и влить в него кефир , яйцо, соль, сахар и растительное масло.</item>
	<item>Замесить некрутое эластичное тесто и поставить его на час в холодильник. Тесто разделить на небольшие кусочки (у меня 9 шт) и каждый кусочек раскатать в тонкий круглый пласт.</item>
	<item>На середину лепешки положить натертый сыр (начинки должно быть много ), собрать края лепешки к центру и тщательно защипать (начинка должна оказаться в середине лепешки).</item>
	<item>Перевернуть лепешку защипанным швом вниз и достаточно тонко раскатать скалкой. Сковороду разогреть, смазать растительным маслом и жарить хачапури на среднем огне с двух сторон до готовности, сковороду смазываем только перед первым хачапури,остальные жарим на сухой чковороде.</item>
	<item>Готовые хачапури смазывать сливочным маслом</item>
</string-array>

<string-array name="tartaletki_iz_kartofelya_s_kur_file_pod_chesnochno_sirnim_sousom">
	<item>Куриное филе нарезать средними кубиками.</item>
	<item>В сковороду налить водички (около стакана), добавить майонез и выложить кусочки куриного филе. Посолить. Тушить под крышкой 30 мин.</item>
	<item>Добавить нарезанный чеснок. Всё! Начинка для тарталеток готова!</item>
	<item>Теперь будем чистить картошку. Почистили, помыли. Трём картошечку на тёрке-строгалке. Не забудем посолить!</item>
	<item>Дальше берём формочки для кексов. У меня они с антипригарным покрытием. Хорошо смазываем их подсолнечным маслом. Я взяла рафинированное. Выкладываем в формочки тёртую сырую картошку, так, чтобы это было в форме корзиночек. В середину выкладываем курицу с чесноком. Ставим в разогретую духовку (у меня температура была 240 градусов) на 20-25 минут.</item>
	<item>Пока тарталетки сидят в духовку, трём сыр на тёрке-строгалке и режем зелёный лук. Сыр и лук перемешиваем.</item>
	<item>По истечении 20-25 минут достаём тарталетки из духовки и посыпаем их сверху сыром с луком. Ещё раз отправляем их в духовку, минут на 5-10. Приятного аппетита!:)</item>
</string-array>

<string-array name="kartofelnie_shariki">
	<item>Картофель вымойте, очистите, отварите до полуготовности и слейте воду. Не давая остыть, горячим быстро и тщательно разотрите деревянным пестиком. Добавьте предварительно растопленное горячее сливочное масло, сырое яйцо, посолите и поперчите по вкусу, еще раз хорошенько разотрите и перемешайте.</item>
	<item>Сформируйте из теплого картофельного пюре небольшие шарики. Обваляйте их в муке, затем в разболтанном яйце и запанируйте в пшеничной муке высшего сорта или в мелких пшеничных панировочных сухарях. </item>
	<item>Шарики можно просто обвалять в муке или в сухарях без смачивания в яйце - это по вкусу.</item>
	<item>Растительное масло разогрейте до кипения на большой сковороде с высокими бортами или в кастрюле и обжарьте в нем картофельные шарики до золотистого цвета.</item>
	<item>Подавайте на стол горячими, украсив свежей зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="tort_v_krujke">
	<item>В большую кружку положить муку, сахар, добавить яйцо и все хорошо перемешать.</item>
	<item>Добавить молоко, растопленное сливочное масло и растительное масло.</item>
	<item>Все хорошо взбить до однородной массы. Выпекать в микроволновой печи в течении 2-3 минут на максимальной мощности.</item>
	<item>Быстрый и сладкий десерт готов! Приятного аппетита!</item>
</string-array>

<string-array name="kurinie_paluchki_s_sirom">
	<item>Куриное филе вымыть, обсушить, нарезать небольшими тонкими полосочками, посолить поперчить.</item>
	<item>Приготовить льезон: 2 яйца и мука (консистенция жидкой сметаны).</item>
	<item>Натереть на тёрке 0,150 кг твёрдого сыра.</item>
	<item>Куриные полосочки обвалять в натертом сыре, далее обмакнуть в льезон и жарить на раскаленной сковороде с небольшим количеством растительного масла.</item>
</string-array>

<string-array name="kuriniye_otbivmiye_v_sirnom_klyare">
	<item>Каждую половинку куриного филе разрезать пополам, слегка отбить, посолить, поперчить и полить лимонным соком.</item>
	<item>Яйца взбить, сыр натереть на мелкой терке, добавить к яйцам.</item>
	<item>Каждый кусочек мяса обвалять в муке, затем в яично-сырной смеси и обжарить на растительном масле с двух сторон до готовности.</item>
	<item>Выложить на бумажное полотенце, чтобы убрать излишки жира.</item>
</string-array>

<string-array name="kolbasa_jarenaya_s_kapustoy">
	<item>Вареную колбасу (любительскую, отдельную, докторскую и др.) очистить от оболочки, нарезать ломтиками толщиною 5–6 мм и перед подачей обжарить. </item>
	<item>Одновременно приготовить тушеную капусту, но более острого вкуса, чем обычно, положить ее на блюдо, сверху капусты поместить ломтики колбасы и посыпать нарезанной зеленью петрушки или укропом. </item>
	<item>Можно взять тонкие батоны колбасы, обмыть, вытереть насухо и обжарить в жире так, чтобы получилась румяная хрустящая корочка.</item>
	<item>При подаче к столу колбасу нарезать на порции, уложить на подогретое блюдо и загарнировать тушеной капустой.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_bones">
	<item>Бульон из костей варят в том случае, когда из мякоти хотят приготовить второе блюдо (котлеты, гуляш и пр.). </item>
	<item>Чтобы кости лучше и быстрее вываривались, их нужно разрубить помельче. Промытые и разрубленные кости положить в кастрюлю, залить холодной водой и поставить варить. </item>
	<item>Бульон из костей варят так же, как и из мяса, т. е. при слабом кипении и периодически снимая с бульона жир. </item>
	<item>Время варки бульона из костей от 2 1/2 до 3 часов. Чтобы придать бульону лучший вкус, следует за час до окончания варки положить в бульон очищенные коренья, лук, а также соль. Готовый бульон процедить.</item>
	<item>Бульон из костей по своим питательным и вкусовым качествам уступает мясному бульону, так как в отличие от мяса, кости не содержат экстрактивных веществ; при варке из костей переходят в бульон главным образом клеевые вещества и жир. Поэтому его рекомендуется использовать главным образом для приготовления картофельных супов.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_mash">
	<item>Промытые в теплой воде сухие грибы положить в кастрюлю, добавить очищенную и разрезанную пополам луковицу, залить холодной водой и варить при слабом кипении в течение 2–2 1/2 часов. </item>
	<item>Для ускорения варки грибы можно предварительно замочить на 1–2 часа в холодной воде, в которой их потом и варить.</item>
	<item>Готовый бульон процедить, грибы промыть холодной водой, мелко нашинковать и положить в суп, приготовляемый из грибного бульона.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_cubbage">
	<item>Сварить мясной бульон. Цветную капусту разобрать на отдельные кочешки (если кочешки крупные, то разрезать их на 2–4 части), морковь нарезать кружочками и все положить в процеженный бульон;</item>
	<item> затем добавить сельдерей, соль и варить на слабом огне 20–30 минут. За 2–3 минуты до окончания варки стебли сельдерея вынуть и посыпать суп мелко нарезанной зеленью петрушки. </item>
	<item>В суп в начале варки можно добавить 1 1/2 — 2 ст. ложки риса.</item>
	<item>К супу подать пирожки или пирог с начинкой из говядины или ливера.</item>
</string-array>

<string-array name="bozbash">
	<item>Промытую баранину нарезать или нарубить на куски весом 30–40 гр., положить в кастрюлю, залить водой так, чтобы она только покрыла баранину, посолить и, накрыв кастрюлю крышкой, варить на слабом огне, снимая пену.</item>
	<item>В отдельной кастрюле поставить варить перебранный и промытый горох, залив его 2–3 стаканами холодной воды. Варить горох надо на медленном огне. Примерно, через 1–1 1/2 часа в горох переложить сваренные кусочки баранины, отделив все мелкие косточки. </item>
	<item>После этого добавить процеженный бульон, мелко нарезанный, поджаренный на масле лук, нарезанный картофель и яблоки, томат-пюре, соль, перец и, накрыв крышкой, тушить 20–25 минут.</item>
	<item>Подают бозбаш посыпанным мелко нарезанной зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="Shurpa">
	<item>Сварить мясной бульон. Лук нарезать в виде соломки и поджарить в разогретом жире.</item>
	<item>Мясо нарезать кусочками весом 25–30 гр., обжарить, смешать с поджаренным луком, добавить морковь, нарезанную кубиками, томат-пюре и жарение продолжать в течение 5–6 минут. </item>
	<item>Подготовленное таким образом мясо вместе с овощами переложить в кастрюлю, залить бульоном и довести до кипения. Затем положить картофель, нарезанный дольками, соль, перец и варить 15–20 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_iz_fasoli_s_lapshoi">
	<item>Перебранную и промытую фасоль на 3–4 часа залить холодной водой. Затем воду слить, фасоль залить 2 1/2 л бульона или холодной воды и сварить до мягкости. </item>
	<item>Добавить поджаренный с маслом лук, соль, перец (по вкусу), засыпать лапшу и варить еще 20 минут. При подаче к столу суп посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_iz_fasoli_s_krtofilem">
	<item>Замоченную фасоль варить до мягкости. Затем положить поджаренные морковь и лук, картофель, соль, перец, лавровый лист и продолжать варку супа до готовности.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_s_bruselsoy_kapustoy">
	<item>Очищенную брюссельскую капусту опустить на 2 минуты в кипящую воду, затем откинуть на дуршлагр., дать стечь воде, переложить капусту в суповую кастрюлю с растопленным маслом и слегка поджарить.</item>
	<item>Залить капусту 6–7 стаканами грибного бульона (или горячей воды), добавить картофель, нарезанный тонкими ломтиками, посолить и варить на слабом огне 20–30 минут.</item>
	<item>При подаче на стол в суп положить сметану.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_kartofelni_s_gribami">
	<item>Свежие грибы, белые или маслята, очистить и промыть. Корешки отрезать, изрубить и поджарить на масле. Отдельно поджарить коренья и лук. Шляпки грибов нарезать ломтиками, ошпарить, откинуть на сито и, когда вода стечет, переложить в кастрюлю, залить водой и варить в течение 40 минут.</item>
	<item>После этого в кастрюлю положить нарезанный кубиками картофель, поджаренные корешки грибов, коренья, лук, соль, перец, лавровый лист и варить еще 20–25 минут. При подаче на стол добавить сметану, мелко нарезанный зеленый лук и укроп.</item>
	<item>Суп со свежими грибами можно приготовить и на мясном бульоне. В суп можно добавить манную крупу (по 10 г на тарелку).</item>
</string-array>

<string-array name="baton_s_sirom_i_chesnokom">
	<item>Натереть сыр на мелкой терке, выдавить (или тоже потереть) чеснок, мелко порезать петрушку. Все перемешать и соединить с мягким сливочным маслом. Еще хорошенько перемешать. Начинка готова.</item>
	<item>Теперь берем батон и режем его по диагонали, не прорезая насквозь. И наполняем надрезы начинкой (весьма щедро!).</item>
	<item>Теперь получившуюся красоту заворачиваем в фольгу и на 20 минут в духовку (200 С). Потом фольгу открыть и еще на 5 минут в духовку, что бы подрумянился.</item>
</string-array>

<string-array name="zapechennaya_kartoshka_s_sirom">
	<item>Духовку предварительно разогреть до 200—220°С. Картофель тщательно вымыть, подсушить и уложить на противень.</item>
	<item>Запекать в разогретой духовке около часа, до золотистой корочки, затем проткнуть картошку ножом, если нож входит легко — значит, она готова.</item>
	<item>Сыр натереть на мелкой терке. Зелень укропа мелко порубить.</item>
	<item>Сделать на каждой картофелине разрез вдоль до половины, вынуть немного мякоти, посолить и начинить сливочным маслом и натертым сыром.</item>
	<item>Присыпать укропом и подавать сразу!</item>
</string-array>

<string-array name="sirnie_lepeshki">
	<item>В кефир добавить соль, сахар, соду, хорошо перемешать.</item>
	<item>Добавить сыр твердых сортов и муку. Хорошо перемешать.</item>
	<item>Полученное тесто разделить на колобки, раскатать небольшую лепешку (можно пожарить так), положить начинку. (Предварительно ветчину натереть на тёрке. Если нет ветчины, то можно использовать колбасу, сосиски).</item>
	<item>Соединить края и немного раскатать. Жарить в предварительно разогретой сковороде на рафинированном масле с двух сторон на среднем огне, накрыв крышкой.</item>
</string-array>

<string-array name="kanape_s_krasnoy_ikroy">
	<item>Хлеб нарезать тонкими ломтиками и придать им одинаковую форму. Это могут быть треугольники или квадраты со стороной 4 см, либо кружочки диаметром не более 5 см.</item>
	<item>Намазать их толстым слоем творожного сыра или просто мягкого творога, смешанного с мелко натёртым свежим огурцом и мелко нарубленным укропом.</item>
	<item>Выложить сверху небольшую горку икры и украсить листочками укропа. Разложить на блюде, застеленном листьями салата.</item>
</string-array>

<string-array name="pizza_dlya_lenivih">
	<item>Разморозить и раскатать тесто, на противень положить пергамент, сверху тесто.</item>
	<item>Смазать тесто томатной пастой, положить начинку (все, что есть в холодильнике), посыпать сыром, завернуть бортики.</item>
	<item>Выпекать около 30 минут на 180-200 градусах.</item>
</string-array>

<string-array name="sirnaya_solomka">
	<item>Сыр и сливочное масло натереть на мелкой терке и тщательно перемешать. (можете положить тмин или кунжут по желанию)</item>
	<item>Добавить соль, молоко и цедру и ещё раз тщательно перемешать. Затем добавьте всю муку и замесите мягкое и эластичное тесто.</item>
	<item>Раскатайте тесто в пласт, толщиной 0,5 см, нарежьте его на полосочки и каждую полосочку скатайте пальчиками в трубочку.</item>
	<item>Уложите их на пергаментную бумагу и выпекайте 15 минут при 180 градусах, до золотистого цвета.</item>
	<item>Остудите и кушайте! Сырный вкус проявится, когда они остынут! Получится примерно 45 палочек)</item>
</string-array>

<string-array name="jareny_v_duhovke_kartofel_s_sirom">
	<item>Почистить картофель и нарезать его кубиками. Смешать вместе специи и измельченный сыр.</item>
	<item>Поместите картофель в форму для запекания. </item>
	<item>Полейте оливковым маслом и хорошо перемешайте со смесью специй и сыра. Готовить при 200 °C приблизительно 45 минут. Время от времени помешивать.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_dofin_pod_sirom">
	<item>Отобрать крупные неповрежденные картофелины приблизительно одного размера, тщательно вымыть, очистить от кожуры и нарезать кружочками толщиной 2 мм. Сыр натереть на крупной терке.</item>
	<item>Три четветри сыра смешать в миске с молоком и яйцом. Добавить молотый мускатный орех, свежесмолотый черный перец и приправу. Тщательно перемешать, слегка взбивая.</item>
	<item>Чеснок очистить, разрезать вдоль пополам. Форму, в которой будет запекаться картофель, как следует натереть чесноком, затем смазать сливочным маслом.</item>
	<item>Разогреть духовку до 200C. Картофель выложить в форму по кругу так, чтобы каждый кружок немного заходил на другой (удобнее выкладывать от середины формы к ее краям). Залить картофель сырной смесью. Сверху посыпать оставшимся сыром и уложить кусочки сливочного масла. Поставить форму в духовку, запекать 45 минут.</item>
	<item>Подавать горячим, посыпав мелко нарезанным зеленым луком, обжаренными кольцами репчатого лука или обжаренными полосками бекона.</item>
</string-array>

<string-array name="francyzskie_tosti">
	<item>В миске или блюде для запекания взбейте яйца со смесью молока и сливок, перцем, солью, луком и кинзой.</item>
	<item>Нагрейте среднюю или большую сковороду на среднем огне.</item>
	<item>На дно вылейте щедрую порцию растительного масла и столовую ложку теста (для вкуса).</item>
	<item>Каждый треугольник хлеба окуните в яичную смесь и выложите на раскаленную сковороду. Обжарьте с каждой стороны по 2-3 минуты до хрустящей (!) золотисто-коричневой корочки.</item>
</string-array>

<string-array name="kart_pyre_s_pomidorami">
	<item>Отварить картофель с добавлением чеснока, перца, соли и лаврового листа до готовности, можно даже немного переварить картошку.</item>
	<item>Пока варится картофель, мелко нарезать лук-порей, обжарить на сливочном масле.</item>
	<item>Жареный лук высыпать в кипящее молоко и тут же выключить. В молоко с луком натереть половину необходимого сыра. И хорошенько перемешать.</item>
	<item>Когда картофель отварился, слить с него воду, убрать лавровый лист и потолочь картофель, добавив в него смесь молока, лука и сыра. Можно добавить мелко нарезанную свежую зелень или посыпать сухой.</item>
	<item>Смазать противень или блюдо для запекания маслом, выложить в него картофельное пюре. Нарезать кружками помидоры и выложить на пюре. Натереть оставшейся сыр. Выложить поверх пюре с помидорами.</item>
	<item>Запекать в духовке при 190 градусах, пока верх не зарумянится.</item>
</string-array>

<string-array name="krabovie_trubochki">
	<item>Яйцо отварить, отделить белок от желтка и мелко нарезать. </item>
	<item>Сыр натереть. Кальмары слить и порезать соломкой.</item>
	<item>Соединить кальмары, белок, 1/3 сыра и майонез.</item>
	<item>Крабовые палочки развернуть выложить начинку и скрутить. Верх промазать майонезом присыпать сыром и желтком.</item>
</string-array>

<string-array name="pizza_so_smetanoy_vetchinoy_lukom">
	<item>Тесто для пиццы раскатать в круглую лепешку, выложить на противень и смазать сверху сметаной.</item>
	<item>Выложить на лепешку нарезанную ломтиками ветчину, присыпать нарезанным крупно луком, а сверху натертым сыром.</item>
	<item>Поставить в заранее разогретую до 180?С духовку на 10-15 минут. Сыр сверху должен запечься.</item>
</string-array>

<string-array name="sirniy_sup_s_shampinonami">
	<item>В кипящую воду кладем шампиньоны и варим 15 мин, потом кладем порезанный картофель, затем обжаренный лук с морковью.</item>
	<item>В самом конце варки кладем в суп мелко нарезанный сыр, вводя его постепенно, небольшими порциями и постоянно помешивая. Когда сыр расплавится - супчик готов.</item>
	<item>Осталось только украсить его свежей зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="sirnie_blini">
	<item>Белки отделить от желтков. Сыр натереть на мелкой тёрке.</item>
	<item>В молоко добавить желтки, сыр, проссяянную муку и соль. Всё тщательно перемешать.</item>
	<item>Белки взбить в крепкую пену и добавить в тесто аккуратно перемешав ещё раз.</item>
	<item>Разогреть сковороду. Смазать её подсолнечным маслом и испечь блины.</item>
</string-array>

<string-array name="duhovie_kotletki">
	<item>Перемолоть в мясорубке мясо - желательно, чтобы свинины было бльше, чем говядины.</item>
	<item>В молоке размочить хлеб, провернуть к мясу. Луковицу порезать на 4 части и тоже пропустить через мясорубку, добавить к фаршу.</item>
	<item>Все хорошенько вымешать, сформировать круглые котлетки и выложить их в глубокий противень.</item>
	<item>Долить горячей воды, чтобы ее уровень доходил до середины котлеток и поставить выпекаться в духовку. Периодичести нужно поливать жидкостью котлетки.</item>
</string-array>

<string-array name="pomidori_s_sirom_i_chesnokom">
	<item>Сыр потереть на мелкой терке, раздавить чеснок, смешать сыр с чесноком и майонезом. Можно добавить порубленную зелень.</item>
	<item>Порезать помидоры поперек на кружки.</item>
	<item>Положить сверху сыр, украсить зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="kuritsa_zapechennya_pod_sirom">
	<item>Сыр нарезать пластами.</item>
	<item>В каждый кусочек под кожу затолкать сыр.</item>
	<item>Зелень смешать с майонезом, добавить чеснок (выдавленный через чеснокодавку).</item>
	<item>Запекать при 180 градусах, 40—45 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="kabachki_zapechenniye_s_pomidorami_i_sirom">
	<item>Кабачки нарезать кружочками толщиной 1,5-2 см. Посолить, поперчить и поставить в духовку, разогретую до 180 градусов, минут на 7.</item>
	<item>Затем на каждый кружок кабачка выложить кружок помидора и поставить в духовку еще минут на 5.</item>
	<item>Потереть сыр, посыпать кабачки и оставить в духовке до расплавления сыра.</item>
</string-array>

<string-array name="sloenie_palochki_s_vetchinoy">
	<item>Разрезать тесто и ветчину на одинаковые полоски</item>
	<item>Свернуть в трубочки, смазать яйцом.</item>
	<item>Запечь.</item>
</string-array>

<string-array name="hleb_s_sirom_na_grile">
	<item>Разломать или разрезать каждую булку вдоль пополам, но не до конца и положить мякотью на гриль, чтобы она зажарилась.</item>
	<item>Сыр нарезать довольно толсто.</item>
	<item>Хлеб перевернуть и на поджаренную сторону положить по 2—3 кусочка сыра. Подержать еще 1—2 минуты на гриле, чтобы сыр слегка поплыл.</item>
</string-array>

<string-array name="goryachiy_buterbrod">
	<item>Помидор и сосиски нарежьте кружочками.</item>
	<item>На кружки хлеба уложите сосиски, затем помидоры, смажьте их майонезом.</item>
	<item>Посыпьте помидоры натертым сыром.</item>
	<item>Каждую маслину разрежьте пополам и уложите на бутерброды.</item>
	<item>Помидор или красный перец уложить на бутерброды.</item>
	<item>Запекать в духовке минут 15 при 200 градусах, или 30 секунд в микроволновой печи при полной мощности.</item>
</string-array>

<string-array name="sandwitch_s_semgoy_i_slivochnim_sirom">
	<item>Хлеб для сэндвичей обжарить на сковороде, не добавляя масла.</item>
	<item>Зеленый лук мелко нарезать и перемешать с сыром филадельфия, посолить и поперчить, добавить сок лимона.</item>
	<item>Намазать заправленный сыр на хлеб, сверху положить семгу, тонкий ломтик твердого сыра.</item>
	<item>Сделать второй такой же сэндвич, положить их друг на друга начинкой внутрь. На 1-2 минуты отправить сэндвич на сковороду или под гриль, чтобы он еще немного прогрелся.</item>
</string-array>

<string-array name="yaponsky_omlet_s_kuritsey">
	<item>Репчатый лук очистить и нарезать тонкими полукольцами. На среднем огне разогреть сковороду и влить в нее шесть столовых ложек соевого соуса.</item>
	<item>Как только соевый соус начнет кипеть, бросить в сковороду луковые полукольца и посыпать сверху сахаром. Готовить, периодически помешивая, две-три минуты.</item>
	<item>Тем временем куриное филе нарезать небольшими кусочками — сильно измельчать мясо не нужно, готовые ломтики должны остаться сочными и плотными.</item>
	<item>Положить курицу в сковороду и перемешать с соусом. Когда мясо побелеет с одной стороны, перевернуть аккуратно ломтики и потушить еще пару минут. Куриное филе готовится удивительно быстро: максимум три-четыре минуты.</item>
	<item>В отдельной миске вилкой или венчиком быстро взбить яйца в однородную смесь. Добавлять соль при этом не нужно — соевый соус, в котором тушится мясо, и так достаточно солон.</item>
	<item>Вылить яичную смесь на сковороду, стараясь равномерно покрыть все мясо. Накрыть сковороду крышкой и готовить омлет три-четыре минуты, не мешая, пока яйца как следует не схватятся.</item>
	<item>Зеленый лук измельчить. На сервировочную тарелку выложить горкой теплый рис, сваренный на пару.</item>
	<item>Сверху на рис аккуратно выложить омлет — для удобства его можно разделить лопаткой на треугольные сегменты. Посыпать оякодон измельченным зеленым луком — и подавать горячим.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_morkovi_s_sirom">
	<item>Свежую морковь натереть на средней терке, твердый сыр на крупной.</item>
	<item>Все смешать, добавить измельченный чеснок, соль, сметану и перемешать.</item>
</string-array>

<string-array name="italian_pizza_s_salyami">
	<item>Разогреть духовку до 210 градусов.</item>
	<item>Тесто для пиццы раскатать в пласт, переложить на посыпанный кукурузной мукой противень. Тесто смазать томатным соусом, посыпать пряными травами (опционально).</item>
	<item>Посыпать тертой моцареллой. Сверху разложить тонкие ломтики салями, нарезанный сладкий перец и маслины.</item>
	<item>Пиццу выпекать в течение 15-20 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="govyadina_s_sirom_i_smetanoy">
	<item>Мясо порезать порционными кусочками, отбить, обжарить на раскаленной сковороде(или запечь в духовке).</item>
	<item>Сыр натереть на крупной терке, добавить сметану.</item>
	<item>Обжаренные кусочки залить сметаной с сыром, немного потушить. Очень вкусно и быстро!</item>
</string-array>

<string-array name="classic_french_omlet">
	<item>Берем среднего размера сковороду и растапливаем в ней около 50 г сливочного масла (да... французы очень уважают сливочное масло) на медленном огне, то есть масло должно плавиться, а не шипеть и шкворчать. </item>
	<item>В это время разбиваем в мисочку 3 яйца и немного взбиваем вилкой или венчиком до однородности, сильно стараться не надо, дело тут не в крепости пены, пены вообще не надо добиваться. </item>
	<item>В смешанные таким образом яйца вводим почти все сливочное масло тонкой струйкой (да, да горячее, прямо со сковороды), постоянно помешиваем, чтобы яйца не приготовились раньше времени ; -). </item>
	<item>Солим и перчим (белым перцем) по вкусу. Я не советую добавлять какие-либо специи, так как омлет очень нежный и не хочется его осквернять яркими вкусовыми добавками. </item>
	<item>Готовую смесь выливаем на сковородку, в которой растапливали масло, и на маленьком огне ждем, когда краешки омлета начнут белеть. </item>
	<item>Хватаемся лопаткой за самый побелевший край и очень аккуратно, так как омлет нежной структуры, начинаем при помощи лопатки и рук скручивать облет в аккуратный рулетик. Не надо дожидаться, когда верх омлета будет готов, скручиваем именно когда только краешки белеют, иначе будет не то! Пока скручиваем, он успевает приготовиться внутри и оставаться светным (не жареным) снаружи. Выкладываем омлет через край сковородки на тарелочку, швом вниз. </item>
</string-array>

<string-array name="vareni_omlet">
	<item>Взбиваем миксером яйца с солью до пены.</item>
	<item>Добавляем молоко и опять взбиваем.</item>
	<item>Берем 2 пакета для запекания ( я иногда беру просто полиэтиленовые пакеты), выливаем яичную массу. Пакеты завязываем, оставляя немного свободного места.</item>
	<item>Опускаем в кипящую воду и, не накрывая крышкой, на среднем огне варим 30 минут.</item>
	<item>Через 30 минут омлет достаем, выворачиваем из мешочка (он не пристает к стенкам) на тарелку, разрезаем и едим. Очень вкусно!</item>
</string-array>

<string-array name="sitniy_zavtrak_iz_yaits">
	<item>Вареные яйца чистим и режем на две половины. Кладем в форму для запекания или в порционные формы желтком вниз.</item>
	<item>Сразу о вариантах. Вы можете положить резанную колбасу, помидоры, шпинат, зелень, бекон. Список можно продолжать до бесконечности. Ориентируйтесь на ваш вкус.</item>
	<item>Смешиваем сметану + тертый сыр + горчицу.</item>
	<item>Заливаем этой смесью яйца (солить не надо!!!)). И ставим в разогретую до 180 гр духовку примерно на 20 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="cholate_omlet">
	<item>Измельчаем шоколад в блендере. Не в пыль.</item>
	<item>Разводим в горячей воде пару ложек сахара (или сколько вам нравится, все зависит от шоколада, можно не класть сахар вообще), добавляем в шоколад.</item>
	<item>Добавляем масло и яйца. Все размешиваем.</item>
	<item>Залить в форму. Форму поставить наполовину в воду и выпекать. Запекать при 180*С минут 20-25, проткнуть ножом середину, прилипли крошки - готово!</item>
</string-array>

<string-array name="omlet_iz_detskogo_sada">
	<item>В глубокую миску вылить молоко. Добавить яйца и соль. Хорошо размешать, не взбивая!!!</item>
	<item>Форму хорошо смазать сливочным маслом.</item>
	<item>Перелить полученную яично-молочную смесь в форму. Форму заполнять не более, чем на 2/3, так как омлет поднимется. И поставить в предварительно разогретую до 200 градусов духовку на 30 минут. Первые 15-20 минут духовку не открывать.</item>
	<item>Готовый омлет разрезать на порции. На горячий омлет выложить кусочек сливочного масла.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_pure_is_kuritsi">
	<item>Сварить курицу, отделить мясо от костей, оставить одно филе для гарнира, а остальное мясо пропустить два-три раза через мясорубку и, добавив 2–3 ст. ложки холодного бульона, протереть сквозь сито.</item>
	<item>Муку поджарить с 2 ст. ложками масла, развести 4 стаканами горячего бульона и проварить в течение 20–30 минут. Полученный соус процедить, положить в него приготовленное из курицы пюре, перемешать и, если суп получается очень густой, разбавить горячим бульоном и довести до кипения.</item>
	<item>Затем снять с огня, посолить, заправить сливочным маслом и яичными желтками, смешанными с молоком. При подаче к столу положить в суп мелко нарезанное филе. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_pure_iz_krabov">
	<item>Отобрать несколько крупных кусков краба для гарнира, остальные пропустить через мясорубку, положить в кастрюлю, залить стаканом бульона или воды и, закрыв, поставить варить на 5-10 минут.</item>
	<item>В отдельной кастрюле слегка поджарить муку с 2 ст. ложками масла, развести горячим молоком, вскипятить, добавить крабов и варить еще 15–20 минут.</item>
	<item>Затем протереть сквозь сито, посолить, добавить масло и яичную заправку. Нарезать оставленные для гарнира кусочки крабов и положить в суп; отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="soup_pure_iz_kukuruzi">
	<item>Кукурузу пропустить через мясорубку, положить в кастрюлю, добавить 3 стакана воды и вскипятить.</item>
	<item>Отдельно слегка поджарить муку с 2 ст. ложками масла, развести ее горячим молоком, вскипятить и, смешав с кукурузой, варить 15–20 минут. </item>
	<item>Суп протереть сквозь сито, прогреть, посолить и заправить маслом. К супу подать гренки или кукурузные хлопья.</item>
</string-array>



<string-array name="sup_pure_iz_fasoli_i_goroha">
	<item>Фасоль перебрать, промыть и замочить в холодной воде в течение 5–6 часов.</item>
	<item>После этого положить ее в кастрюлю, залить 4–5 стаканами воды, прибавить разрезанную пополам морковь, целую луковицу с воткнутыми в нее 2 шт. гвоздики и, закрыв, варить на слабом огне в течение 40–50 минут.</item>
	<item>Затем вынуть морковь и лук, фасоль вместе с отваром протереть сквозь сито, развести горячим молоком и посолить.</item>
	<item>Перед подачей к столу заправить суп маслом. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_risa">
	<item>Стакан риса промыть в теплой воде, положить в кастрюлю, залить 4 стаканами горячей воды, добавить немного соли и варить 35–40 минут, после чего рис вместе с отваром протереть сквозь сито.</item>
	<item>Полученное рисовое пюре развести горячим молоком, прогреть, прибавить соль и масло.</item>
	<item>В готовый суп можно положить вареный рис — по 1 ст. ложке на тарелку. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_zelenogo_goroshka">
	<item>Консервированный или предварительно сваренный замороженный горошек протереть сквозь сито и смешать с молочным соусом.</item>
	<item>Для приготовления молочного соуса муку слегка прожарить с маслом, развести горячим молоком и все вместе проварить в течение 10–15 минут.</item>
	<item>После этого протереть сквозь сито, развести горячей водой, по вкусу положить соль. Перед подачей к столу заправить маслом и положить гарнир 2–3 ст. ложки непротертого консервированного горошка. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_shampinionov">
	<item>Свежие шампиньоны очистить, вымыть, пропустить через мясорубку, сложить в кастрюлю, добавить столовую ложку масла, разрезанную вдоль на 2 части морковь и целую луковицу, накрыть крышкой и тушить 40–45 минут, потом прибавить стакан воды и прокипятить.</item>
	<item>В суповой кастрюле слегка поджарить 2 ст. ложки муки с 2 ст. ложками масла, развести 4 стаканами горячего молока и стаканом овощного отвара или воды, вскипятить, смешать с тушеными шампиньонами (удалив морковь и луковицу) и варить 15–20 минут.</item>
	<item>После варки по вкусу положить соль, заправить суп маслом и яичными желтками, смешанными со сливками или молоком. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_salata">
	<item>Отобранные и промытые листья салата на 1–2 минуты опустить в кипяток; откинуть на сито, дать стечь воде, пропустить через мясорубку с частой сеткой. </item>
	<item>Отдельно в кастрюле слегка поджарить муку с 2 ст. ложками масла, развести 5–6 стаканами горячего молока, вскипятить, смешать с салатом и варить 15–20 минут. </item>
	<item>Затем добавить по вкусу соль, масло, влить еще стакан горячего молока или сливок и размешать. К супу на тарелке подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_pomodorov">
	<item>Приготовить молочный соус. Для этого в суповой кастрюле слегка поджарить муку с 2 ст. ложками масла, развести ее горячим молоком и все это вскипятить.</item>
	<item>Свежие помидоры разрезать на части, добавить одну столовую ложку масла, сахар и, закрыв, тушить в течение 10–15 минут. </item>
	<item>Затем влить 3 стакана воды, вскипятить, смешать с молочным соусом и варить на слабом огне 15–20 минут, после этого протереть сквозь сито и заправить маслом. </item>
	<item>Перед подачей на стол в суп положить рис, сваренный отдельно.</item>
	<item>Если для приготовления супа берут консервированные помидоры, то их следует положить вместе с соком в подготовленный молочный соус, добавить 2 стакана овощного отвара и варить, как указано выше.</item>
	<item>Томатную пасту для супа следует положить в приготовленный молочный соус, прибавить 2 стакана воды или овощного отвара и варить в течение 15–20 минут, после чего протереть сквозь сито и заправить солью и маслом.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_ovoshchei">
	<item>Морковь, репу и белые части лука-порея мелко нарезать, сложить в кастрюлю, прибавить 2 ст. ложки масла и тушить в течение 10–15 минут.</item>
	<item>Затем влить 4 стакана воды, добавить картофель и промытый рис, кастрюлю накрыть крышкой, поставить на слабый огонь и варить в течение 30–35 минут.</item>
	<item>Овощи вместе с отваром протереть сквозь сито, развести 2 стаканами горячего молока, положить соль, масло и размешать. При подаче на стол положить в суп сваренный зеленый или консервированный горошек. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_sparji">
	<item>Отобрать и очистить для гарнира 20–25 головок спаржи. Остальную спаржу промыть, нарезать и поставить варить на 15–20 минут, прибавив 2 стакана воды и немного соли.</item>
	<item>В суповой кастрюле слегка поджарить 2 ст. ложки муки с таким же количеством масла, развести 4 стаканами молока, вскипятить, прибавить спаржу (вместе с отваром) и варить 10–15 минут. Затем протереть сквозь сито и по вкусу прибавить соль.</item>
	<item>Перед подачей к столу заправить маслом, положить в суп сваренную для гарнира спаржу. Отдельно подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_tsvetnoi_kapusti">
	<item>Картофель и капусту нарезать на куски, залить водой (300 г), а затем добавить 5 г масла. На слабом огне под крышкой довести до готовности и вместе с жидкостью протереть сквозь сито.</item>
	<item>Промытый рис положить в кипящую воду (200 г) и варить в течение часа, после чего протереть, соединить с супом, хорошо прогреть и заправить молоком. Перед подачей к столу положить масло (куском).</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_struchkov">
	<item>Стручки фасоли очистить и вымыть, отделить четвертую часть их для гарнира и нарезать ромбиками; остальные пропустить через мясорубку. </item>
	<item>Очищенный и промытый картофель нарезать ломтиками, сложить в кастрюлю, добавить измельченные стручки фасоли, соль, 1–2 ст. ложки масла, залить 4–5 стаканами горячей воды, накрыть крышкой и варить; когда картофель будет готов, протереть смесь сквозь частое сито. </item>
	<item>Полученное пюре развести горячим молоком и заправить маслом. При подаче на стол положить в суп сваренные для гарнира стручки фасоли. Отдельно подать гренки.</item>
	<item>Этот суп можно приготовить также из консервированной стручковой фасоли. Открыв банку, отобрать часть бобов для гарнира, остальные, вместе с соком, смешать с картофелем и дальше готовить так же, как сказано выше.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_morkovi">
	<item>Очищенную и промытую морковь нарезать тонкими ломтиками, положить в кастрюлю, влить 1/4 стакана воды, добавить 1 ст. ложку масла, чайную ложку соли, столько же сахара и тушить в течение 5-10 минут.</item>
	<item>После этого всыпать 1/2 стакана промытого риса, залить 5 стаканами воды, накрыть крышкой и варить на слабом огне 40–50 минут; затем вместе с отваром протереть сквозь сито, предварительно отложив 2 ст. ложки сваренного риса (без моркови) для гарнира.</item>
	<item>Полученное пюре развести горячим молоком и по вкусу посолить. При подаче к столу суп заправить маслом и положить сваренный рис. К супу подать гренки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_tikvi">
	<item>Тыкву и картофель очистить от кожуры, промыть, нарезать тонкими ломтиками, положить в кастрюлю, залить 3–4 стаканами воды, добавить соль, сахар, столовую ложку масла и поставить варить на слабом огне на 25–30 минут. </item>
	<item>Добавить подсушенные или поджаренные в масле гренки, размешать и вскипятить. Полученную массу процедить, оставшуюся гущу протереть сквозь сито, все это развести горячим молоком (до густоты сливок) и заправить сливочным маслом.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_kartofelya">
	<item>Очищенный и вымытый лук-порей нарезать, слегка поджарить на масле, прибавить очищенный, вымытый и нарезанный ломтиками картофель, залить 5 стаканами воды, положить соль и варить 25–30 минут.</item>
	<item>Сваренный картофель вместе с отваром протереть сквозь сито, прибавить горячее молоко и размешать. </item>
	<item>Перед подачей к столу суп заправить маслом и яичными желтками, смешанными с молоком. Отдельно подать гренки или кукурузные хлопья.</item>
</string-array>

<string-array name="kurini_bulion">
	<item> Курицу насухо вытереть полотенцем и опалить (лучше всего на огне спиртовки или на газе), отрубить шейку и лапки, выпотрошить и тщательно промыть.</item>
	<item>Желудок разрезать, очистить и снять с него пленку; сердце надрезать; лапки ошпарить, снять с них кожицу и обрубить когти; голову ощипать; с печени осторожно срезать желчный пузырь. Все потроха промыть.</item>
	<item>На тушке курицы, ниже грудки, сделать два надреза и заправить в них ножки, а крылышки подогнуть к спинке — это придает тушке более красивую и удобную для варки форму.</item>
	<item>Подготовленные таким образом курицу и потроха вместе с очищенными и разрезанными кореньями положить в кастрюлю, залить холодной водой, накрыть крышкой и поставить варить. Появившуюся в начале кипения пену снять шумовкой. Время варки курицы колеблется от 1 до 2 часов, в зависимости от ее величины и возраста.</item>
	<item>Готовность курицы определяют при помощи вилки. Если вилка свободно прокалывает мясо ножки, то курица готова. Курицу и потроха вынуть из бульона, положить в другую кастрюлю и накрыть. Бульон процедить.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_molohci_s_hlopiami">
	<item>В кипящее молоко всыпать овсяные хлопья, добавить по вкусу соль и варить 20–25 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_molochi_s_kortofelimi_kletskami">
	<item>Сваренный протертый картофель (примерно 1/2 стакана), сырые яичные желтки и муку смешать, посолить, затем прибавить взбитые яичные белки и снова перемешать.</item>
	<item> Полученное пюре взять столовой ложкой, края обровнять, затем чайной ложкой, смоченной в горячей воде, отделять клецки и опускать их в горячее молоко.</item>
	<item> Варить клецки следует при самом слабом кипении, без крышки, в течение 10–12 минут, после чего суп посолить и добавить масло.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_molochni_s_perlovoy_krupoy">
	<item>Перловую крупу тщательно промыть и залить холодной водой. Спустя 2 часа воду слить, крупу залить горячей водой и дать ей прокипеть в течение 10 минут.</item>
	<item>Затем крупу откинуть на дуршлагр., дать стечь воде, переложить в кастрюлю с кипящим молоком и варить при слабом кипении в течение 40–50 минут.</item>
	<item>Добавив соль, сахар и масло, подать на стол.</item>
</string-array>

<string-array name="molochnaya_lapsha">
	<item>Лапшу перебрать, положить в кипящее молоко, добавить соль, сахар и варить в течение 20–25 минут. </item>
	<item>При подаче к столу положить масло. Если вместо лапши засыпана вермишель, то варить следует 12–15 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_molochni_risov">
	<item>Рис хорошо промыть, откинуть на дуршлаг; когда вода стечет, положить рис в кипящее молоко, добавить соль, сахар и варить 30 минут. При подаче к столу положить масло.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_smorodini_c_mankoi">
	<item>Ягоды перебрать, очистить от веточек, размять деревянной ложкой, развести 4–5 стаканами воды, положить сахар, вскипятить, процедить и охладить.</item>
	<item>Манную кашу, приготовленную на молоке, выложить на смоченную водой тарелку и охладить, после чего нарезать ее кусочками правильной формы (квадратики, ромбики), разложить по тарелкам и залить приготовленным ягодным отваром.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_yablok">
	<item>Яблоки, лучше всего антоновские, промыть, нарезать на части, удалить семена, положить в кастрюлю, добавить нарезанный белый хлеб (без корок); можно также положить срезанную с лимона цедру или несколько кусочков корицы.</item>
	<item> После этого залить все 4 стаканами горячей воды, накрыть крышкой и варить, пока яблоки не разварятся. Затем снять кастрюлю с огня, вынуть цедру или кусочки корицы, а все остальное протереть сквозь сито.</item>
	<item>Полученное пюре положить в кастрюлю, добавить сахар, развести горячей водой до нормальной густоты супа-пюре и прокипятить.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_sushenih_frucktov">
	<item>Сушеные фрукты перебрать, промыть, выделить яблоки и груши, залить их холодной водой и сварить до готовности; затем добавить сахар, остальные фрукты, корицу и варить при слабом кипении в течение 10–15 минут.</item>
	<item>После этого влить разведенную водой картофельную муку и довести до кипения.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_pure_iz_abrikosov">
	<item>Спелые абрикосы или персики обмыть и, залив 6 стаканами воды, сварить, после чего протереть вместе с отваром. Вместо свежих фруктов можно брать готовое консервированное абрикосовое или персиковое пюре.</item>
	<item>В подготовленное пюре прибавить сахар, нагреть до кипения и влить картофельную муку, предварительно разведенную в 1/2 стакана холодной воды, дать закипеть, снять с огня и охладить.</item>
	<item>В охлажденное фруктовое пюре положить отваренный рис, сметану или сливки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_abrikosov_i_yablock">
	<item>Зрелые абрикосы промыть, освободить от косточек и сварить с 2 стаканами воды до мягкости, затем протереть сквозь сито или решето.</item>
	<item> В полученное пюре добавить 3 стакана горячей воды, сахар и яблоки, очищенные и нарезанные дольками или соломкой, и поставить в кастрюле на огонь; как только суп закипит, влить разведенную картофельную муку и при непрерывном помешивании довести снова до кипения. Для вкуса можно добавить немного лимонной кислоты.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_klukvi_i_yablok">
	<item>Клюкву перебрать, промыть, размять в кастрюле, залить 5 стаканами кипятка, перемешать и накрыть крышкой, а через 10–15 минут процедить сквозь марлю; затем кастрюлю с соком поставить на огонь, добавить сахар, яблоки, очищенные от кожицы и сердцевины и нарезанные ломтиками или соломкой.</item>
	<item>Когда закипит, всыпать картофельную муку (как это делается для приготовления киселя).</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_vishen_s_risom">
	<item>Вишни промыть, вынуть из них косточки. Косточки залить 4–5 стаканами горячей воды, положить сахар, вскипятить и процедить.</item>
	<item>В полученный отвар засыпать рис и варить в течение 30 минут. За 5 минут до окончания варки прибавить очищенные вишни.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_vishen_s_varenikami">
	<item>Вишни, предназначенные для супа, разделить пополам. Одну половину очистить от косточек, вторую размять, добавить косточки от очистки первой части вишен, залить 4–5 стаканами горячей воды, положить сахар, довести до кипения и процедить. </item>
	<item>Приготовить тесто, как для пельменей, тонко раскатать и вырезать кружочки; на каждый кружочек положить 1–2 очищенные вишни и защипать края теста.</item>
	<item>Перед самой подачей на стол вареники положить в горячий вишневый отвар и варить в течение 5- 10 минут.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_holodes">
	<item> Молодую свеклу вместе с ботвой промыть; свеклу очистить, положить в кастрюлю, залить водой (2 стакана на порцию) и поставить варить на 20–30 минут. За 10 минут до окончания варки в кастрюлю положить листики свеклы. </item>
	<item> Сваренную свеклу с листьями откинуть на дуршлаг или сито, дать стечь отвару, мелко изрубить и положить в суповую кастрюлю; туда же добавить мелко нарезанные свежие огурцы, вареные яйца, зеленый лук, сметану, сахар, залить квасом и охлажденным свекольным отваром.</item>
</string-array>

<string-array name="borshch_holodni">
	<item>Свеклу очистить, нарезать маленькими кубиками, положить в кастрюлю, залить водой (из расчета 2 стакана на порцию), добавить чайную ложку уксуса и поставить варить на 20–30 минут. </item>
	<item>Готовый свекольный отвар процедить и охладить; свеклу положить в кастрюлю, туда же добавить вареный картофель и огурцы, нарезанные маленькими кубиками, рубленое яйцо и мелко нарезанный зеленый лук</item>
	<item>Перед подачей на стол в кастрюлю положить тертый хрен, соль, сахар и горчицу.</item>
</string-array>

<string-array name="okroshka_ovoshnaya">
	<item>Вареные и охлажденные свеклу, морковь, а также свежие огурцы нарезать мелкими кубиками. Вареный картофель натереть на терке. Зеленый лук мелко нарезать и размять ложкой, добавив немного соли, чтобы он сделался мягким и дал сок.</item>
	<item>Сваренные вкрутую яйца очистить, отделить белки от желтков, белки нарубить мелкими кусочками, а желтки растереть с горчицей.</item>
	<item>Растертый зеленый лук соединить с картофелем, желтками, сметаной, сахаром, солью, все это перемешать, развести квасом, положить нарезанные свеклу и морковь.</item>
	<item>При подаче на стол положить в окрошку нарезанную зелень укропа.</item>
	<item>Морковь и свеклу можно заменить другими вареными овощами, например, репой, цветной капустой.</item>
</string-array>

<string-array name="grenki">
	<item>Разбейте яйца в миску и добавьте молока. Если хотите сладкие гренки, можете добавить немного сахара.</item>
	<item>Взбейте яично-молочную смесь до однородной массы. Обмакивайте ломтики хлеба в массу с обеих сторон</item>
	<item>Выложите на горячую, смазанную маслом сковороду. Обжаривайте гренки с обеих сторон до образования румяной корочки</item>
</string-array>

<string-array name="varenaya_katroshka">
	<item>Очистите, нарежьте кубиками картофель и помойте его.</item>
	<item>Залейте холодной водой и поставьте на плиту. Включите плиту и подождите когда вода закипит. Снимите пенку (это грязь) и посолите картошку в расчете 1 ч. ложка соли на 1,5 л воды.</item>
	<item>Варите картошку до готовности. Маленькие кусочки варятся 10 минут, чем крупнее куски – тем дольше варится картофель. Крупный картофель целиком может вариться до 60-80 минут Готовность картошки можно проверить ножом. Для этого надо проткнуть картошку ножом, и он должен легко ее проткнуть.</item>
	<item>Выключите плиту и слейте воду с картошки. Подавайте со сливочным или растительным маслом, укропом, петрушкой, зеленым луком или другой зеленью, или со сметаной.</item>
</string-array>

<string-array name="varenye_pelmeni">
	<item>Налейте воду в 3-х л кастрюлю и вскипятите воду.</item>
	<item>Посолите кипящую воду 1 ч. ложкой соли, положите 2-3 лаврового листа, перец горошек и хмели-сунели, или киньте 4 бульоных кубика (2 кубика на каждый литр воды), влейте 1-2 ст. ложки растительного масла, чтобы пельмени не слипались.</item>
	<item>Засыпьте пельмени в кипящую подсоленную воду и перемешайте, чтобы они не слипались. Помешивайте пельмени через 2-3 минуты, пока они не всплывут.</item>
	<item>Когда пельмени всплыли, поварите их еще 3-5 минут. Подавайте пельмени со сметаной, сливочным маслом, аджикой или хреном.</item>
</string-array>

<string-array name="kotleti_iz_kurinoy_pecheni">
	<item>Почистите лук-шалот и морковь. Натрите морковь на крупной терке, мелко нарежьте лук-шалот, куриную печень измельчите в блендере.</item>
	<item>Соедините все ингридиенты, посолите, поперчите и смешайте в однородный фарш, добавляя сухари до тех пор, пока фарш не начнет лепиться.</item>
	<item>Сформируйте котлеты. Обжаривайте в растительном масле котлеты с обеих сторон до образования румяной корочки.</item>
</string-array>

<string-array name="kotleti_iz_krabovih_palochek">
	<item>Измельчите в блендере крабовые палочки, мелко нарежьте лук-шалот, натрите на крупной терке морковь.</item>
	<item>Смешайте в однородный фарш измельченные палочки, лук, морковь, яйцо, молоко и панировочные сухари. Посолите и поперчите.</item>
	<item>Обжаривайте котлеты с обеих сторон до образования корочки.</item>
</string-array>

<string-array name="sup_iz_kurinogo_farsha">
	<item>Очистите капусту, морковь, лук и картошку. Если есть терка “Бёрнер”, то нарежьте все овощи на полоски в 3,5 мм толщиной. Если – нет, то: нашинкуйте капусту (на обычной терке естьспециальное лезвие), мелко нарежьте лук, картошку нарежьте кубиками по 5 мм, а марковку натрите на крупной терке.</item>
	<item>Положите овощи и фарш в 3-х л кастрюлю и залейте 1,5-2 л воды. Хорошо перемешайте, чтобы фарш разошелся и дайте закипеть воде. </item>
	<item> Когда вода закипит, посолите и приправьте суп. Варите до готовности капусты и картошки, промешивая время от времени, чтобы фарш не слипался в большие комочки. Подавайте с хреном и сметаной.</item>
</string-array>

<string-array name="kak_varit_makaroni">
	<item>Обычно на упаковках из-под макарон пишут как их приготовить. Мелкие изделия варятся от 3-5 минут, средние 7-9 минут, крупные 12-15 минут. Но есть некоторые правила, которые не всегда пишут.</item>
	<item>Возьмите 5 л кастрюлю, налейте 4 л воды, доведите воду до кипения (вода должна сильно бурлить), посолите, приправьте (приправой для макарон, или базиликом, или укропом с петрушкой), добавьте 2 ст. ложки растительного масла (чтобы макароны при варки не слипались) и положите, помешивая, упаковку макарон (400-500 гр.).</item>
	<item>При варке помешивайте макароны, чтобы они не слипались и не прилипали к кастрюле. Когда вода с макоронами закипит, потавьте мощность плиты на половину и варите макароны до готовности (3-15 минут, в зависимости от типа макарон).</item>
	<item>Готовые макароны откиньте на дуршлаг и промойте водой, чтобы смыть клейковину. Можете промывать горячей, чтобы макароны быстро не остыли.</item>
	<item>Выложите макароны на тарелку и подавайте со сливочным или оливковым маслом и кетчупом.</item>
</string-array>

<string-array name="yaichnitsa_s_pomidorami_i_sosiskami">
	<item>Нарежьте сосиски кружочками и обжарьте с обеих сторон на сковороде. Нарежьте помидоры кружочками, выложите их поверх сосисок и залейте яйцами (рекомендую желтки проткнуть, чтобы прожарились).</item>
	<item>Пусть яичница прожарица на половину, затем приправьте арабской приправой и перемешайте. Готовую яичницу выложите на блюдо и украсьте зеленым луком.</item>
</string-array>

<string-array name="tvorog_dieticheskiy">
	<item>К 1 л полноценного или обезжиренного молока добавьте 1 л кислого молока и дайте постоять в тепле. </item>
	<item>Через 10 минут молоко свернется и полученный творог можно откинуть на сито. Диетический творог можно использовать как обычный пищевой творог.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_ogurtsov_i_yaits">
	<item>Натрите огурцы на крупной терке или нарежьте мелкими кубиками.</item>
	<item>Очистите яйца и натрите также на крупной терке или порубите их ножом. </item>
	<item>Нарежьте маслины кольцами и смешайте все ингридиенты с майонезом.</item>
</string-array>

<string-array name="makarono_po_flotski_s_kukuruzoy_i_kapustoy">
	<item>Отварите макароны в кипящей подсоленной воде с 2 ст. ложками растительного масла (так макароны не слипаются) до готовности (5-12 минут, смотрите на упаковке)</item>
	<item>Слейте с макарон воду и выложите на сковороду вместе с размятой вилкой тушенокой.</item>
	<item>Обжарьте минут 5 и выложите на тарелку. Нарежьте мелко капусту и добавьте к макаронам по-флотски кукурузу с капустой и все перемешайте.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_pikantniy">
	<item>Пропустите чеснок через пресс, нарубите или натрите на крупной терке варенные яйца, добавьте тертый сыр, нарубленную зелень и смешайте все с майонезом.</item>
</string-array>

<string-array name="farshirovanye_yaytsa">
	<item>Разрежьте яйца на половинки и выньте желтки.</item>
	<item>Разомните желтки вилкой, добавьте тертый сыр, нарезанные маслины, измельченный чеснок и смешайте все с майонезом. </item>
	<item>Напоните белки этим фаршем и подавайте.</item>
</string-array>

<string-array name="sosiski_s_sirom">
	<item>Сосиски надрежьте глубоко вдоль, наполните надрезы пластинками сыра или тертым сыром, оберните каждую сосиску ломтиком бекона и закрепите зубочисткой.</item>
	<item>Положите сосиски на блюдо и готовьте в микроволновой печи 1,5-2 минуты на максимальной мощности. (Не забудьте закрыть колпаком – отмывать микроволновку будет потом сложно, да и сосиски подсохнут)</item>
</string-array>

<string-array name="salat_kubik_rubik">
	<item>Нарежьте перец, помидоры, сыр и ветчину кубиками одинакового размера, заправьте майонезом и перемешайте.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_svekli_s_krab_palochkami">
	<item>Свеклу помойте и отварите до готовности. Затем очистите свеклу и натрите на крупной терке.</item>
	<item>Яйца и крабовые палочки нарежьте крупными кубиками и перемешайте со свеклой.</item>
	<item>Натрите сыр на крупной терке и добавьте в салат.</item>
	<item>Заправьте салат из свеклы и крабовых палочем майонезм, толченным чесноком и солью, тщательно перемешайте и украсьте зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="tvorojno_kartofelnie_palchiki">
	<item>Разотрите творог с вареным картофелем, добавьте яйцо, соль и муки (муки столько, чтобы получилось мягкое эластичное тесто). </item>
	<item>Замесите тесто, сформируйте из теста колбаски, как пальчики и отварите их в подсоленной кипящей воде. </item>
	<item> Как только пальчики всплывут, выньте их шумовкой, переложите на тарелку и полейте растопленным сливочным маслом и сметаной.</item>
</string-array>

<string-array name="uha_jeltaya_s_lososem">
	<item>Лосося почистите, выпотрошите и нарежьте на большие куски.</item>
	<item>Положите лосось в кастрюлю.</item>
	<item>Добавьте очищенные и нарезанные картофель и морковь (или возьмите замороженный). Залейте кипятком, дайте закипеть и варите 10-15 минут.</item>
	<item>Посолите, добавьте специи, а рыбу разломайте на куски (в кастрюле это лучше сделать деревянной лопаткой или можете вынуть куски рыбы, разрезать их на доске и положить обратно в уху). Поварите еще минут 5-10.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pomidorov_i_ogurtsov">
	<item>Нарежьте свежий огурец и помидоры кубиками, посолите, заправьте 2 ст. ложками сметаны или растительного масла.</item>
	<item>В этот салат хорошо добавлять нарубленную зелень петрушки и укропа, мелко нарезанный репчатый лук и 1-2 ст. ложки какого-нибудь сока (он всегда даст неповторимый вкус салат, а никто из гостей так и не поймет почему такой обычный салат всегда различен на вкус).</item>
</string-array>

<string-array name="svekolniy_salat_s_chesnokom_i_ogurtsom">
	<item>Натрите на крупной терке свеклу и свежий огурец, ножом нарубите грецкие орехи.</item>
	<item>Нтрите на мелкой терке или пропустите через пресс чеснок, добавьте сметану и все хорошо перемешайте.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofelnie_galushki">
	<item>Из отварного картофеля, муки, крахмала, яиц, соли и мускатного ореха замесите тесто.</item>
	<item>Раскатайте тесто в пласт толщиной 5 мм и нарежьте полосками шириной 8 см. </item>
	<item>Готовьте галушки в пароварке 20 минут, подавайте с горячим маслом и посыпанными рубленной зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="goryachiy_buterbrod_s_yaytsom_i_zeleniu">
	<item>Натрите плавленный сырок (50 гр.) на крупной терке, добавьте к нему яйцо, мелко нарезанный лук, зелень и выдавленный чеснок.</item>
	<item>Намажьте ломтики батона или хлеба полученной массой и обжарьте бутерброды на сковороде в растительном масле, сначала намазанной массой вниз, а потом вверх.</item>
</string-array>

<string-array name="file_ciplenka_kak_jarit">
	<item>400 гр. филе цыпленка промойте, слегка отбейте молотком, сделайте несколько надрезов и посыпьте солью и приправами.</item>
	<item>усть пропитается в течении 30 минут.</item>
	<item>Разогрейте на сковороде растительное масло, выложите филе и обжаривайте с обеих сторон до готовности.</item>
</string-array>

<string-array name="buterbrodi_zelenie_s_kartofelem">
	<item>Приготовьте массу: натрите сырой картофель на крупной терке, добавьте яйцо, мелко нарезанный репчатый лук и нарубленную зелень (крапива, укроп или другая весенняя зелень).</item>
	<item>Намажьте тонким слоем этой смесью ломтики хлеба или батона, обжарьте с обеих сторон, выкладывая начинкой вниз.</item>
</string-array>

<string-array name="sosiski_na_paru">
	<item>Налейте на дно пароварки немного воды и вскипятите ее. На решетку положите тщательно вымытые сосиски  и варите их 5 минут на слабом огне.</item>
</string-array>

<string-array name="sosiski_s_pomidorami">
	<item>Поджарьте на сковороде ломтики помидоров, а потом положите к ним вареные сосиски. Поджарьте их вместе.</item>
</string-array>

<string-array name="sosiski_jarenie">
	<item>Отварите сосиски и положите их на горячую сковороду с горячим маслом. </item>
	<item>Обжарьте их с обеих сторон, чтобы кожица подрумянилась а может и даже лопнула.</item>
	<item>Такие хорошо подавать с кетчупом или с другим томатным соусом.</item>
</string-array>

<string-array name="sirniki">
	<item>Смешайте творог с сырым яйцом, сахаром, 3 ст. ложками муки, солью и ванилином. </item>
	<item>Слепите из массы сырники, обваляйте их в муке и выложите на разогретую сковороду. Жарьте на сливочном масле по 7 минут с каждой стороны.</item>
</string-array>

<string-array name="kortofelnoe_pure">
	<item>Очистите картофель, помойте, нарежьте и положите в подсоленную кипящую воду. </item>
	<item> Когда картофель проварится (можно даже чтобы он начинал развариваться), слейте с него воду и разомните деревянной колотушкой или картофелемялкой. </item>
	<item>Добавьте горячее молоко и сливочное масло и взбивайте деревянной ложкой, пока масса не станет пышной. Положите в посуду и посыпьте зеленью. (Если нет молока – просто не сливайте всю воду из кастрюли). Еще можно обжарить лук и перемешать с пюре</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_s_salom_micro">
	<item>Картофель очистите и нарежьте тонкими 2 мм кружочками (чем тоньше кружочки – тем быстрее приготовится блюдо). Нарежьте сало ломтиками такой же величины, что и картошка.</item>
	<item>На блюдо (для микроволновки) положите слой картофеля, подсолите и положите слой сала. И так пока не закончится картофель. Закройте колпаком и поставьте в микроволновку.</item>
	<item>Готовить при мощности более 450 Вт примерно через каждые 5 минут проверяйте готова картошка или нет. (10-15 минут бывает достаточно).</item>
</string-array>

<string-array name="grechka_po_mexican">
	<item>На глубокой сковороде разогрейте растительное масло и засыпьте промытую гречку. Хорошо прожарьте, но следите, чтобы не сгорели зерна.</item>
	<item>Залейте горячей кипяченной водой примерно на 2 см выше уровня гречки и полейте соевым соусом (он полезней обычной соли). Потушите с открытой крышкой минут 15 (часть воды уже испарится а гречка набухнет).</item>
	<item>Очистите чеснок и засуньте при помощи лопатки в гречку. через 5 минут посыпьте мексиканскими приправами (это может быть и приправа “тако”, основная черта таких приправ: красный перец, аджика и паприка). Перемешайте и доведите до готовности.</item>
</string-array>

<string-array name="gogol_mogol">
	<item>Яйцо вылейте в стакан, посолите, поперчите, добавьте маленькие кусочки черного хлеба и все хорошенько перемешайте.</item>
</string-array>

<string-array name="risovie_kotleti">
	<item>Сварите из риса клейкую кашу, посолите и дайте остыть. Добавьте муки, перемешайте и сформируйте котлеты.</item>
	<item>Обваляйте их в сухарях и обжарьте в растительном масле до румяной корочки. Подавайте с зеленым горошком, грибным или томатным соусом.</item>
</string-array>

<string-array name="otbivni">
	<item>Мясо отбейте, посолите и припраьте с обеих сторон. Положите в бутербродницу. Смажьте мясо аджикой, положите порезанный чеснок и посыпьте тертым сыром.</item>
	<item>Закройте прибор и включите в сеть. Как нагреется, готовьте 5 минут. Выключите прибор.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofeline_kotleti">
	<item>Очистите и протрите на терке картофель. Добавьте муку, масло и яйца и все хорошо размешайте. Насыпьте на доску муку и выложите часть картофельного теста.</item>
	<item>Cкатайте из теста толстую колбаску и разрежьте ее ножом на куски. Каждый кусок обваляйте в муке и пошлепайте ножом. Положите котлеты на разогретую сковороду с горячим маслом и жарьте с обеих сторон.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_jareni">
	<item>Почистите сырой картофель и нарежьте его соломкой. Вымойте и просушите на салфетке. Положите его на горячуб сковороду с большим количеством масла и прикройте крышкой.</item>
	<item>Жарьте его на среднем огне, перемешивая ножом. Когда картофель будет готов, посолите его.</item>
</string-array>

<string-array name="podjareni_vareni_kartofel">
	<item>Варенный картофель нарежьте круглыми ломтиками и положите на разогретую с маслом сковороду. </item>
	<item>Когда немного подрумянится, посолите. Жарьте его 10 минут, переворачивая. Перед подачей посыпьте зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_molodoy_v_smetane">
	<item>Очищенный молодой картофель сварите в подсоленной воде. Слейте воду, положите туда масло, сметану и зелень и хорошо встряхните, чтобы все перемешалось.</item>
</string-array>

<string-array name="razvarnoy_kartofel">
	<item>Картофель очистите, вымойте холодной водой и положите в кастрюлю. Налейте воды, чтобы она закрывала весь картофель. Посолите и поставьте кастрюлю на огонь. </item>
	<item>Когда картофель станет мягким, слейте воду и снова поставьте кастрюлю на слабый огонь, чтобы картофель немного обсушился. Подавайте со сливочным маслом и зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="varenoe_yaytso">
	<item>2 минуты в кипящей воде – яйцо всмятку</item>
	<item>4 минуты – яйцо в мешочке</item>
	<item>10 минут – яйцо крутое</item>
</string-array>

<string-array name="mannaya_kasha">
	<item>Налейте в кастрюлю воды, молока, положите туда соль, сахар и манку. Варите, помешивая,  на небольшом огне, пока каша не загустеет. Положите сливочное масло.</item>
</string-array>

<string-array name="grechnevaya_kasha">
	<item>Переберите и вымойте крупу. Высыпьте ее на разогретую сковороду и обжаривайте пока не станет золотистой и не начнет потрескивать. Добавьте масла и немного подрумяньте ее. </item>
	<item> Пересыпьте крупу в кипящую воду и поставьте на слабый огонь. Посолите и пусть варится под крышкой 15-20 минут. Снимите кастрюлю с огня, заверните в газету, затем в полотенце и пусть каша доходит сама.</item>
</string-array>

<string-array name="sosiski_varenie">
	<item>В кипящую воду опустите очищенные от целофана сосиски (если они в натуральной оболочке – не чистите их) и варите 3-5 минут. Если сосиски крупные и толстые, то 10 минут.</item>
	<item>Не варите сосиски долго – они станут безвкусными.</item>
</string-array>

<string-array name="kotleti_myasnie">
	<item>Проверните мясо через мясорубку, затем лук и размоченный в молоке или воде хлеб. Все хорошо перемешайте и перекрутите через мясорубку еще раз. </item>
	<item>Добавьте яйцо, посолите, поперчите, добавьте 1-2 ст. ложки холодной воды или молока и все хорошо перемешайте, чтобы фарш был пышным. Насыпьте на доску панировочные сухари. Разделите фарш на 10 частей.</item>
	<item> Если мясо было без жира, в каждую часть фарша положите по половине чайной ложки сливочного масла. Лепите котлеты, обваляйте их в сухарях, кладите на раскаленную сковороду смазанную маслом и хорошо обжарьте с обеих сторон.</item>
</string-array>

<string-array name="omlet">
	<item>Выпустите яйца в миску и добавьте в них молоко. Посолите и хорошо взбейте вилкой или венчиком до образования однородной массы. Эту массу вылейте на разогретую сковороду и жарьте на сильном огне под крышкой, пока она вся не загустеет.</item>
	<item>Переверните ножом для блинов (или обычным ножом, если сковорода без покрытия) и немного подрумяньте. Сверните омлет пополам, посыпьте зеленью и подавайте.</item>
</string-array>

<string-array name="yaichnitsa">
	<item>Разогрейте на сковороде масло. Вылейте яйца и ножом проткните желтки, чтобы растеклись.</item>
	<item>Посолите, поперчите, накройте крышкой и жарьте, пока вся масса не загустеет. Подавать хорошо с мелко нарезанной зеленью и свежими огурцами и помидорами.</item>
</string-array>

<string-array name="yaichnitsa_boltunia">
	<item>Пока на сковороде разогревается масло разбейте в миску яйца, посолите, поперчите их и хорошо взбейте венчиком. Вылейте яйца на кипящее масло и жарьте пока яйца  не загустеют.</item>
</string-array>

<string-array name="yaichnitsa_s_kolbaso">
	<item>Нарежьте колбасу небольшими кусочками и обжарьте в масле. Залейте ее сырыми яйцами, посолите, поперчите и жарьте пока белок не побелеет. При подаче посыпьте мелко нарезанным зеленым луком.</item>
</string-array>

<string-array name="yaichnitsa_s_pomidorami">
	<item>На разогретом масле слегка обжарьте нарезанные ломтиками помидоры и залейте их яйцами. Посолите, поперчите и пысыпьте зеленью петрушки лил укропа. Когда белок побелеет – яичница готова.</item>
</string-array>

<string-array name="yachnitsa_glas">
	<item>Разогрейте до кипения сливочное масло на сковороде и вылейте на нее яйца. Посолите и пусть жарятся пока белок не побелеет. Подавайте на тойже сковороде.</item>
</string-array>

<string-array name="mannik">
	<item>Соедините манную крупу со сметаной, перемешайте и оставьте набухать на 40-60 мин.</item>
	<item>Разотрите яйца с сахаром.</item>
	<item>Соедините яично-сахарную и манную смеси и тщательно их перемешайте.</item>
	<item>Добавьте муку и соду и замесите тесто без комочков.</item>
	<item>В смазанную жиром или растительным маслом форму (лучше резиновую) влейте тесто и поставьте в разогретую до 180-200 градусов духовку и выпекайте 40-60 минут.</item>
	<item>Готовый манник будет иметь золотистый цвет и на деревянной зубочистке не останется теста после прокола.</item>
</string-array>

<string-array name="morkov_na_paru">
	<item>Почистите морковь, нарежьте ее на кружочки, налейте 1 стакан воды в пароварку, немного подсолите, положите морковь в поддон, наркойте крышкой и варите, пока морковь не станет мягкой, но хрустящей. </item>
	<item>Переложите ее на блюдо, посыпьте рубленной петрушкой, добавьте масло и лимонный сок. Перемешайте готовую морковь, посолите и поперчите.</item>
</string-array>

<string-array name="ris_v_micro">
	<item>200 гр. риса замочите в воде на час, потом долейте воды, чтобы она покрывала рис на 2 см и варить в микроволновке 12 мин. на максимальной мощности. (подойдет 1л кастрюлька для микроволновки).</item>
</string-array>

<string-array name="makaroni">
	<item>Обычно на упаковках из-под макарон пишут как их приготовить. Мелкие изделия варятся от 3-5 минут, средние 7-9 минут, крупные 12-15 минут. Но есть некоторые правила, которые не всегда пишут.</item>
	<item>Возьмите 5 л кастрюлю, налейте 4 л воды, доведите воду до кипения (вода должна сильно бурлить), посолите, приправьте (приправой для макарон, или базиликом, или укропом с петрушкой), добавьте 2 ст. ложки растительного масла (чтобы макароны при варки не слипались) и положите, помешивая, упаковку макарон (400-500 гр.).</item>
	<item>При варке помешивайте макароны, чтобы они не слипались и не прилипали к кастрюле. Когда вода с макоронами закипит, потавьте мощность плиты на половину и варите макароны до готовности (3-15 минут, в зависимости от типа макарон).</item>
	<item>Готовые макароны откиньте на дуршлаг и промойте водой, чтобы смыть клейковину. Можете промывать горячей, чтобы макароны быстро не остыли.</item>
	<item>Выложите макароны на тарелку и подавайте со сливочным или оливковым маслом и кетчупом.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofel_v_micro_s_lukom">
	<item>Нарежьте лук кольцами, положите в кастрюлю для микроволновой печи, залейте маслом, накройте крышкой и прогрейте в микроволновой печи на полной мощности 3-3,5 минуты.</item>
	<item>Очистите картофель, нарежьте тонкими кружочками и выложите поверх лука. Посолите, приправьте, влейте немного воды и все перемешиваем.</item>
	<item>Закройте крышкой и прогрейте при максимальной мощности 5-7 минут. Затем добавьте в картофель с луком сметану и готовьте еще 5-7 минут при максимальной мощности в микроволновке с закрытой крышкой. Перед подачей украсьте нарубленной зеленью.</item>
</string-array>

	<string-array name="tort_iz_kiselya">
        <item>Если кисель в брикете - его необходимо мелко покрошить. Смешиваем кисель, яйца, муку и гашеную уксусом соду. Тщательно размешиваем. Тесто получается слегка жидковатым.</item>
        <item>Если у вас не получается разрезать готовые пироги на коржи - тогда делите тесто на две части и выпекайте каждый корж отдельно. Для этого выливаем тесто в форму и ставим выпекаем в разогретой духовке при 180 градусах примерно 15 минут. Готовность проверяем деревянной палочкой.Пока коржи остывают, займемся кремом. Для этого взбиваем сметану с сахаром. Можно добавить в крем немного ванильного сахара. </item>
        <item>Смазываем коржи кремом и посыпаем сверху тертым шоколадом и кокосовой стружкой. На 2-3 часа отправляем торт в холодильник и затем подаем к столу.Если у вас есть свежие ягоды - выложите их на торт перед самой подачей к чаю. Они здорово украсят этот маленький шедевр:) </item>
    </string-array>

</resources>