<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

	<string-array name="tasty_oli_for_fish">
	<item>Для некоторых рыбных консервов входящее в их состав растительное масло предварительно ароматизируют.</item>
	<item>На 1 л масла берут 35–50 г очищенной и нарезанной на куски петрушки, столько же сельдерея,
        пряностей: майорана и тмина по 1 гр., душистого перца и лаврового листа по 3 г. Овощи кладут непосредственно в масло, а пряности — завязанными в марлевый мешочек.</item>
	<item>Затем масло дважды прогревают: первый раз его греют в течение 30 минут при 75–80 гр.,
        а второй раз — 60 минут при 100 гр. Между первым и вторым прогревом должны пройти одни или двое суток.</item>
	<item>Овощи и пряности вынимают из масла только после второго прогрева, затем масло фильтруют.
</item>
	</string-array>

	<string-array name="tasty_uksus">
	<item>Если вам почему-либо нужно дома приготовить ароматный уксус (его легко и просто купить в
        ближайшем магазине), можем предложить такой рецепт. В обычный столовый уксус положите эстрагон, сельдерей или укроп (100 г на 1 л уксуса); можно добавить антоновское яблоко, нарезанное дольками, листья черной смородины, или липовый цвет, или лавровый лист.</item>
	<item>Плотно закройте посуду с уксусом и дайте ему постоять дней 15. После этого процедите через
        марлю и заправляйте им винегреты, салат, сельдь, форшмак.  </item>
	</string-array>

<string-array name="artishoks">
	<item>В пищу идут только донышки артишоков и основание их листьев, верхушки же листьев несъедобны.
        Приготовлять артишоки следует так: отрезать у них стебель у самого основания и срезать твердые
        части листьев. </item>
	<item>Донышко артишока в том месте, где отрезан стебель, натереть лимоном, чтобы оно не потемнело.
        Ручкой столовой ложки из середины артишоков удалить сердцевину. </item>
	<item>Приготовленные артишоки промыть, сложить в кастрюлю в один ряд, залить горячей водой в
        таком количестве, чтобы вода только покрыла артишоки, посолить и варить в закрытой кастрюле 10–15 минут.</item>
	<item> Готовность артишоков можно определить острием ножа: если нож свободно входит в мякоть
        артишока, он готов. Готовые артишоки переложить на сито донышками вверх, дать стечь воде,
        затем поместить их на блюдо, на которое предварительно положить сложенную конвертом салфетку.</item>
	<item>Артишоки надо класть в один ряд, украсив их веточками зелени. К артишокам подать соус
        яичный с вином или яично-масляный.</item>
	
	</string-array>

<string-array name="abricos_juice">

	<item>Взять совершенно зрелые абрикосы с сочной интенсивно окрашенной мякотью. Плоды промыть и
        удалить из них косточки.</item>
	<item>Полученную мякоть с кожицей нагревать в кастрюле с добавлением небольшого количества
        воды до размягчения плодов. Горячую разваренную массу протереть через обыкновенное сито.
        При этом получается до­вольно густая пюреобразная масса.</item>
	<item>Отдельно приготовить сахарный сироп 15—20%-ной концентрации. Горячий сироп добавить в
        кастрюлю с абрикосовым пюре (на 1 л пюре 1 л сиропа), все тщательно перемешать и подогреть до 80—85°</item>
	<item>Полученный сок с мякотью разлить в стеклянные консервные банки (так как в узкогорлые
        бутылки его трудно залить и в дальнейшем будет трудно выливать). Банки со стеклянными
        крышками сразу укупорить и пастеризовать, а обычные консерв­ные банки с жестяными крышками
        стерилизо­вать прикрытыми, а не закатанными и зака­тать их уже после стерилизации (как
        описано выше).</item>
	</string-array>

<string-array name="arbus_honey">
	<item>Зрелые сладкие арбузы вымыть, разрезать ножом на 2—4 части, выбрать из них мякоть в таз,
        измельчить ее ножом, протереть через сито или дуршлаг. Полученный сок налить в кастрюлю и
        поставить на огонь. </item>
	<item> В начале уваривания на поверхности сока появится красноватая пена. Снять пену, а горячий
        сок процедить через марлю или редкую ткань и снова поставить на огонь для уваривания.</item>
	<item>Уваривание вести при не очень сильном кипении и постоянном помешивании, чтобы сок не
        пригорел. Уваривать надо до тех пор, пока объем сока уменьшится в 5—6 раз. Капля готового
        арбузного меда, взятая из кастрюли, при охлаждении не должна расплываться.</item>
	<item>Сваренный арбузный мед можно хранить и в негерметичной таре, но лучше его сразу в горячем
        виде разлить в консервные стеклянные банки и закатать их крышками.</item>
	</string-array>




	<string-array name="snacks_salat_so_smetanoy">
        <item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску.</item>
        <item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны
            с уксусом.</item>
        <item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в
            салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или
            зеленью петрушки.</item>
        <item>Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
        </string-array>

    <string-array name="snacks_stuffed_eggs">
        <item>Лук мелко нарезать</item>
        <item>Морковь натереть на мелкой терке</item>
        <item>Зелень мелко нарезать.</item>
        <item>Яйца разрезать на две части.</item>
        <item>Вынуть желтки. </item>
        <item>Желтки натереть на мелкой терке.</item>
        <item>На растительном масле обжарить лук.</item>
        <item>Добавить морковь, обжарить.</item>
        <item>Добавить грибы, посолить, поперчить. Жарить около 20–25 минут.  Остудить.</item>
        <item>Грибы с луком и морковью положить в блендер</item>
        <item>Измельчить.</item>
        <item>>Добавить желтки, перемешать.</item>
        <item>Добавить зелень, перемешать.</item>
        <item>Добавить немного майонеза, перемешать,</item>
        <item>Полученной массой нафаршировать половинки яиц.</item>
    </string-array>

    <string-array name="snacks_pate_with_chicken">
        <item> Желатин замочить в 150 мл холодной кипяченой воды и оставить на 1 час. </item>
        <item> Лук мелко нарезать.
        Помидоры нарезать кубиками.  Зелень мелко нарезать.</item>
        <item> Морковь (сырую) натереть на мелкой терке. Сыр натереть на мелкой терке.  </item>
        <item> Обжарить лук на растительном масле до золотистого цвета </item>
        <item> Добавить печень, посолить, жарить до готовности (10–15 минут). Остудить. </item>
        <item> Желатин довести до кипения, но не кипятить.
        Затем немного остудить. Пропустить печень через мясорубку. </item>
        <item> Смешать печень и морковь.  Добавить половину желатина в печеночную массу, перемешать.</item>
        <item> Смешать сыр, помидоры, зелень. Добавить оставшийся желатин в сырную массу, перемешать. </item>
        <item> Выложить половину печени в форму (я использовала форму размером 11×23 см, и высотой
            5 см), разровнять . На печень выложить весь сыр, разровнять.
        На сыр выложить оставшуюся печень, разровнять. Поставить в холодильник на 5–6 часов </item>
    </string-array>


    <string-array name="anchousny_oil">
        <item>Селедку очистить и мякоть, снятую с костей, замочить в холодной воде на 10–12 часов,
            затем пропустить через мясорубку или мелко изрубить ножом.</item>
        <item>Смешать с маслом, придать нужную форму и охладить.</item>
        <item>Сверху можно красиво оформить размягченным сливочным маслом.</item>
    </string-array>

    <string-array name="oranges_or_limes_in_sugar">
        <item>Обмытые апельсины или лимоны нарезать тонкими ломтиками, удалить зер-на, уложить
            рядами в стеклянную банку, пересыпав каждый ряд сахаром.</item>
        <item>В таком виде апельсины или лимоны оставить в теплой комнате на три дня, чтобы сахар
            растворился и образовался сироп.</item>
        <item>Хранить апельсины и лимоны в сахаре нужно в холодном месте. </item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_juice_with_cream">
        <item>Взбить 1/2 яичного желтка (на 1 стакан напитка) с 2 ст. ложками сахару, добавить 1/4
            стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Перемешать, влить в бокал и долить сливками.</item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_drink">
        <item>Смешать 3/4 стакана молока и 1/4 стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Добавить 1 ст. ложку сахару и все это взбить веничком, чтобы образовалась однородная
            масса. Подать в охлажденном виде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="anchovies_or_sparts_with_potatoes">
        <item>Свежесваренный очищенный картофель протереть сквозь решето или сито над салатником и
            уложить горкой.</item>
        <item>У основания горки уложить анчоусы, свернутые колечком, или кильки, очищенные и без
            костей.</item>
        <item>Между ними положить мелко нарезанный зеленый лук.</item>
        <item>Картофель полить приготовленным соусом из масла, уксуса, соли и перца.</item>
    </string-array>

<string-array name="babka_iz_belogo">
	<item>Срезать корки с батона белого хлеба, нарезать его тонкими ломтиками, часть хлеба нарезать кубиками и подсушить. Молоко, сырое яйцо и 2 ст. ложки сахара перемешать и слегка взбить веничком.</item>
	<item>Яблоки очистить от кожуры и семечек, нарезать в виде кубиков и пересыпать сахаром. Форму или сковороду смазать густым слоем сливочного масла. Ломтики белого хлеба смочить взбитой яичной массой и обложить ими дно и боковые стенки формы или сковороды. </item>
	<item>Подсушенные хлебные кубики полить сливочным маслом и перемешать с яблоками. Туда же добавить немного натертой лимонной цедры или ванилина. </item>
	<item>Яблоки, перемешанные с хлебными кубиками, выложить на середину формы, наполнив ее до краев. </item>
	<item>Сверху форму надо также накрыть ломтиками хлеба, смоченного во взбитой яичной массе, и поставить форму на 40–50 минут в духовой шкаф или в печь со средним жаром.</item>
</string-array>

<string-array name="baklajani_s_lukom">
	<item>Баклажаны обмыть, срезать концы, ошпарить, нарезать тонкими ломтиками, посолить, обвалять с обеих сторон в муке и обжарить на масле. </item>
	<item>Репчатый лук нарезать кольцами и тоже обжарить на масле. Готовые баклажаны переложить на блюдо, чередуя их с жареным луком, на сковороду , где жарились баклажаны, положить сметану, томат-пюре, смешать, дать прокипеть и затем этим соусом залить баклажаны.</item>
</string-array>

<string-array name="baklazani_v_smetane">
	<item>Баклажаны очистить, обмыть, нарезать ломтиками, положить в горячую подсоленную воду на 5 минут, затем откинуть на сито или дуршлаг, дать стечь воде, обвалять в муке и обжарить. </item>
	<item>После этого баклажаны положить в кастрюлю, залить сметаной и тушить 30-40 минут. При подаче на стол посыпать зеленью петрушки или укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="baklazani_farsh">
	<item>Баклажаны промыть, срезать концы, сделать вдоль небольшой надрез, через который чайной ложкой удалить семена. </item>
	<item>После этого баклажаны опустить на 5 минут в кипящую подсоленную воду, наполнить подготовленным овощным или грибным фаршем, уложить на сковороду или противень, смазанный жиром, залить сметаной и запекать в духовом шкафу, примерно, 1 час.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_jarenaya">
	<item>Кусок баранины (ножку, почечное место) обмыть, зачистить, посыпать солью и целым куском положить на противень или сковороду; полить баранину 2–3 ст. ложками растопленного масла, поставить в духовой шкаф и жарить до готовности, периодически поливая образовавшимся соком.</item>
	<item>Готовую баранину нарезать ломтиками, уложить на блюдо, прибавить гарнир — картофель отварной с маслом или жареный, а также фасоль в томате или масле, посыпать зеленью петрушки или укропом и полить процеженным соком.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_v_belom_souse">
	<item>Баранину (заднюю часть, грудинку, лопатку) обмыть, положить в кастрюлю и залить кипящей водой, чтобы она только покрыла мясо, кастрюлю накрыть крышкой и поставить на слабый огонь. </item>
	<item>После закипания снять накипь и варить при слабом кипении 1–1 1/2 часа. Через 30–40 минут после начала варки добавить очищенные и промытые овощи и соль. </item>
	<item>Готовую баранину и овощи вынуть из бульона, баранину нарезать тонкими ломтиками, уложить на блюдо, загарнировать отварным картофелем, нарезанными овощами и полить белым соусом, приготовленным на бульоне, полученном при варке баранины.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_zeleni">
	<item>Нарезанную небольшими кусками баранину посолить, посыпать перцем, обжарить на масле, переложить в неглубокую кастрюлю, добавить предварительно замоченную фасоль, 2 1/2 — 3 стакана воды и варить около часа. </item>
	<item>Затем добавить слегка поджаренный лук, нарезанные помидоры и тушить в течение 30–40 минут. При подаче к столу посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_risom">
	<item>Обмытую баранину (грудинку или лопатку) нарубить, удалив из лопатки трубчатые кости, посыпать солью, молотым перцем и обжарить на сковороде.</item>
	<item> После этого куски мяса, не снимая со сковороды, посыпать мелко нарезанным луком и жарить еще несколько минут. </item>
	<item>Обжаренную баранину сложить в неглубокую кастрюлю, залить 2–3 стаканами бульона или воды, добавить томат-пюре и поставить тушить.</item>
	<item> Через 1–1 1/2 часа (молодую баранину через 40–50 минут) после начала тушения положить стакан риса, промытого и проваренного в течение 10 минут в кипящей воде, размешать, накрыть крышкой и тушить еще 30 минут. </item>
	<item>Подать на стол в посуде, в которой баранина готовилась.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_fasoliu">
	<item>Нарезанную небольшими кусками баранину посолить, посыпать перцем, обжарить на масле, переложить в неглубокую кастрюлю, добавить предварительно замоченную фасоль, 2 1/2 — 3 стакана воды и варить около часа. </item>
	<item>Затем добавить слегка поджаренный лук, нарезанные помидоры и тушить в течение 30–40 минут. При подаче к столу посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_tushonaya_s_ovo">
	<item>Баранину хорошо обмыть, нарубить небольшими кусками и, не удаляя костей, сложить в кастрюлю и залить 2–3 стаканами горячей воды.</item>
	<item>Кастрюлю накрыть крышкой и поставить на огонь. Как только вода закипит, добавить 2–3 картофелины, соль и варить 1 час. </item>
	<item>После этого баранину переложить шумовкой в неглубокую кастрюлю; сверху баранины положить очищенную и промытую капусту, нарезанную кубиками морковь, лук, репу и картофель, нарезанные дольками, лавровый лист (1–2 листика), 5–8 горошин перца (или 1/10 шт. стручкового) и 4–5 шт. гвоздики.</item>
	<item>Из бульона вынуть сваренный картофель, протереть его сквозь волосяное сито, соединить с процеженным бульоном, которым залить мясо и овощи, и поставить варить на слабый огонь на 30–40 минут.</item>
	<item>При подаче на стол посыпать сверху зеленью петрушки или укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_smetana">
	<item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску. </item>
	<item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны с уксусом. </item>
	<item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или зеленью петрушки. Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_oil">
	<item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать поперек листьев и сложить в салатник. </item>
	<item>Перед подачей на стол полить приготовленным соусом из уксуса и растительного масла, перемешать и посыпать укропом или зеленью петрушки. </item>
	<item>Можно прибавить свежие огурцы, нарезанные кружочками, а также корочки белого хлеба, натертые чесноком и нарезанные в виде маленьких ромбов и уложенные поверх салата. Подают салат ко всем блюдам из жареного и вареного мяса, а также к жареной рыбе.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_health">
	<item>Обмытые свежие огурцы, сырую морковь и яблоки нарезать тонкой соломкой, а листики салата на 3–4 части каждый. </item>
	<item>Все это перемешать и заправить сметаной, добавив лимонный сок, соль, сахар. </item>
	<item>Сверху салат украсить помидорами, нарезанными ломтиками. Такой салат, благодаря сырым овощам и фруктам, содержит значительное количество витаминов.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_cucumbers">
	<item>Вымытые и очищенные огурцы нарезать тонкими ломтиками, уложить в салатник. </item>
	<item>Перед самой подачей к столу огурцы слегка посолить, посыпать перцем и полить сметаной, смешанной с солью и уксусом. </item>
	<item>Сверху посыпать укропом. Подают салат к мясным и рыбным котлетам, к жареному мясу и рыбе или как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_redis">
	<item>Редиску промыть и нарезать тонкими ломтиками.</item>
	<item>Желток сваренного вкрутую яйца растереть в миске, добавив сметану и соль.</item>
	<item>После этого положить редиску, добавить тонко нарезанный белок яйца и перемешать.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_tomatos_and_cucum">
	<item>Вымытые помидоры и свежие огурцы нарезать тонкими кружочками, посыпать солью и перцем и красиво уложить в салатник.</item>
	<item> К моменту подачи на стол полить уксусом, смешанным с растительным маслом, сверху посыпать укропом или зеленью петрушки.</item>
	<item>Салат можно приготовить из одних огурцов или из одних помидоров. Свежие помидоры можно заменить консервированными. В этот салат по желанию добавляют репчатый лук, нарезанный тонкими кольцами, или мелко нарезанный зеленый лук. Подают салат к мясным и рыбным котлетам, к вареному или жареному мясу и рыбе, а также как отдельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_svekla">
	<item>Сварить или испечь в духовом шкафу свеклу, очистить ее, нарезать соломкой, сложить в миску, посолить, посыпать перцем, прибавить масло, уксус, перемешать и уложить в салатник. </item>
	<item>Сверху посыпать укропом или зеленью петрушки. Подается салат к жареному и вареному мясу. </item>
	<item>Салат из свеклы можно приготовить и с картофелем. В этом случае свеклы и картофеля взять поровну.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_kartof">
	<item>Сваренный картофель очистить от кожуры, нарезать ломтиками, сложить в миску, посолить, посыпать перцем, смешать с уксусом и растительным маслом. </item>
	<item>Затем положить горкой в салатник и посыпать укропом, зеленью петрушки или мелко нарезанным зеленым луком. </item>
	<item>Подается салат к горячему и холодному жареному мясу, телятине, баранине, свинине и рыбе, а также как отдельное блюдо. Особенно вкусен этот салат, если он приготовлен из свежесваренного теплого картофеля.</item>
</string-array>

	<string-array name="salat_iz_krasnokach_kapusti">
		<item>Очистить и обмыть кочан красной капусты, разрезать на четвертинки, вырезать кочерыжку и очень тонко нашинковать острым ножом или на шинковке. </item>
		<item>Потом капусту сложить в кастрюлю, обдать крутым кипятком, накрыть крышкой, дать постоять 20–30 минут, откинуть на сито или дуршлаг; затем облить холодной водой, отжать, сложить в салатник, залить уксусом, посолить, положить сахар, перемешать и дать постоять 20–30 минут. </item>
		<item>В капусту можно прибавить столовую ложку растительного масла. Капусту для этого салата можно не обдавать кипятком, а посыпать солью и перетирать руками до тех пор, пока капуста не станет мягкой и не начнет выделять темный сок; тогда ее нужно отжать и залить уксусом, добавить сахар и перемешать. </item>
		<item>Через несколько минут капуста примет яркую окраску. Этот салат подают к мясу, дичи, домашней птице и рыбе.</item>
	</string-array>


	<string-array name="salat_iz_belokach_kap_s_yablokami">
	<item>Очищенные яблоки нарезать ломтиками, сельдерей нарезать соломкой длиной 4–5 см.</item>
	<item>Очистить и обмыть кочан капусты, удалить кочерыжку, тонко нашинковать, слегка посолить и перетереть руками, чтобы капуста стала мягкой.</item>
	<item>Выделяющийся сок отжать. После этого капусту положить в салатник, залить уксусом, смешанным с сахаром, и в таком виде оставить на 30–40 минут. В капусту хорошо прибавить 1 ст. ложку растительного масла.</item>
	<item>Очищенные яблоки нарезать ломтиками, сельдерей нарезать соломкой длиной 4–5 см; белокочанную капусту подготовить так же, как указано выше; все это перемешать, сложить в салатник, прибавить сахар и полить уксусом.</item>
	<item> Этот салат подают ко всем жареным и вареным мясным блюдам, к жареной и отварной рыбе, на гарнир к холодным мясным и рыбным блюдам, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_kvash_kapusti">
	<item>Квашеную капусту смешать с сахаром и растительным маслом</item>
	<item>Можно прибавить свежие или моченые яблоки, нарезанные ломтиками, салатный сельдерей, бруснику свежую или моченую. Подают этот салат к сосискам, сарделькам, жареной свинине, отварной домашней птице.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_vesna">
	<item>Вымытые фрукты — яблоки, груши, апельсины, мандарины — очистить от кожицы, нарезать дольками (без зерен и сердцевины) и сложить в миску. К моменту подачи на стол фрукты посыпать сахарной пудрой и, слегка посолив, смешать с соусом майонез и лимонным соком. </item>
	<item>Затем все это сложить горкой в салатник и посыпать цедрой с апельсина, нарезанной очень тонкой соломкой. </item>
	<item>Украсить салат можно теми же фруктами, а также вареным черносливом, виноградом и ягодами. В зависимости от сезона, фрукты можно подобрать различные (персики, абрикосы, сваренную айву, а также ягоды — землянику, клубнику и др.), но обязательно в сочетании с яблоками. </item>
	<item>Подается салат к холодному жареному или вареному мясу, телятине, баранине, птице или дичи, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_myasa">
	<item>Мясо вареное или жареное, очищенный вареный картофель и огурцы нарезать ломтиками, сложить в миску, добавив соус майонез, соль и уксус.</item>
	<item>Все это перемешать, сложить в салатник в виде горки и украсить листиками салата, нарезанными огурцами и кусочками мяса.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_s_kolbasoy">
	<item>Нарезать зеленый салат. Колбасу или ветчину, картофель, сельдерей, яблоки и корнишоны нарезать ломтиками, сложить в миску.</item>
	<item>Соус майонез смешать с небольшим количеством горчицы, мелко нарезанной зеленью петрушки и эстрагоном, прибавить уксус и посолить по вкусу.</item>
	<item>Заправить подготовленные продукты соусом, уложить в салатник и, при желании, украсить сверху ломтиками вареной свеклы, яблока и кольцами лука.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_treski_s_hrenom">
	<item>Сваренную холодную треску нарезать кусочками. Очищенный картофель и огурцы нарезать ломтиками.</item>
	<item>В миску положить натертый хрен, добавить соус майонез, соль, уксус, смешать с нарезанной рыбой, картофелем, огурцами и переложить в салатник. </item>
	<item>Салат украсить кусочками огурца, мелко нарезанным зеленым луком, натертым хреном и ветками зелени петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_treski_s_mayonezom">
	<item>Сельдерей, редиску, огурцы и яблоки нарезать соломкой длиной 3–4 см, сложить в миску и поставить в холодное место. </item>
	<item>Сваренную охлажденную рыбу без кожи и костей нарезать на куски по числу порций, сложить в тарелку, облить уксусом и также поставить в холодное место. </item>
	<item>Перед тем как подать к столу, овощи слегка посолить, смешать с 2–3 ст. ложками соуса майонез и уложить на листики салата, отсушенного на салфетке; поверх овощей положить куски рыбы и залить оставшимся майонезом. Можно разнообразить вкус салата, изменив набор овощей.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_seldi">
	<item>Очищенную сельдь нарезать кусочками, а овощи и яблоки — тонкими ломтиками. </item>
	<item>Приготовить соус; для этого желток сваренного вкрутую яйца растереть с солью, горчицей и маслом, причем масло надо подливать небольшими порциями, чтобы соус получился густой. Потом прибавить уксус. </item>
	<item>Перед подачей на стол нарезанные продукты смешать с соусом и мелко нарезанным луком и зеленью петрушки или укропом. </item>
	<item>Салат поместить в салатник и украсить ломтиками свеклы, сельди и яичным белком.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_fasoli">
	<item>Фасоль, предварительно замоченную, сварить, откинуть на сито и охладить. Одновременно отварить морковь и нарезать кубиками, а очищенный сельдерей тонко нашинковать соломкой.</item>
	<item>Прибавить промытый, нарезанный зеленый салат и все это перемешать. Затем положить в салатник горчицу, соль, сахар, все это растереть, постепенно подливая растительное масло, а затем и уксус.</item>
	<item>Подготовленные продукты положить в салатник, перемешать, сделать из них горку и украсить ее листьями салата, морковью и, по желанию, ломтиками яблок.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_ovoschey">
	<item>Вареный картофель, яблоки, огурцы, морковь очистить, нарезать ломтиками, кубиками или соломкой, сложить в миску, прибавить квашеную шинкованную капусту. </item>
	<item>Горчицу, соль, перец, сахар растереть с маслом и развести уксусом. Перед тем как подать к столу, овощи смешать с приготовленным соусом, уложить в салатник, украсить ломтиками свеклы, посыпать зеленым луком и укропом. </item>
	<item>Можно украсить винегрет также свежими огурцами и помидорами. Винегрет получается более вкусным, если его заправить соусом майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_fruktov_i_ovoshey">
	<item>Очищенные яблоки, груши, картофель, морковь, огурцы нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить горошек, нарезанный сельдерей и листики зелени петрушки.</item>
	<item> При подаче на стол продукты слегка посолить, посыпать сахаром и смешать с соусом майонез и лимонным соком. Винегрет сложить в салатник, украсить ломтиками апельсина, дольками мандарина и зеленым салатом.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pertsa_s_kartofelem">
	<item>Очищенные картофель и сваренное вкрутую яйцо нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить перец, нарезанный на части, посолить, перемешать и поместить горкой в салатник.</item>
	<item>Горку обложить кантиком из мелко нарезанного лука, украсить дольками яйца и посыпать укропом</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_krasnohack_kapusti">
	<item>Половинку некрупного кочана краснокочанной капусты нашинковать.</item>
	<item>Обжарить на растительном масле, помешивая, без крышки, до мягкости. Посолить и поперчить капусту. Остудить.</item>
	<item>Чеснок очистить и измельчить (я натираю на терке). Смешать капусту с йогуртом и чесноком.</item>
	<item>Добавить лимонный сок и, при необходимости, еще соли.</item>
	<item>И вот уже на столе отличный зимний салатик. Благодаря тому, что капусту мы немного притушили, он не требует трудоемкого разжевывания. Чеснок с лимоном придает приятную пикантность.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_morsk_kapusta_izumitelniy">
	<item>Открыть банку с морской капустой, слить воду.</item>
	<item>Нарезать луковицу мелкими кубиками, нарезать кубиками чернослив. Измельчить орехи.</item>
	<item>Соединить все ингредиенты. Заправить майонезом (сметаной).  Подавать, украсив по усмотрению. Приятного аппетита!</item>
</string-array>

</resources>