<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

	<string-array name="snacks_salat_so_smetanoy">
        <item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску.</item>
        <item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны с уксусом.</item>
        <item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или зеленью петрушки.</item>
        <item>Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
        </string-array>

    <string-array name="snacks_stuffed_eggs">
        <item>Лук мелко нарезать</item>
        <item>Морковь натереть на мелкой терке</item>
        <item>Зелень мелко нарезать.</item>
        <item>Яйца разрезать на две части.</item>
        <item>Вынуть желтки. </item>
        <item>Желтки натереть на мелкой терке.</item>
        <item>На растительном масле обжарить лук.</item>
        <item>Добавить морковь, обжарить.</item>
        <item>Добавить грибы, посолить, поперчить. Жарить около 20–25 минут.  Остудить.</item>
        <item>Грибы с луком и морковью положить в блендер</item>
        <item>Измельчить.</item>
        <item>>Добавить желтки, перемешать.</item>
        <item>Добавить зелень, перемешать.</item>
        <item>Добавить немного майонеза, перемешать,</item>
        <item>Полученной массой нафаршировать половинки яиц.</item>
    </string-array>

    <string-array name="snacks_pate_with_chicken">
        <item> Желатин замочить в 150 мл холодной кипяченой воды и оставить на 1 час. </item>
        <item> Лук мелко нарезать.
        Помидоры нарезать кубиками.  Зелень мелко нарезать.</item>
        <item> Морковь (сырую) натереть на мелкой терке. Сыр натереть на мелкой терке.  </item>
        <item> Обжарить лук на растительном масле до золотистого цвета </item>
        <item> Добавить печень, посолить, жарить до готовности (10–15 минут). Остудить. </item>
        <item> Желатин довести до кипения, но не кипятить.
        Затем немного остудить. Пропустить печень через мясорубку. </item>
        <item> Смешать печень и морковь.  Добавить половину желатина в печеночную массу, перемешать.</item>
        <item> Смешать сыр, помидоры, зелень. Добавить оставшийся желатин в сырную массу, перемешать. </item>
        <item> Выложить половину печени в форму (я использовала форму размером 11×23 см, и высотой 5 см), разровнять . На печень выложить весь сыр, разровнять.
        На сыр выложить оставшуюся печень, разровнять. Поставить в холодильник на 5–6 часов </item>
    </string-array>


    <string-array name="anchousny_oil">
        <item>Селедку очистить и мякоть, снятую с костей, замочить в холодной воде на 10–12 часов,
            затем пропустить через мясорубку или мелко изрубить ножом.</item>
        <item>Смешать с маслом, придать нужную форму и охладить.</item>
        <item>Сверху можно красиво оформить размягченным сливочным маслом.</item>
    </string-array>

    <string-array name="oranges_or_limes_in_sugar">
        <item>Обмытые апельсины или лимоны нарезать тонкими ломтиками, удалить зер-на, уложить
            рядами в стеклянную банку, пересыпав каждый ряд сахаром.</item>
        <item>В таком виде апельсины или лимоны оставить в теплой комнате на три дня, чтобы сахар
            растворился и образовался сироп.</item>
        <item>Хранить апельсины и лимоны в сахаре нужно в холодном месте. </item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_juice_with_cream">
        <item>Взбить 1/2 яичного желтка (на 1 стакан напитка) с 2 ст. ложками сахару, добавить 1/4
            стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Перемешать, влить в бокал и долить сливками.</item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_drink">
        <item>Смешать 3/4 стакана молока и 1/4 стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Lобавить 1 ст. ложку сахару и все это взбить веничком, чтобы образовалась однородная
            масса. Подать в охлажденном виде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="anchovies_or_sparts_with_potatoes">
        <item>Свежесваренный очищенный картофель протереть сквозь решето или сито над салатником и
            уложить горкой.</item>
        <item>У основания горки уложить анчоусы, свернутые колечком, или кильки, очищенные и без
            костей.</item>
        <item>Между ними положить мелко нарезанный зеленый лук.</item>
        <item>Картофель полить приготовленным соусом из масла, уксуса, соли и перца.</item>
    </string-array>

</resources>