<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

	<string-array name="tasty_oli_for_fish">
	<item>Для некоторых рыбных консервов входящее в их состав растительное масло предварительно ароматизируют.</item>
	<item>На 1 л масла берут 35–50 г очищенной и нарезанной на куски петрушки, столько же сельдерея,
        пряностей: майорана и тмина по 1 гр., душистого перца и лаврового листа по 3 г. Овощи кладут непосредственно в масло, а пряности — завязанными в марлевый мешочек.</item>
	<item>Затем масло дважды прогревают: первый раз его греют в течение 30 минут при 75–80 гр.,
        а второй раз — 60 минут при 100 гр. Между первым и вторым прогревом должны пройти одни или двое суток.</item>
	<item>Овощи и пряности вынимают из масла только после второго прогрева, затем масло фильтруют.
</item>
	</string-array>

	<string-array name="tasty_uksus">
	<item>Если вам почему-либо нужно дома приготовить ароматный уксус (его легко и просто купить в
        ближайшем магазине), можем предложить такой рецепт. В обычный столовый уксус положите эстрагон, сельдерей или укроп (100 г на 1 л уксуса); можно добавить антоновское яблоко, нарезанное дольками, листья черной смородины, или липовый цвет, или лавровый лист.</item>
	<item>Плотно закройте посуду с уксусом и дайте ему постоять дней 15. После этого процедите через
        марлю и заправляйте им винегреты, салат, сельдь, форшмак.  </item>
	</string-array>

<string-array name="artishoks">
	<item>В пищу идут только донышки артишоков и основание их листьев, верхушки же листьев несъедобны.
        Приготовлять артишоки следует так: отрезать у них стебель у самого основания и срезать твердые
        части листьев. </item>
	<item>Донышко артишока в том месте, где отрезан стебель, натереть лимоном, чтобы оно не потемнело.
        Ручкой столовой ложки из середины артишоков удалить сердцевину. </item>
	<item>Приготовленные артишоки промыть, сложить в кастрюлю в один ряд, залить горячей водой в
        таком количестве, чтобы вода только покрыла артишоки, посолить и варить в закрытой кастрюле 10–15 минут.</item>
	<item> Готовность артишоков можно определить острием ножа: если нож свободно входит в мякоть
        артишока, он готов. Готовые артишоки переложить на сито донышками вверх, дать стечь воде,
        затем поместить их на блюдо, на которое предварительно положить сложенную конвертом салфетку.</item>
	<item>Артишоки надо класть в один ряд, украсив их веточками зелени. К артишокам подать соус
        яичный с вином или яично-масляный.</item>
	
	</string-array>

<string-array name="abricos_juice">

	<item>Взять совершенно зрелые абрикосы с сочной интенсивно окрашенной мякотью. Плоды промыть и
        удалить из них косточки.</item>
	<item>Полученную мякоть с кожицей нагревать в кастрюле с добавлением небольшого количества
        воды до размягчения плодов. Горячую разваренную массу протереть через обыкновенное сито.
        При этом получается до­вольно густая пюреобразная масса.</item>
	<item>Отдельно приготовить сахарный сироп 15—20%-ной концентрации. Горячий сироп добавить в
        кастрюлю с абрикосовым пюре (на 1 л пюре 1 л сиропа), все тщательно перемешать и подогреть до 80—85°</item>
	<item>Полученный сок с мякотью разлить в стеклянные консервные банки (так как в узкогорлые
        бутылки его трудно залить и в дальнейшем будет трудно выливать). Банки со стеклянными
        крышками сразу укупорить и пастеризовать, а обычные консерв­ные банки с жестяными крышками
        стерилизо­вать прикрытыми, а не закатанными и зака­тать их уже после стерилизации (как
        описано выше).</item>
	</string-array>

<string-array name="arbus_honey">
	<item>Зрелые сладкие арбузы вымыть, разрезать ножом на 2—4 части, выбрать из них мякоть в таз,
        измельчить ее ножом, протереть через сито или дуршлаг. Полученный сок налить в кастрюлю и
        поставить на огонь. </item>
	<item> В начале уваривания на поверхности сока появится красноватая пена. Снять пену, а горячий
        сок процедить через марлю или редкую ткань и снова поставить на огонь для уваривания.</item>
	<item>Уваривание вести при не очень сильном кипении и постоянном помешивании, чтобы сок не
        пригорел. Уваривать надо до тех пор, пока объем сока уменьшится в 5—6 раз. Капля готового
        арбузного меда, взятая из кастрюли, при охлаждении не должна расплываться.</item>
	<item>Сваренный арбузный мед можно хранить и в негерметичной таре, но лучше его сразу в горячем
        виде разлить в консервные стеклянные банки и закатать их крышками.</item>
	</string-array>




	<string-array name="snacks_salat_so_smetanoy">
        <item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску.</item>
        <item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны
            с уксусом.</item>
        <item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в
            салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или
            зеленью петрушки.</item>
        <item>Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
        </string-array>

    <string-array name="snacks_stuffed_eggs">
        <item>Лук мелко нарезать</item>
        <item>Морковь натереть на мелкой терке</item>
        <item>Зелень мелко нарезать.</item>
        <item>Яйца разрезать на две части.</item>
        <item>Вынуть желтки. </item>
        <item>Желтки натереть на мелкой терке.</item>
        <item>На растительном масле обжарить лук.</item>
        <item>Добавить морковь, обжарить.</item>
        <item>Добавить грибы, посолить, поперчить. Жарить около 20–25 минут.  Остудить.</item>
        <item>Грибы с луком и морковью положить в блендер</item>
        <item>Измельчить.</item>
        <item>>Добавить желтки, перемешать.</item>
        <item>Добавить зелень, перемешать.</item>
        <item>Добавить немного майонеза, перемешать,</item>
        <item>Полученной массой нафаршировать половинки яиц.</item>
    </string-array>

    <string-array name="snacks_pate_with_chicken">
        <item> Желатин замочить в 150 мл холодной кипяченой воды и оставить на 1 час. </item>
        <item> Лук мелко нарезать.
        Помидоры нарезать кубиками.  Зелень мелко нарезать.</item>
        <item> Морковь (сырую) натереть на мелкой терке. Сыр натереть на мелкой терке.  </item>
        <item> Обжарить лук на растительном масле до золотистого цвета </item>
        <item> Добавить печень, посолить, жарить до готовности (10–15 минут). Остудить. </item>
        <item> Желатин довести до кипения, но не кипятить.
        Затем немного остудить. Пропустить печень через мясорубку. </item>
        <item> Смешать печень и морковь.  Добавить половину желатина в печеночную массу, перемешать.</item>
        <item> Смешать сыр, помидоры, зелень. Добавить оставшийся желатин в сырную массу, перемешать. </item>
        <item> Выложить половину печени в форму (я использовала форму размером 11×23 см, и высотой
            5 см), разровнять . На печень выложить весь сыр, разровнять.
        На сыр выложить оставшуюся печень, разровнять. Поставить в холодильник на 5–6 часов </item>
    </string-array>


    <string-array name="anchousny_oil">
        <item>Селедку очистить и мякоть, снятую с костей, замочить в холодной воде на 10–12 часов,
            затем пропустить через мясорубку или мелко изрубить ножом.</item>
        <item>Смешать с маслом, придать нужную форму и охладить.</item>
        <item>Сверху можно красиво оформить размягченным сливочным маслом.</item>
    </string-array>

    <string-array name="oranges_or_limes_in_sugar">
        <item>Обмытые апельсины или лимоны нарезать тонкими ломтиками, удалить зер-на, уложить
            рядами в стеклянную банку, пересыпав каждый ряд сахаром.</item>
        <item>В таком виде апельсины или лимоны оставить в теплой комнате на три дня, чтобы сахар
            растворился и образовался сироп.</item>
        <item>Хранить апельсины и лимоны в сахаре нужно в холодном месте. </item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_juice_with_cream">
        <item>Взбить 1/2 яичного желтка (на 1 стакан напитка) с 2 ст. ложками сахару, добавить 1/4
            стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Перемешать, влить в бокал и долить сливками.</item>
    </string-array>

    <string-array name="orange_drink">
        <item>Смешать 3/4 стакана молока и 1/4 стакана апельсинового сока.</item>
        <item>Добавить 1 ст. ложку сахару и все это взбить веничком, чтобы образовалась однородная
            масса. Подать в охлажденном виде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="anchovies_or_sparts_with_potatoes">
        <item>Свежесваренный очищенный картофель протереть сквозь решето или сито над салатником и
            уложить горкой.</item>
        <item>У основания горки уложить анчоусы, свернутые колечком, или кильки, очищенные и без
            костей.</item>
        <item>Между ними положить мелко нарезанный зеленый лук.</item>
        <item>Картофель полить приготовленным соусом из масла, уксуса, соли и перца.</item>
    </string-array>

<string-array name="babka_iz_belogo">
	<item>Срезать корки с батона белого хлеба, нарезать его тонкими ломтиками, часть хлеба нарезать кубиками и подсушить. Молоко, сырое яйцо и 2 ст. ложки сахара перемешать и слегка взбить веничком.</item>
	<item>Яблоки очистить от кожуры и семечек, нарезать в виде кубиков и пересыпать сахаром. Форму или сковороду смазать густым слоем сливочного масла. Ломтики белого хлеба смочить взбитой яичной массой и обложить ими дно и боковые стенки формы или сковороды. </item>
	<item>Подсушенные хлебные кубики полить сливочным маслом и перемешать с яблоками. Туда же добавить немного натертой лимонной цедры или ванилина. </item>
	<item>Яблоки, перемешанные с хлебными кубиками, выложить на середину формы, наполнив ее до краев. </item>
	<item>Сверху форму надо также накрыть ломтиками хлеба, смоченного во взбитой яичной массе, и поставить форму на 40–50 минут в духовой шкаф или в печь со средним жаром.</item>
</string-array>

<string-array name="baklajani_s_lukom">
	<item>Баклажаны обмыть, срезать концы, ошпарить, нарезать тонкими ломтиками, посолить, обвалять с обеих сторон в муке и обжарить на масле. </item>
	<item>Репчатый лук нарезать кольцами и тоже обжарить на масле. Готовые баклажаны переложить на блюдо, чередуя их с жареным луком, на сковороду , где жарились баклажаны, положить сметану, томат-пюре, смешать, дать прокипеть и затем этим соусом залить баклажаны.</item>
</string-array>

<string-array name="baklazani_v_smetane">
	<item>Баклажаны очистить, обмыть, нарезать ломтиками, положить в горячую подсоленную воду на 5 минут, затем откинуть на сито или дуршлаг, дать стечь воде, обвалять в муке и обжарить. </item>
	<item>После этого баклажаны положить в кастрюлю, залить сметаной и тушить 30-40 минут. При подаче на стол посыпать зеленью петрушки или укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="baklazani_farsh">
	<item>Баклажаны промыть, срезать концы, сделать вдоль небольшой надрез, через который чайной ложкой удалить семена. </item>
	<item>После этого баклажаны опустить на 5 минут в кипящую подсоленную воду, наполнить подготовленным овощным или грибным фаршем, уложить на сковороду или противень, смазанный жиром, залить сметаной и запекать в духовом шкафу, примерно, 1 час.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_jarenaya">
	<item>Кусок баранины (ножку, почечное место) обмыть, зачистить, посыпать солью и целым куском положить на противень или сковороду; полить баранину 2–3 ст. ложками растопленного масла, поставить в духовой шкаф и жарить до готовности, периодически поливая образовавшимся соком.</item>
	<item>Готовую баранину нарезать ломтиками, уложить на блюдо, прибавить гарнир — картофель отварной с маслом или жареный, а также фасоль в томате или масле, посыпать зеленью петрушки или укропом и полить процеженным соком.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_v_belom_souse">
	<item>Баранину (заднюю часть, грудинку, лопатку) обмыть, положить в кастрюлю и залить кипящей водой, чтобы она только покрыла мясо, кастрюлю накрыть крышкой и поставить на слабый огонь. </item>
	<item>После закипания снять накипь и варить при слабом кипении 1–1 1/2 часа. Через 30–40 минут после начала варки добавить очищенные и промытые овощи и соль. </item>
	<item>Готовую баранину и овощи вынуть из бульона, баранину нарезать тонкими ломтиками, уложить на блюдо, загарнировать отварным картофелем, нарезанными овощами и полить белым соусом, приготовленным на бульоне, полученном при варке баранины.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_zeleni">
	<item>Нарезанную небольшими кусками баранину посолить, посыпать перцем, обжарить на масле, переложить в неглубокую кастрюлю, добавить предварительно замоченную фасоль, 2 1/2 — 3 стакана воды и варить около часа. </item>
	<item>Затем добавить слегка поджаренный лук, нарезанные помидоры и тушить в течение 30–40 минут. При подаче к столу посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_risom">
	<item>Обмытую баранину (грудинку или лопатку) нарубить, удалив из лопатки трубчатые кости, посыпать солью, молотым перцем и обжарить на сковороде.</item>
	<item> После этого куски мяса, не снимая со сковороды, посыпать мелко нарезанным луком и жарить еще несколько минут. </item>
	<item>Обжаренную баранину сложить в неглубокую кастрюлю, залить 2–3 стаканами бульона или воды, добавить томат-пюре и поставить тушить.</item>
	<item> Через 1–1 1/2 часа (молодую баранину через 40–50 минут) после начала тушения положить стакан риса, промытого и проваренного в течение 10 минут в кипящей воде, размешать, накрыть крышкой и тушить еще 30 минут. </item>
	<item>Подать на стол в посуде, в которой баранина готовилась.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_s_fasoliu">
	<item>Нарезанную небольшими кусками баранину посолить, посыпать перцем, обжарить на масле, переложить в неглубокую кастрюлю, добавить предварительно замоченную фасоль, 2 1/2 — 3 стакана воды и варить около часа. </item>
	<item>Затем добавить слегка поджаренный лук, нарезанные помидоры и тушить в течение 30–40 минут. При подаче к столу посыпать зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="baranina_tushonaya_s_ovo">
	<item>Баранину хорошо обмыть, нарубить небольшими кусками и, не удаляя костей, сложить в кастрюлю и залить 2–3 стаканами горячей воды.</item>
	<item>Кастрюлю накрыть крышкой и поставить на огонь. Как только вода закипит, добавить 2–3 картофелины, соль и варить 1 час. </item>
	<item>После этого баранину переложить шумовкой в неглубокую кастрюлю; сверху баранины положить очищенную и промытую капусту, нарезанную кубиками морковь, лук, репу и картофель, нарезанные дольками, лавровый лист (1–2 листика), 5–8 горошин перца (или 1/10 шт. стручкового) и 4–5 шт. гвоздики.</item>
	<item>Из бульона вынуть сваренный картофель, протереть его сквозь волосяное сито, соединить с процеженным бульоном, которым залить мясо и овощи, и поставить варить на слабый огонь на 30–40 минут.</item>
	<item>При подаче на стол посыпать сверху зеленью петрушки или укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_smetana">
	<item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать и сложить в миску. </item>
	<item>Яйца, сваренные вкрутую, нарезать тонкими ломтиками и смешать с соусом из сметаны с уксусом. </item>
	<item>Перед самой подачей к столу заправить салат сметанным соусом с яйцом, уложить в салатник, обложить кружочками свежих огурцов и посыпать мелко нарезанным укропом или зеленью петрушки. Подается салат ко всем мясным и рыбным блюдам.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_oil">
	<item>Обмытый и отсушенный зеленый салат нарезать поперек листьев и сложить в салатник. </item>
	<item>Перед подачей на стол полить приготовленным соусом из уксуса и растительного масла, перемешать и посыпать укропом или зеленью петрушки. </item>
	<item>Можно прибавить свежие огурцы, нарезанные кружочками, а также корочки белого хлеба, натертые чесноком и нарезанные в виде маленьких ромбов и уложенные поверх салата. Подают салат ко всем блюдам из жареного и вареного мяса, а также к жареной рыбе.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_health">
	<item>Обмытые свежие огурцы, сырую морковь и яблоки нарезать тонкой соломкой, а листики салата на 3–4 части каждый. </item>
	<item>Все это перемешать и заправить сметаной, добавив лимонный сок, соль, сахар. </item>
	<item>Сверху салат украсить помидорами, нарезанными ломтиками. Такой салат, благодаря сырым овощам и фруктам, содержит значительное количество витаминов.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_cucumbers">
	<item>Вымытые и очищенные огурцы нарезать тонкими ломтиками, уложить в салатник. </item>
	<item>Перед самой подачей к столу огурцы слегка посолить, посыпать перцем и полить сметаной, смешанной с солью и уксусом. </item>
	<item>Сверху посыпать укропом. Подают салат к мясным и рыбным котлетам, к жареному мясу и рыбе или как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_redis">
	<item>Редиску промыть и нарезать тонкими ломтиками.</item>
	<item>Желток сваренного вкрутую яйца растереть в миске, добавив сметану и соль.</item>
	<item>После этого положить редиску, добавить тонко нарезанный белок яйца и перемешать.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_tomatos_and_cucum">
	<item>Вымытые помидоры и свежие огурцы нарезать тонкими кружочками, посыпать солью и перцем и красиво уложить в салатник.</item>
	<item> К моменту подачи на стол полить уксусом, смешанным с растительным маслом, сверху посыпать укропом или зеленью петрушки.</item>
	<item>Салат можно приготовить из одних огурцов или из одних помидоров. Свежие помидоры можно заменить консервированными. В этот салат по желанию добавляют репчатый лук, нарезанный тонкими кольцами, или мелко нарезанный зеленый лук. Подают салат к мясным и рыбным котлетам, к вареному или жареному мясу и рыбе, а также как отдельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_svekla">
	<item>Сварить или испечь в духовом шкафу свеклу, очистить ее, нарезать соломкой, сложить в миску, посолить, посыпать перцем, прибавить масло, уксус, перемешать и уложить в салатник. </item>
	<item>Сверху посыпать укропом или зеленью петрушки. Подается салат к жареному и вареному мясу. </item>
	<item>Салат из свеклы можно приготовить и с картофелем. В этом случае свеклы и картофеля взять поровну.</item>
</string-array>

<string-array name="salad_kartof">
	<item>Сваренный картофель очистить от кожуры, нарезать ломтиками, сложить в миску, посолить, посыпать перцем, смешать с уксусом и растительным маслом. </item>
	<item>Затем положить горкой в салатник и посыпать укропом, зеленью петрушки или мелко нарезанным зеленым луком. </item>
	<item>Подается салат к горячему и холодному жареному мясу, телятине, баранине, свинине и рыбе, а также как отдельное блюдо. Особенно вкусен этот салат, если он приготовлен из свежесваренного теплого картофеля.</item>
</string-array>

	<string-array name="salat_iz_krasnokach_kapusti">
		<item>Очистить и обмыть кочан красной капусты, разрезать на четвертинки, вырезать кочерыжку и очень тонко нашинковать острым ножом или на шинковке. </item>
		<item>Потом капусту сложить в кастрюлю, обдать крутым кипятком, накрыть крышкой, дать постоять 20–30 минут, откинуть на сито или дуршлаг; затем облить холодной водой, отжать, сложить в салатник, залить уксусом, посолить, положить сахар, перемешать и дать постоять 20–30 минут. </item>
		<item>В капусту можно прибавить столовую ложку растительного масла. Капусту для этого салата можно не обдавать кипятком, а посыпать солью и перетирать руками до тех пор, пока капуста не станет мягкой и не начнет выделять темный сок; тогда ее нужно отжать и залить уксусом, добавить сахар и перемешать. </item>
		<item>Через несколько минут капуста примет яркую окраску. Этот салат подают к мясу, дичи, домашней птице и рыбе.</item>
	</string-array>


	<string-array name="salat_iz_belokach_kap_s_yablokami">
	<item>Очищенные яблоки нарезать ломтиками, сельдерей нарезать соломкой длиной 4–5 см.</item>
	<item>Очистить и обмыть кочан капусты, удалить кочерыжку, тонко нашинковать, слегка посолить и перетереть руками, чтобы капуста стала мягкой.</item>
	<item>Выделяющийся сок отжать. После этого капусту положить в салатник, залить уксусом, смешанным с сахаром, и в таком виде оставить на 30–40 минут. В капусту хорошо прибавить 1 ст. ложку растительного масла.</item>
	<item>Очищенные яблоки нарезать ломтиками, сельдерей нарезать соломкой длиной 4–5 см; белокочанную капусту подготовить так же, как указано выше; все это перемешать, сложить в салатник, прибавить сахар и полить уксусом.</item>
	<item> Этот салат подают ко всем жареным и вареным мясным блюдам, к жареной и отварной рыбе, на гарнир к холодным мясным и рыбным блюдам, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_kvash_kapusti">
	<item>Квашеную капусту смешать с сахаром и растительным маслом</item>
	<item>Можно прибавить свежие или моченые яблоки, нарезанные ломтиками, салатный сельдерей, бруснику свежую или моченую. Подают этот салат к сосискам, сарделькам, жареной свинине, отварной домашней птице.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_vesna">
	<item>Вымытые фрукты — яблоки, груши, апельсины, мандарины — очистить от кожицы, нарезать дольками (без зерен и сердцевины) и сложить в миску. К моменту подачи на стол фрукты посыпать сахарной пудрой и, слегка посолив, смешать с соусом майонез и лимонным соком. </item>
	<item>Затем все это сложить горкой в салатник и посыпать цедрой с апельсина, нарезанной очень тонкой соломкой. </item>
	<item>Украсить салат можно теми же фруктами, а также вареным черносливом, виноградом и ягодами. В зависимости от сезона, фрукты можно подобрать различные (персики, абрикосы, сваренную айву, а также ягоды — землянику, клубнику и др.), но обязательно в сочетании с яблоками. </item>
	<item>Подается салат к холодному жареному или вареному мясу, телятине, баранине, птице или дичи, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_myasa">
	<item>Мясо вареное или жареное, очищенный вареный картофель и огурцы нарезать ломтиками, сложить в миску, добавив соус майонез, соль и уксус.</item>
	<item>Все это перемешать, сложить в салатник в виде горки и украсить листиками салата, нарезанными огурцами и кусочками мяса.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_s_kolbasoy">
	<item>Нарезать зеленый салат. Колбасу или ветчину, картофель, сельдерей, яблоки и корнишоны нарезать ломтиками, сложить в миску.</item>
	<item>Соус майонез смешать с небольшим количеством горчицы, мелко нарезанной зеленью петрушки и эстрагоном, прибавить уксус и посолить по вкусу.</item>
	<item>Заправить подготовленные продукты соусом, уложить в салатник и, при желании, украсить сверху ломтиками вареной свеклы, яблока и кольцами лука.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_treski_s_hrenom">
	<item>Сваренную холодную треску нарезать кусочками. Очищенный картофель и огурцы нарезать ломтиками.</item>
	<item>В миску положить натертый хрен, добавить соус майонез, соль, уксус, смешать с нарезанной рыбой, картофелем, огурцами и переложить в салатник. </item>
	<item>Салат украсить кусочками огурца, мелко нарезанным зеленым луком, натертым хреном и ветками зелени петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_treski_s_mayonezom">
	<item>Сельдерей, редиску, огурцы и яблоки нарезать соломкой длиной 3–4 см, сложить в миску и поставить в холодное место. </item>
	<item>Сваренную охлажденную рыбу без кожи и костей нарезать на куски по числу порций, сложить в тарелку, облить уксусом и также поставить в холодное место. </item>
	<item>Перед тем как подать к столу, овощи слегка посолить, смешать с 2–3 ст. ложками соуса майонез и уложить на листики салата, отсушенного на салфетке; поверх овощей положить куски рыбы и залить оставшимся майонезом. Можно разнообразить вкус салата, изменив набор овощей.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_seldi">
	<item>Очищенную сельдь нарезать кусочками, а овощи и яблоки — тонкими ломтиками. </item>
	<item>Приготовить соус; для этого желток сваренного вкрутую яйца растереть с солью, горчицей и маслом, причем масло надо подливать небольшими порциями, чтобы соус получился густой. Потом прибавить уксус. </item>
	<item>Перед подачей на стол нарезанные продукты смешать с соусом и мелко нарезанным луком и зеленью петрушки или укропом. </item>
	<item>Салат поместить в салатник и украсить ломтиками свеклы, сельди и яичным белком.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_fasoli">
	<item>Фасоль, предварительно замоченную, сварить, откинуть на сито и охладить. Одновременно отварить морковь и нарезать кубиками, а очищенный сельдерей тонко нашинковать соломкой.</item>
	<item>Прибавить промытый, нарезанный зеленый салат и все это перемешать. Затем положить в салатник горчицу, соль, сахар, все это растереть, постепенно подливая растительное масло, а затем и уксус.</item>
	<item>Подготовленные продукты положить в салатник, перемешать, сделать из них горку и украсить ее листьями салата, морковью и, по желанию, ломтиками яблок.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_ovoschey">
	<item>Вареный картофель, яблоки, огурцы, морковь очистить, нарезать ломтиками, кубиками или соломкой, сложить в миску, прибавить квашеную шинкованную капусту. </item>
	<item>Горчицу, соль, перец, сахар растереть с маслом и развести уксусом. Перед тем как подать к столу, овощи смешать с приготовленным соусом, уложить в салатник, украсить ломтиками свеклы, посыпать зеленым луком и укропом. </item>
	<item>Можно украсить винегрет также свежими огурцами и помидорами. Винегрет получается более вкусным, если его заправить соусом майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_fruktov_i_ovoshey">
	<item>Очищенные яблоки, груши, картофель, морковь, огурцы нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить горошек, нарезанный сельдерей и листики зелени петрушки.</item>
	<item> При подаче на стол продукты слегка посолить, посыпать сахаром и смешать с соусом майонез и лимонным соком. Винегрет сложить в салатник, украсить ломтиками апельсина, дольками мандарина и зеленым салатом.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pertsa_s_kartofelem">
	<item>Очищенные картофель и сваренное вкрутую яйцо нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить перец, нарезанный на части, посолить, перемешать и поместить горкой в салатник.</item>
	<item>Горку обложить кантиком из мелко нарезанного лука, украсить дольками яйца и посыпать укропом</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_krasnohack_kapusti">
	<item>Половинку некрупного кочана краснокочанной капусты нашинковать.</item>
	<item>Обжарить на растительном масле, помешивая, без крышки, до мягкости. Посолить и поперчить капусту. Остудить.</item>
	<item>Чеснок очистить и измельчить (я натираю на терке). Смешать капусту с йогуртом и чесноком.</item>
	<item>Добавить лимонный сок и, при необходимости, еще соли.</item>
	<item>И вот уже на столе отличный зимний салатик. Благодаря тому, что капусту мы немного притушили, он не требует трудоемкого разжевывания. Чеснок с лимоном придает приятную пикантность.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_morsk_kapusta_izumitelniy">
	<item>Открыть банку с морской капустой, слить воду.</item>
	<item>Нарезать луковицу мелкими кубиками, нарезать кубиками чернослив. Измельчить орехи.</item>
	<item>Соединить все ингредиенты. Заправить майонезом (сметаной).  Подавать, украсив по усмотрению. Приятного аппетита!</item>
</string-array>

<string-array name="salad_with_fruits">
	<item>Вымытые фрукты — яблоки, груши, апельсины, мандарины — очистить от кожицы, нарезать дольками (без зерен и сердцевины) и сложить в миску.</item>
	<item> К моменту подачи на стол фрукты посыпать сахарной пудрой и, слегка посолив, смешать с соусом майонез и лимонным соком. </item>
	<item>Затем все это сложить горкой в салатник и посыпать цедрой с апельсина, нарезанной очень тонкой соломкой. </item>
	<item>Украсить салат можно теми же фруктами, а также вареным черносливом, виноградом и ягодами. </item>
	<item>В зависимости от сезона, фрукты можно подобрать различные (персики, абрикосы, сваренную айву, а также ягоды — землянику, клубнику и др.), но обязательно в сочетании с яблоками. Подается салат к холодному жареному или вареному мясу, телятине, баранине, птице или дичи, а также как самостоятельное блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_iz_pertsa">
	<item>Очищенные картофель и сваренное вкрутую яйцо нарезать тонкими ломтиками, сложить в миску, прибавить перец, нарезанный на части, посолить, перемешать и поместить горкой в салатник.</item>
	<item>Горку обложить кантиком из мелко нарезанного лука, украсить дольками яйца и посыпать укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="vinegret_s_myasom">
	<item>Очищенные огурцы и картофель нарезать тонкими ломтиками. Мясо нарезать маленькими кусочками. </item>
	<item>Все сложить в миску и смешать с соусом майонез, солью, перцем, горчицей и мелко нарезанным зеленым луком.</item>
	<item>Винегрет поместить горкой в салатник, украсить ломтиками свеклы, дольками сваренного вкрутую яйца, а также, по желанию, листиками салата, а затем посыпать укропом.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_pomi_i_ogur">
	<item>На круглый кусочек поджаренного хлеба положить полукруглый ломтик помидора и такой же ломтик свежего огурца. </item>
	<item>Помидор и огурец должны составить полный круг. </item>
	<item>Середину кружка украсить соусом майонез и кружочком красной редиски.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_ikroi">
	<item>На кружочек белого поджаренного хлеба положить круглый ломтик сваренного вкрутую яйца. </item>
	<item>В центре этого ломтика сделать маленькую горку из зернистой, паюсной или кетовой икры. </item>
	<item>По краям яичного ломтика сделать ободок из масла.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_sirom">
	<item>На хрустящую звездочку из поджаренного хлеба положить тонкий ломтик сыра такой же формы, покрыв его в середине небольшой горкой масла, смешанного с томатной пастой; сверху засыпать тертым сыром.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_kilkoy">
	<item>На кружочек поджаренного ржаного хлеба положить кружок помидора, на него — кружок крутого яйца, а сверху — анчоус, или кильку без костей, или ломтик сельди. </item>
	<item>Вокруг кильки сделать ободок из майонеза, выложить на кильку также «пуговку» майонеза и украсить листиками зелени или кусочком помидора и каперсами.</item>
	<item> Если бутерброд делается с сельдью, покрыть ее майонезом в виде решетки.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_sardinami">
	<item>На ломтик поджаренного хлеба овальной формы положить кусочек сардины без костей, покрыть майонезом, в который можно добавить 1/2 ст. ложки вареного протертого шпината или томатной пасты. </item>
	<item>Сверху положить половину ломтика лимона без кожи и зерен.</item>
</string-array>

<string-array name="buter_s_semgoy">
	<item>На овальный ломтик хлеба положить кусок семги, один конец ее подогнуть, украсить маслом, черной икрой, листиками зелени петрушки и кусочком огурца.</item>
</string-array>

<string-array name="seld_s_garnirom">
	<item>Перед тем как готовить сельдь, если она очень соленая, ее надо вымочить в воде или в некрепком настое чая в течение 3–4 часов. </item>
	<item>Сельди, очищенные от кожицы и костей (филе), можно вымачивать в холодном молоке: оно придает сельдям нежный вкус.</item>
	<item>Очистка сельди производится следующим образом. Отрезать край брюшка, головку и хвост, выпотрошить, сделать надрез вдоль спинки и снять кожу с обеих сторон. Отделить мясо от хребтовой кости, срезав ножом реберные кости с каждой половины. Половинки сельди сложить вместе и нарезать.</item>
	<item>После этого кусочки сельди переложить с доски на тарелку или лоток, приставить вымытую голову (без жабер) и хвост.</item>
	<item>Подготовленную и уложенную на тарелку или лоток сельдь можно гарнировать свежими огурцами, помидорами, корнишонами, солеными грибами (рыжиками или груздями), вареной свеклой, картофелем, морковью, луком зеленым или репчатым, каперсами и вареными яйцами. </item>
	<item>Все гарниры должны быть аккуратно и красиво нарезаны в виде кружочков, ломтиков, кубиков, или мелко порублены. </item>
	<item>Укладывать гарнир следует симметрично по обе стороны сельди. Лук репчатый положить поверх сельди кольцами. Перед подачей на стол полить сельдь и гарнир заправкой.</item>
	<item>Заправка для сельдей из масла и уксуса. 2-З ст. ложки уксуса смешать с солью, сахаром и перцем (по вкусу), прибавить 1–1 1/2 ст. ложки растительного масла.</item>
</string-array>

<string-array name="seld_rublenaya">
	<item> Филе хорошо вымытой и очищенной сельди мелко нарубить, смешать с маслом и протереть сквозь сито. </item>
	<item>Затем сложить в чашку и маленькой лопаткой или ложкой хорошо выбить. Для вкуса можно прибавить мускатный орех. </item>
	<item>Подготовленную сельдь сложить на селедочный лоток, придать ей форму рыбки, приставить голову и хвост, а затем обложить ломтиками очищенных яблок и украсить ветками зелени петрушки. </item>
	<item>Очень вкусна сельдь, протертая с маслом с добавлением яблока, натертого на терке. Приготовленную таким способом сельдь можно подавать на стол в масленке или положить на ломтики хлеба, поджаренные на масле.</item>
</string-array>

<string-array name="seld_s_kartofelem_i_maslom">
	<item>Подготовленную и уложенную на блюдо сельдь обложить свежими огурцами, нарезанными кружочками, и украсить ветками зелени петрушки. </item>
	<item>Отдельно подать свежесваренный очищенный картофель и сливочное масло.</item>
</string-array>

<string-array name="ustritsi">
	<item>Раковины устриц обмыть в холодной воде. За 1–2 минуты перед подачей на стол вскрыть раковины специальным ножом, отнять мелкую створку, оставив устрицу нетронутой на глубокой створке, которую тотчас же опустить в холодную подсоленную воду (лучше со льдом), промыть и уложить на блюдо, дно которого устлать ровным слоем мелко наколотого льда.</item>
	<item> К устрицам подать лимон, разрезанный на 2–4 части, или лимонный сок.</item>
</string-array>

<string-array name="bujenina">
	<item>Мясо вымыть и обсушить. Чеснок очистить и нарезать на тонкие пластинки. В куске мяса, при помощи острого ножа сделать надрезы, немного натереть эти разрезы внутри смесью соли и перца и нашпиговать мясо чесноком.</item>
	<item>Приготовить пряную смесь: Чеснок очистить и мелко порубить или пропустить через чесночный пресс. Лавровый лист измельчить. Соединить чеснок, лавровый лист, соль, перец и хорошо перемешать смесь. Натереть мясо приготовленной смесью, положить в кастрюлю и поставить мариноваться (лучше на ночь). Мясо завернуть в фольгу и поставить в духовку.</item>
	<item>Запекать при температуре ~170-180 градусов ~60-90 минут. Готовому мясу дать остыть, затем нарезать тонкими ломтиками. Подавать в холодном виде.</item>
</string-array>

<string-array name="vetchina_v_sire">
	<item>Сыр натереть на мелкой терке. Зелень вымыть, обсушить и мелко порубить. Чеснок очистить и пропустить через чесноковыжималку. Желатин положить в маленькую кастрюлю, залить холодной водой и оставить набухать на 40-60 минут. Кастрюлю с набухшим желатином поставить на слабый огонь. Нагревать, помешивая, до полного растворения желатина, не доводя до кипения. В миску положить сыр, зелень, чеснок, добавить раствор желатина и хорошо перемешать.</item>
	<item>На столе расстелить пищевую пленку и выложить на нее сырную массу. Сверху сырную массу также накрыть пищевой пленкой и раскатать скалкой в пласт, толщиной ~1 см (сырная масса должна быть раскатана ровно по размеру бруска ветчины).</item>
	<item>На раскатанную массу положить ветчину и обернуть ее так, чтобы ветчина оказалась внутри (сырная масса должна довольно плотно прилегать к ветчине).</item>
	<item>Завернуть ветчину в пищевую пленку и убрать в холодильник на ~2-4 часа. При подаче, нарезать ветчину ломтиками. Чтобы нарезать ветчину аккуратными, ровными ломтиками, нужно при отрезании каждого ломтика смачивать нож в горячей воде, а затем насухо вытирать его полотенцем - тогда сыр не будет крошиться и закуска получится более аккуратной.</item>
</string-array>

<string-array name="goryachaya_zakuska_v_bagete">
	<item>Багет разрезать поперек на 3-4 части. Каждую часть разрезать вдоль на 2 половинки. Аккуратно вынуть мякиш из половинок багета, оставляя стенки, толщиной ~1 см.</item>
	<item>Приготовить начинку. Болгарский перец порезать небольшими кубиками и обжарить на растительном масле ~3-4 минуты. Остудить. Ветчину порезать соломкой. Сыр натереть на терке. Зелень вымыть, обсушить и порубить.</item>
	<item>Соединить ветчину, болгарский перец, сыр, зелень и перемешать. Добавить яйцо (возможно, понадобится не все яйцо - масса не должна стать жидкой) и еще раз перемешать. Положить немного сметаны или майонеза, чтобы масса стала вязкой, и еще раз хорошо перемешать.</item>
	<item>В начинку можно также добавить мелко порезанные маринованные огурцы, свежие помидоры, и т.д. Подготовленный багет выложить в смазанную маслом форму и наполнить начинкой.</item>
	<item>Запекать 10-15 минут в нагретой до ~180°С духовке. Подавать в горячем или холодном виде.</item>
</string-array>

<string-array name="goryachaya_zakuska_v_lavashe">
	<item>Помидор вымыть и обсушить. Сыр натереть на терке. Зелень вымыть, обсушить и порубить. Лаваш хорошо сбрызнуть холодной водой и положить на разогретую с растительным или сливочным маслом сковороду так, чтобы края свисали за бортики сковороды. * Если лист лаваша слишком большой - разрежьте его пополам.</item>
	<item>В середину листа лаваша положить кружок помидора. Немного посолить. Сверху на помидор кружок ветчины. Затем разбить сырое яйцо. Посолить, поперчить. Сверху все посыпать тертым сыром и рубленой зеленью.</item>
	<item>Подвернуть края лаваша к центру и жарить до румяной корочки (можно сделать сильно или средне зажаренную корочку по желанию). </item>
	<item>Аккуратно перевернуть ёку на другую сторону, посыпать сверху тертым сыром и жарить еще несколько минут, до румяной корочки. Готовую ёку сразу подавать.</item>
</string-array>

<string-array name="julen_iz_kuritsh">
	<item>Окорочка вымыть, положить в кастрюлю с кипящей водой и довести до кипения. Уменьшить огонь, шумовкой снять пену, положить очищенную целую луковицу, и варить при слабом кипении 40-50 минут. За 15 минут до готовности, положить лавровый лист, посолить и поперчить по вкусу.</item>
	<item>Окорочка вынуть из бульона и остудить. Мясо отделить от костей и нарезать соломкой. Лук очистить и нарезать четвертькольцами. Грибы перебрать, очистить, вымыть и отварить 10 минут (крупные грибы разрезать на несколько частей). Откинуть грибы на дуршлаг и нарезать небольшими кусочками.</item>
	<item>Совет: лесные грибы отваривать необязательно. Их можно нарезать небольшими кусочками и обжарить до готовности. Вместо лесных грибов можно взять шампиньоны. По желанию, жюльен можно приготовить без добавления грибов.</item>
	<item>В сковороде разогреть немного растительного масла, выложить грибы, посолить и обжаривать до испарения жидкости. Когда жидкость испарится, добавить кусочек сливочного масла и обжарить 6-8 минут, периодически помешивая.</item>
	<item>Переложить грибы в миску. В сковороде разогреть сливочное масло вместе с растительным, выложить лук, посолить и поперчить. Обжарить лук до мягкости, периодически помешивая, и снять сковороду с огня.                                                              Совет 1. Лук в жульене играет важную роль. По весу лука берется примерно столько же, сколько и курицы.                                        Совет 2. Жарить лук нужно долго, на медленном огне. Масла должно быть довольно много, чтобы лук не подгорал и не сушился, а медленно томился в масле. Он должен стать очень мягким, практически раствориться в масле.</item>
	<item>К обжаренному луку добавить грибы, курицу и перемешать. Посыпать мукой, перемешать. Добавить сметану, перемешать и вернуть сковороду на слабый огонь. Довести до кипения и готовить 1-2 минуты, помешивая.</item>
	<item>Запекать 5-10 минут до расплавления сыра в заранее нагретой до 180°C духовке.</item>
</string-array>

<string-array name="zakuska_iz_lavasha_s_myasnim_farshem">
	<item>Лук мелко порезать. Морковь натереть на крупной терке. На сковороде с разогретым растительным маслом обжарить лук. Через 3 минуты добавить морковь и жарить до полу готовности моркови. К луку с морковью выложить фарш и жарить, периодически помешивая, 20-25 минут до готовности фарша, посолить, поперчить. Помидоры порезать кружками. Сыр натереть на крупной терке. Листья салата вымыть и обсушить. Майонез смешать с пропущенным через пресс чесноком. Зелень мелко порезать. Лист лаваша развернуть, смазать его майонезом с чесноком, равномерно разложить на нем фарш, не доходя до краев 2-3 см, и посыпать зеленью.</item>
	<item>Второй лист лаваша смазать чесночным майонезом с двух сторон и уложить его сверху на фарш. Разложить по всей поверхности лаваша листья салата, сверху на салат выложить кружки помидоров, и полить помидоры майонезом.</item>
	<item>Накрыть помидоры третьим листом лаваша, слегка смазанным чесночным майонезом с двух сторон.</item>
	<item>Сверху посыпать лаваш тертым сыром и аккуратно свернуть в рулет. Готовый рулет положить в холодильник на 30-60 минут, затем можно нарезать поперек, толщиной 1,5-2 см.</item>
</string-array>

<string-array name="zakuska_s_pechenochnim_pashtetom">
	<item>Перепелиные яйца вымыть и отварить в кипящей, подсоленной воде ~5 минут с момента закипания. Яйца быстро охладить, погрузив в холодную воду и сразу почистить.</item>
	<item>Приготовить печеночный паштет. Куриную печень промыть, обсушить и нарезать кусочками. Лук очистить и порезать мелко или четвертькольцами. На разогретой с растительным маслом (или смеси сливочного с растительным) сковороде обжарить лук ~3-4 минуты до мягкости. Положить к луку печенку и жарить, помешивая, ~5 минут.</item>
	<item>Уменьшить огонь и тушить печень под крышкой до готовности ~10 минут (готовность определяется тем, что в печенке нет прожилок крови). Посолить и поперчить. Готовую печенку охладить и дважды пропустить через мясорубку. В печеночную массу положить размягченное сливочное масло (~60 г) и хорошо взбить массу вилкой или венчиком.</item>
	<item>Если сливочное масло отсекается от паштетной массы, паштет нужно хорошо охладить и еще раз взбить. При помощи перевернутого стакана или другой выемки вырезать из белого хлеба кружки. В небольшом количестве сливочного масла, на разогретой сковороде, обжарить кружки с двух сторон до румяности.</item>
	<item>Снять с огня и охладить. Печеночный паштет положить в кондитерский мешок с насадкой "звездочка" и выдавить на поджаренные кусочки хлеба.</item>
</string-array>

<string-array name="krilishki_v_soevom_souse">
	<item>Крылышки промыть, дать стечь воде и разрезать крылышко на 3 части по суставам.</item>
	<item>Приготовить маринад. В кастрюльку или другую емкость, где будут мариноваться крылья, положить порезанные крылышки, добавить мед (если мед закристаллизовался - растопить его до жидкого состояния), влить соевый соус, добавить мелко порезанный или пропущенный через чесноковыжималку чеснок. Все хорошо перемешать и оставить мариноваться на 2-4 часа, можно на ночь.</item>
	<item>Противень для запекания смазать маслом и выложить на него крылышки в один слой. Запекать на среднем огне до готовности, следя, чтобы крылья не подгорели.</item>
</string-array>

<string-array name="hocol_b_macle">
	<item> Фасоль отварить, затем обжарить на сковороде с маслом до образования румяной корочки, добавить поджаренный лук, соль, перец, все это хорошо перемешать и охладить. Перед подачей на стол посыпать рубленой зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="pashtet_ez_hocole">
	<item>Фасоль отварить, протереть, смешать с поджаренным луком, добавить растительное масло, соль, уксус, перец, все хорошо перемешать, выложить на тарелку и охладить.</item>
</string-array>

<string-array name="ekra_grebnai">
	<item> Икру грибную приготовляют из разных соленых или сухих сваренных грибов. </item>
	<item>Соленые грибы промыть и, дав стечь воде, мелко нарубить, затем нарезать репчатый лук, слегка поджарить его на растительном масле, охладить и смешать с грибами, прибавив немного перца.</item>
	<item>Из сваренных сухих грибов икру приготовляют таким же способом. Для более острого вкуса можно прибавить лимонный сок или уксус, соль и перец, а также посыпать мелко нарезанным зеленым луком.</item>
</string-array>

<string-array name="ekra_ez_baklazana">
	<item>Баклажаны испечь или сварить, снять кожицу, мякоть изрубить, добавить слегка обжаренные лук и помидор, соль, перец, растительное масло и немного уксуса; все это перемешать, проварить на легком огне для удаления излишней влаги и охладить.</item>
</string-array>

<string-array name="ekra_ez_cBekla">
	<item>Свеклу промыть, сварить, очистить от кожуры и пропустить через мясорубку. </item>
	<item>В полученное пюре положить сахар, масло, лимонную цедру и выжать сок лимона . Все это перемешать и поставить в кастрюле на огонь , часто помешивая, чтобы масса не пригорела.</item>
</string-array>

<string-array name="zfleBnoe_cydak">
	<item>Очищенного и вымытого судака нарезать на куски. </item>
	<item>Кости, голову без жабер, зачистки и икру сложить в кастрюлю, прибавить коренья, лук, соль, лавровый лист , залить водой и поставить варить. </item>
	<item>Через 15–20 минут в эту же кастрюлю положить для варки куски судака. </item>
	<item>Когда куски рыбы будут готовы, вынуть их шумовкой, уложить на блюдо в форме целой рыбы, но с небольшими промежутками между кусками, и поставить блюдо в холодное место. </item>
	<item>Получившийся от варки рыбы бульон слить и приготовить 2 2 1/2 стакана желе, т. е. растворить в нем размоченную желатину, вскипятить и процедить через салфетку. </item>
	<item>Каждый кусок судака украсить ломтиками лимона, моркови, нарезанной в виде звездочек, листиком зелени и залить полученным желе в два-три приема, чтобы украшения не сдвинулись с места, а куски судака были залиты желе. </item>
	<item>Блюдо держать в холодном месте, пока желе не застынет. К заливному судаку можно подать красную капусту, картофельный салат, огурцы свежие и соленые, а также соус майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="zalivnoy_sudak">
	<item>Очищенного и вымытого судака нарезать на куски. </item>
	<item>Кости, голову без жабер, зачистки и икру сложить в кастрюлю, прибавить коренья, лук, соль, лавровый лист (1–2 листка), залить водой и поставить варить. </item>
	<item>Через 15–20 минут в эту же кастрюлю положить для варки куски судака. </item>
	<item>Когда куски рыбы будут готовы, вынуть их шумовкой, уложить на блюдо в форме целой рыбы, но с небольшими промежутками между кусками, и поставить блюдо в холодное место. </item>
	<item>Получившийся от варки рыбы бульон слить и приготовить 2 2 1/2 стакана желе, т. е. растворить в нем размоченную желатину, вскипятить и процедить через салфетку. </item>
	<item>Каждый кусок судака украсить ломтиками лимона, моркови, нарезанной в виде звездочек, листиком зелени и залить полученным желе в два-три приема, чтобы украшения не сдвинулись с места, а куски судака были залиты желе. </item>
	<item>Блюдо держать в холодном месте, пока желе не застынет. К заливному судаку можно подать красную капусту, картофельный салат, огурцы свежие и соленые, а также соус майонез.</item>
</string-array>

<string-array name="zalebnay_ocetrena">
	<item>Кусок осетрины сварить с добавлением кореньев и охладить. </item>
	<item>Из бульона, полученного при варке рыбы, приготовить 3–4 стакана прозрачного желе. </item>
	<item>Готовое и процеженное желе охладить.</item>
	<item>Сваренную рыбу нарезать тонкими кусками, уложить на противень или блюдо так, чтобы вокруг каждого куска оставалось свободное место для желе.</item>
	<item> Куски рыбы украсить листиками зелени петрушки, ломтиками моркови, кружочками свежего огурца, кусочками крабов или раков, каперсами. </item>
	<item>Украшения надо закрепить охлажденным желе, поливая им куски рыбы с ложки. </item>
	<item>После этого в два-три приема куски рыбы залить ровным слоем желе. </item>
	<item>Когда заливное остынет, каждый кусок вырезать концом ножа и, красиво уложив на блюдо, гарнировать с одной или с двух сторон букетами вареной моркови, репы, картофеля, зеленого горошка.</item>
</string-array>

<string-array name="zalebnoy_azyk">
	<item>Свежий язык, сваренный, охлажденный, нарезанный тонкими кусками, залить так же, как осетрину. </item>
	<item>Желе приготовить на бульоне, полученном при варке языка, причем необходимо с бульона снять жир. </item>
	<item>Куски языка до заливки нужно украсить ломтиками вареного яйца, свежего огурца, корнишонов, листиками зелени петрушки. </item>
	<item>Залитые куски вырезать, обводя каждый кусок концом ножа, уложить красиво на блюдо и гарнировать с одной или двух сторон салатом из белой и красной капусты, кружками помидоров и свежего огурца, маринованными вишнями, сливами, виноградом. </item>
	<item>Украсить зеленым салатом и зеленью петрушки. </item>
	<item>Отдельно подать соус «Острый», майонез, соус из сметаны с хреном или хрен с уксусом.</item>
</string-array>

<string-array name="ctyden_ez_cterlyde">
	<item>Очищенную и вымытую стерлядь вытереть насухо салфеткой, нарезать на куски и сварить так же, как судака для заливного.</item>
	<item> После варки куски стерляди выложить в глубокое блюдо или салатник и накрыть салфеткой. </item>
	<item>В бульон положить размоченную желатину и размешивать ее до растворения. </item>
	<item>Осветлив желе паюсной или зернистой икрой так же, как уху, процедить его, охладить и залить им стерлядь. Перед заливкой украсить куски стерляди листиками зелени петрушки, раковыми шейками или кусочками крабов.</item>
</string-array>

<string-array name="klubnichniy_koktail">
	<item>Смешать все ингредиенты. Получившуюся массу взбить.</item>
	<item>Чем больше ягод — тем гуще коктейль. Кто любит более жидкие и пенистые коктейли берите немного клубники и молоко невысокой (!) жирности.</item>
</string-array>

<string-array name="tomatniy_sup_pure">
	<item>В сотейник режим кольцами лук, перец, давим чеснок и в оливковом масле пассируем до появления запаха.</item>
	<item>Добавляем очищенные от кожицы и нарезанные на кусочки помидоры. Тушим все в собственном соку, если сока от помидор не хватает, добавьте полстакана бульона (или воды, или томатного сока). Солим, перчим, добавляем других приправ на ваш вкус.</item>
	<item>Когда все овощи станут мягкими (минут через 15), снимите с плиты и дайте немного остыть. Если есть лишняя жидкость удалите ее (я люблю супы погуще и удаляю почти всю жидкость, вы регулируйте количество жидкости на свой вкус) остальное переместите в блендер. Смешайте все до однородности. Вот и все, суп-пюре готов!</item>
</string-array>

<string-array name="domashnee_morojenoe_iz_kivi">
	<item>Сделать сироп. Смешать 1 стакан воды с сахаром в небольшой кастрюле и довести до кипения. Затем сразу снять с плиты и дать остыть.</item>
	<item>Сделать мороженое-лед. Почистить киви и поместить его в комбайн. Превратив киви в пюре, добавляем сироп и сок лайма. Мешаем в комбайне около 1 минуты. Выливаем смесь в формочки для мороженного и замораживаем в морозильнике.</item>
</string-array>

<string-array name="chayniye_yaytsa">
	<item>Берем нужное вам количество яиц, чуть-чуть бьем по их скорлупе ножом, чтобы были трещинки и кладем в кипящую воду вместе с чайным пакетиком и варим минут 9-15. </item>
	<item>Бить по скорлупе можно и в процессе варке, но нужно делать это аккуратно. </item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_svekli_sira_gr_orehov">
	<item>Отвариваем свеклу до готовности минут 20 (можно порезать пополам). Остужаем ее и натираем на терке в большую миску.</item>
	<item>Давим чеснок (можно натереть на мелкой терке) и равномерно вмешиваем к свекле.</item>
	<item>Натираем на терке сыр и добавляем к свекле. Солим, добавляем майонез (по вкусу), порезанные грецкие орешки. Все тщательно перемешиваем. Пробуем, если все устраивает (салат должен получится чуть терпким и пикантным), то помещаем салат в холодильник на час, два.</item>
</string-array>

<string-array name="tvorojno_mork_zapekanka">
	<item>Отвариваем морковь (можно ее предварительно порезать пополам). Через 15-20 минут, когда морковь будет готова, достаем, охлаждаем и натираем на терке. Если вы любите текстурную запеканку — то на большой, а если более мягкую — то трем на маленькой терке. Складываем натертую морковку в глубокую посуду.</item>
	<item>К потертой морковке добавляем творог, яйца, сахар и соль. Все тщательно перемешиваем.</item>
	<item>Складываем получившуюся смесь в любую форму (предварительно смазанную маслом). Выравниваем ложкой.</item>
	<item>Ставим запеканку в предварительно разогретую духовку на 30-40 минут. Температура запекания 180 градусов..</item>
	<item>Советы: Поглядывайте, чтобы запеканка не подгорела, если она еще не готова, но стала подгорать, выключите плиту и потомите ее в духовке. Кушать запеканку лучше после охлаждения, добавив сметану или взбитые сливки. Я добавила в запеканку несколько размельченных грецких орехов, вкус ее стал более пикантным. Если творог сладкий, то сахар можно не добавлять. Если творог не сладкий, то лучше добавить пару ложек сахара.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pomidorov_i_yaits">
	<item>В салатник выложить смесь из нарезанных небольшими дольками помидоров и яиц. </item>
	<item>Сметану тщательно смешать с солью и рубленой зеленью (если вы любите чесночный соус добавьте раздавленные пол головки чеснока). </item>
	<item>Яйца и помидоры залить полученным соусом. Готовый салат советуем украсить дольками помидоров и зеленью.</item>
</string-array>

<string-array name="salat_iz_pomidor_s_brinzoy">
	<item>Помидоры нарезать дольками, перец — соломкой, брынзу натереть на крупной терке.</item>
	<item>Все смешать, посолить, посыпать нарезанной зеленью петрушки.</item>
</string-array>

<string-array name="italyanskiy_salat_s_makaronami">
	<item>Отварить макароны, остудить их. Добавить мелко нарезанные огурец, лук, помидоры, тонко порезанную ветчину (колбасу, куру) и нарезанный пластинками сыр.</item>
	<item>Приготовить соус из вышеперечисленных ингредиентов. Залить блюдо соусом, перемешать и подать к столу. Можно при желании украсить салат оливками.</item>
	<item>Советы: Если нет времени или желания готовить соус, его можно заменить на обычный майонез. Салат будет вкусный.      По идее салат должен остыть, но горячий он легко превращается во второе блюдо.</item>
</string-array>

<string-array name="kartofelnoe_pyre">
	<item>Положите очищенный картофель в большую кастрюлю с соленой водой. Накройте кастрюлю крышкой, доведите до кипения и варите, пока картофель не станет мягким (около 20-25 мин.). </item>
	<item>Слейте воду, раздавите картошку. Растопите масло с молоком в маленькой кастрюльке (или нагреть их в микроволновке). Перелейте все в пюре.</item>
	<item>Деревянной ложкой взбивать пару минут. Разогреть, если необходимо, и приправить солью и перцем. Подавать пюре нужно сразу.</item>
</string-array>

<string-array name="garnir_iz_kartofelya_k_blydam_iz_farsha">
	<item>Нарезать картофель кубиками средней величины. Жарить почти до готовности.</item>
	<item>Смешать с морковью, мелко нарезанным луком, пассерованным томат-пюре, тушить до готовности.</item>
	<item>В конце тушения добавить лавр, перец, соль.</item>
</string-array>

<string-array name="garnir_pyre_iz_goroshka_k_kotletam">
	<item>Отварить 450 гр свежего или замороженного горошка до мягкости.</item>
	<item>Положить в кухонный комбайн, добавить 150 гр сметаны и сделать пюре. </item>
	<item>Вернуть в кастрюлю, хорошо приправить и подогреть. Посыпать свежим укропом или петрушкой и подавать.</item>
</string-array>

<string-array name="citrusoviy_desert_s_saharom_i_vinom">
	<item>Очищенные от кожицы и нарезанные кружочками апельсины или мандарины (последние можно разделить на дольки) положить горкой в вазочку, посыпать сахаром и залить вином—розовым мускатом или портвейном.</item>
	<item>Сахарный песок или сахарную пудру можно подать на розетке отдельно. Время приготовления 10 мин.</item>
</string-array>

<string-array name="zapechennaya_kartoshka_v_kojure">
	<item>Тщательно моем молодую картошку, чистим щеточкой (или чистой губкой для посуды). </item>
	<item>Делаем проколы вилкой, кладем на смазанный маслом противень, и запекаем в духовке при температуре 180 градусов в течение часа (если картофель средний и крупный). Обязательно проверяйте ножом готовность картофеля.</item>
</string-array>

<string-array name="zapechenniye_kartofelnie_dolki">
	<item>Тщательно моем молодую картошку, чистим щеточкой. Нарезаем картофель на 4-8 долек, сначала на половинки затем на четвертинки.</item>
	<item>Кладем картофель в кастрюлю, заливаем холодной водой, немного соли, доводим до кипения (с закрытой крышкой) и варим в кипящей воде 2 минуты (с открытой крышкой). </item>
	<item>Сливаем воду (выложив картофель в сито) и даем картофелю немного остыть. Прогреваем духовку до 220C. Застелем противень фольгой и смазываем оливковым маслом. Можно смешать оливковое масло с травами, чесночным порошком, острым перцем и вывалять в нем картофельные дольки. </item>
	<item>Выложить дольки на противень, острым кончиком вверх. Посыпать крупной солью и чёрным перцем. Запекать до зарумянивания 20-25 минут.</item>
</string-array>

</resources>